<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/beo#"
     xml:base="https://w3id.org/beo"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:ns="http://creativecommons.org/ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/beo#">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/beo#"/>
        <ns:license>http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/</ns:license>
        <dc:abstract>This Ontology is automatically using the IFCExpress2BEO custom converter developed  by Carlos Ramonell (carlos.ramonell@upc.edu)</dc:abstract>
        <dc:creator>Carlos Ramonell Cazador (carlos.ramonell@upc.edu)</dc:creator>
        <dc:date>2024/04/11</dc:date>
        <dc:description>OWL ontology to describe built elements in the built environment. It is based on the Product ontology descibed in IFC (Insutry Foundation Classes) schema.</dc:description>
        <dc:identifier>Built Element Ontology</dc:identifier>
        <dc:language>en</dc:language>
        <dc:title>Built Element Ontology</dc:title>
        <vann:preferredNamespacePrefix>beo</vann:preferredNamespacePrefix>
        <vann:preferredNamespaceUri>https://w3id.org/beo#</vann:preferredNamespaceUri>
        <owl:versionInfo>1.0</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://creativecommons.org/ns#license -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://creativecommons.org/ns#license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/abstract -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/abstract"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/date -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/date"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/language -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/language"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix"/>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- https://w3id.org/beo#assignedToFlowElement -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#assignedToFlowElement">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionControlElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionFlowElement"/>
        <rdfs:label>AssignedToFlowElement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#containsElements -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#containsElements">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/beo#Product"/>
        <rdfs:label>ContainsElements</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#coversElements -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#coversElements">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/beo#Element"/>
        <rdfs:label>CoversElements</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#coversSpaces -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#coversSpaces">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/beo#Space"/>
        <rdfs:label>CoversSpaces</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#decomposes -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#decomposes">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Product"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/beo#Product"/>
        <rdfs:label>Decomposes</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#hasControlElements -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#hasControlElements">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionFlowElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionControlElement"/>
        <rdfs:label>HasControlElements</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#hasCoverings -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#hasCoverings">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Element"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Space"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:label>HasCoverings</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#isDecomposedBy -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#isDecomposedBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Product"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/beo#Product"/>
        <rdfs:label>IsDecomposedBy</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#isNestedBy -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#isNestedBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Product"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/beo#Product"/>
        <rdfs:label>IsNestedBy</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#nests -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#nests">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Product"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/beo#Product"/>
        <rdfs:label>Nests</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#referencedBy -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#referencedBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Product"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/beo#Product"/>
        <rdfs:label>ReferencedBy</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#referencesElements -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#referencesElements">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/beo#Product"/>
        <rdfs:label>ReferencesElements</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- https://w3id.org/beo#anchorageSlip -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#anchorageSlip">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>AnchorageSlip</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#barLength -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#barLength">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>BarLength</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#barSurface -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#barSurface">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label>BarSurface</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#crossSectionArea -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#crossSectionArea">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>CrossSectionArea</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#description -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#description">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Product"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label>Description</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#elevation -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#elevation">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuildingStorey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>Elevation</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#elevationOfRefHeight -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#elevationOfRefHeight">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Building"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>ElevationOfRefHeight</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#elevationOfTerrain -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#elevationOfTerrain">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Building"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>ElevationOfTerrain</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#elevationWithFlooring -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#elevationWithFlooring">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Space"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>ElevationWithFlooring</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#frictionCoefficient -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#frictionCoefficient">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>FrictionCoefficient</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ifc-globalId -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#ifc-globalId">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Product"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label>ifc-globalId</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#landTitleNumber -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#landTitleNumber">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Site"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label>LandTitleNumber</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#longName -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#longName">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label>LongName</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#longitudinalBarCrossSectionArea -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#longitudinalBarCrossSectionArea">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>LongitudinalBarCrossSectionArea</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#longitudinalBarNominalDiameter -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#longitudinalBarNominalDiameter">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>LongitudinalBarNominalDiameter</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#longitudinalBarSpacing -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#longitudinalBarSpacing">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>LongitudinalBarSpacing</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#meshLength -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#meshLength">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>MeshLength</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#meshWidth -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#meshWidth">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>MeshWidth</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#minCurvatureRadius -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#minCurvatureRadius">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>MinCurvatureRadius</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#name -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#name">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Product"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label>Name</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#nominalDiameter -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#nominalDiameter">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>NominalDiameter</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#nominalLength -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#nominalLength">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>NominalLength</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#numberOfRisers -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#numberOfRisers">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#StairFlight"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:label>NumberOfRisers</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#numberOfTreads -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#numberOfTreads">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#StairFlight"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:label>NumberOfTreads</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#overallHeight -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#overallHeight">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Door"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Window"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>OverallHeight</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#overallWidth -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#overallWidth">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Door"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Window"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>OverallWidth</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#preStress -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#preStress">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>PreStress</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#riserHeight -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#riserHeight">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#StairFlight"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>RiserHeight</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#steelGrade -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#steelGrade">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label>SteelGrade</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#tag -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#tag">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Element"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label>Tag</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#tensionForce -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#tensionForce">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>TensionForce</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#transverseBarCrossSectionArea -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#transverseBarCrossSectionArea">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>TransverseBarCrossSectionArea</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#transverseBarNominalDiameter -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#transverseBarNominalDiameter">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>TransverseBarNominalDiameter</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#transverseBarSpacing -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#transverseBarSpacing">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>TransverseBarSpacing</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#treadLength -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#treadLength">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#StairFlight"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>TreadLength</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#uuid -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#uuid">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Product"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label>uuid</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- https://w3id.org/beo#Above-GroundFacility -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Above-GroundFacility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FacilityPartCommon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vertical facility part for elements belonging to the space above the finished ground.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una parte de infrastructura vertical para elementos pertenecientes al espacio sobre el terreno terminado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Above-Ground Facility</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Infrastructura sobre Tierra</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Above-WaterlinePart -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Above-WaterlinePart">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vertical spatial part that represents the part above the mean waterline defined within the site area.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte espacial vertical que representa la parte por encima de la línea de flotación media definida dentro de la zona del emplazamiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Above-Waterline Part</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parte porencima de la Linea de Flotacion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AboveTrack -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AboveTrack">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RailwayPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A spatial structure element that contains elements that are positioned above or over the track, for example catenary lines and suspension systems.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de la estructura espacial que contiene elementos situados por encima o sobre la vía, por ejemplo, líneas catenarias y sistemas de suspensión.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Above Track</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Encima de la Via</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Abutment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Abutment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BridgePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Las subestructuras en los extremos de un puente, que sostienen su superestructura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The substructures at the ends of a bridge, supporting its superstructure. They may be composed of wing walls (on each side), head wall, stem wall, and cone</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Abutment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estribo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AbutmentAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AbutmentAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A bridge abutment built up of walls, beams, slabs etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estribo de un puente formado por muros, vigas, losas, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Abutment Assembly</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estribo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AccessoryAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AccessoryAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorios o componentes ensamblados.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Assembled accessories or components.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accessory Assembly</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ensablaje de Accesorios</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Accesspoint -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Accesspoint">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MobileTelecommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An access point is a device that allows wireless devices to connect to a wired network.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un punto de acceso es un dispositivo que permite a los dispositivos inalámbricos conectarse a una red cableada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Access point</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Punto de Acceso</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AchorPlate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AchorPlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio consistente en una placa de acero, conectores de espárragos de cizallamiento o barras de refuerzo soldadas que se empotra en la superficie de un elemento de hormigón para que otros elementos puedan soldarse o atornillarse a él posteriormente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An accessory consisting of a steel plate, shear stud connectors or welded-on rebar which is embedded into the surface of a concrete element so that other elements can be welded or bolted onto it later.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Achor Plate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa de Anclaje</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ActiveCooledBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ActiveCooledBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CooledBeam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An active or ventilated cooled beam provides cooling (and heating) but can also function as an air terminal in a ventilation system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una viga de refrigeración activa o ventilada proporciona refrigeración (y calefacción), pero también puede funcionar como terminal de aire en un sistema de ventilación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Active Cooled Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Viga Refrigerante Activa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Actuator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Actuator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionControlElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An actuator is a mechanical device for moving or controlling a mechanism or system. An actuator takes energy, usually created by air, electricity, or liquid, and converts that into some kind of motion.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un actuador es un dispositivo mecánico para mover o controlar un mecanismo o sistema. Un actuador toma energía, generalmente creada por aire, electricidad o líquido, y la convierte en algún tipo de movimiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Actuador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Actuator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AdiabaticAirWasher -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AdiabaticAirWasher">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Humidifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El vapor de agua se agrega a la corriente de aire mediante evaporación adiabática utilizando un elemento de lavado de aire.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Water vapor is added into the airstream through adiabatic evaporation using an air washing element.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Adiabatic Air Washer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Air Wash Adiabatico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AdiabaticAtomizingHumidifier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AdiabaticAtomizingHumidifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Humidifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El vapor de agua se agrega a la corriente de aire mediante evaporación adiabática utilizando un elemento atomizador.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Water vapor is added into the airstream through adiabatic evaporation using an atomizing element.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Adiabatic Atomizing Humidifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Humidificador Atomizador Adiabatico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AdiabaticCompressedAirNozzleHumidifier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AdiabaticCompressedAirNozzleHumidifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Humidifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El vapor de agua se agrega a la corriente de aire mediante evaporación adiabática utilizando una boquilla de aire comprimido.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Water vapor is added into the airstream through adiabatic evaporation using a compressed air nozzle.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Adiabatic Compressed Air Nozzle Humidifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Humidificador Adiabatico de Boquilla de Aire Comprimido</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AdiabaticPan -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AdiabaticPan">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Humidifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El vapor de agua se añade al flujo de aire mediante evaporación adiabática utilizando una bandeja</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Water vapor is added into the airstream through adiabatic evaporation using a pan.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Adiabatic Pan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pan Adiabatico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AdiabaticRigidMediaHumidifier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AdiabaticRigidMediaHumidifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Humidifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El vapor de agua se agrega a la corriente de aire mediante evaporación adiabática utilizando un medio rígido.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Water vapor is added into the airstream through adiabatic evaporation using a rigid media.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Adiabatic Rigid Media Humidifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Humidificador Adiabatico con Medios Rígidos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AdiabaticUltrasonicHumidifier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AdiabaticUltrasonicHumidifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Humidifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El vapor de agua se agrega a la corriente de aire mediante evaporación adiabática utilizando un elemento ultrasónico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Water vapor is added into the airstream through adiabatic evaporation using an ultrasonic element.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Adiabatic Ultrasonic Humidifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Humidificador Ultrasonico Adiabatico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AdiabaticWettedElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AdiabaticWettedElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Humidifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El vapor de agua se agrega a la corriente de aire mediante evaporación adiabática utilizando un elemento humedecido.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Water vapor is added into the airstream through adiabatic evaporation using a wetted element.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Adiabatic Wetted Element</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento Adiabatico con Superficie Humeda</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Air-cooledCondenser -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Air-cooledCondenser">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Condenser"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en"> A condenser in which heat is transferred to an air-stream.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Condensador en el que el calor se transfiere a una corriente de aire.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Air-cooled Condenser</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Condensador Refrigerado por Aire</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AirConditioningUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AirConditioningUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#UnitaryEquipment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A unitary packaged air-conditioning unit typically used in residential or light commercial applications.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Unidad de aire acondicionado que se utiliza normalmente en aplicaciones residenciales o comerciales ligeras.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Air Conditioning Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Aire Acondicionado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AirHandler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AirHandler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#UnitaryEquipment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A unitary air handling unit typically containing a fan, economizer, and coils.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Unidad de tratamiento de aire que normalmente contiene un ventilador, un economizador y serpentines.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Air Handler</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Tratamiento de Aire</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AirParticlefilter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AirParticlefilter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Filter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A filter used to remove particulates from air.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un filtro utilizado para eliminar partículas del aire.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Air Particle filter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Filtro de Particulas de Aire</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AirReleaseValve -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AirReleaseValve">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Valve used to release air from a pipe or fitting.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Válvula utilizada para liberar aire de una tubería o accesorio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Air Release Valve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valvula de Liberación de Aire</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AirStation -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AirStation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MedicalDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Device that provides purified medical air, composed of an air compressor and air treatment line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que proporciona aire medicinal purificado, compuesto por un compresor de aire y una línea de tratamiento de aire.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Air Station</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estacion de Aire</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AirTerminal -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AirTerminal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An air terminal is a terminating or origination point for the transfer of air between distribution system(s) and one or more spaces. It can also be used for the transfer of air between adjacent spaces.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una terminal aérea es un punto de terminación o de origen para la transferencia de aire entre sistemas de distribución y uno o más espacios. También se puede utilizar para la transferencia de aire entre espacios adyacentes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Air Terminal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Terminal de Aire</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AirTerminalBox -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AirTerminalBox">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowController"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An air terminal box typically participates in an HVAC duct distribution system and is used to control or modulate the amount of air delivered to its downstream ductwork. An air terminal box type is often referred to as an &apos;air flow regulator&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una caja terminal de aire normalmente participa en un sistema de distribución de conductos HVAC y se utiliza para controlar o modular la cantidad de aire entregado a sus conductos aguas abajo. Un tipo de caja terminal de aire a menudo se denomina &apos;regulador de flujo de aire&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Air Terminal Box</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Caja Terminal de Aire</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AirToAirHeatRecovery -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AirToAirHeatRecovery">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An air-to-air heat recovery device employs a counter-flow heat exchanger between inbound and outbound air flow. It is typically used to transfer heat from warmer air in one chamber to cooler air in the second chamber (i.e., typically used to recover heat from the conditioned air being exhausted and the outside air being supplied to a building), resulting in energy savings from reduced heating (or cooling) requirements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo de recuperación de calor aire-aire emplea un intercambiador de calor de contraflujo entre el flujo de aire entrante y saliente. Por lo general, se usa para transferir calor del aire más cálido en una cámara al aire más frío en la segunda cámara (es decir, generalmente se usa para recuperar calor del aire acondicionado que se extrae y del aire exterior que se suministra a un edificio), lo que resulta en ahorros de energía de requisitos reducidos de calefacción (o refrigeración).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Air-to-Air Heat Recovery</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Recuperación de Calor Aire-Aire</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AirVehicle -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AirVehicle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Vehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A specialisation of a vehicle that represents powered and unpowered flying vehicles, such as airplanes, helicopters, gliders etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especialización de un vehículo que representa vehículos voladores con y sin motor, como aviones, helicópteros, planeadores, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Air Vehicle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vehiculo Aereo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AircooledChiller -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AircooledChiller">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Chiller"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Air cooled chiller.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Enfriador Refrigerado po Aire</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Air cooled Chiller</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Enfriador Refrigerado po Aire</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Alarm -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Alarm">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionControlElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An alarm is a device that signals the existence of a condition or situation that is outside the boundaries of normal expectation or that activates such a device. Alarms include the provision of break glass buttons and manual pull boxes that are used to activate alarms.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una alarma es un dispositivo que señala la existencia de una condición o situación que está fuera de los límites de la expectativa normal o que activa dicho dispositivo. Las alarmas incluyen la provisión de botones para romper cristales y cajas de extracción manuales que se utilizan para activar alarmas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alarm</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Alarma</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AlarmPanel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AlarmPanel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#UnitaryControlElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A control element at which alarms are annunciated.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de control en el que se anuncian las alarmas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alarm Panel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Panel de Alarmas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Ammeter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Ammeter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowInstrument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that reads and displays the current flow in a circuit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que lee y muestra el flujo de corriente en un circuito.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ammeter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Amperimetro</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Amplifier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Amplifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AudioVisualAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that receives an audio signal and amplifies it to play through speakers.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que recibe una señal de audio y la amplifica para reproducirla a través de altavoces.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Amplificador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Amplifier</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AnchorBolt -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AnchorBolt">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An anchorbolt is a special bolt which is anchored into concrete, stone, or brickwork.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un perno de anclaje es unA perno especial que se ancla en hormigón, piedra o mampostería.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anchor Bolt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Perno de Anclaje</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Anchorage -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Anchorage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A region spatial part that represents a managed area for the anchorage of vessels awaiting space and conditions to enter a port.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte espacial de una región que representa una zona gestionada para el fondeo de buques a la espera de espacio y condiciones para entrar en un puerto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anchorage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Fondeadero</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AnchoringBar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AnchoringBar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Anchoring reinforcement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Refuerzo de Anclaje.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anchoring Bar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barra de Anclaje</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Antenna -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Antenna">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A transducer designed to transmit or receive electromagnetic waves.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Transductor diseñado para transmitir o recibir ondas electromagnéticas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Antena</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Antenna</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Anti-ArcingDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Anti-ArcingDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ProtectiveDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An anti-arcing device is an equipment that prevents electric arc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo antiarco es un equipo que impide el arco eléctrico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anti-Arcing Device</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo Anti-Arco</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AntivacuumValve -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AntivacuumValve">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Valve that opens to admit air if the pressure falls below atmospheric pressure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Válvula que se abre para admitir aire si la presión cae por debajo de la presión atmosférica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Antivacuum Valve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valvula Antivacio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ApproachChannel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ApproachChannel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A longitudinal spatial part of a waterway or port facility that covers the approach of the primary facility.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte espacial longitudinal de una vía navegable o instalación portuaria que cubre la aproximación de la instalación primaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Approach Channel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Canal de Aproximacion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ApproachSlab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ApproachSlab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Slab"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Part of bridge abutment providing transition from embankment to the bridge</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte del estribo del puente que sirve de transición entre el terraplén y el puente</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Approach Slab</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Losa de Aproximación</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Apron -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Apron">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuildingElementPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A form of scour protection consisting of timber, concrete, riprap, paving, or other construction placed adjacent to abutments and piers to prevent undermining.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una forma de protección contra la socavación que consiste en madera, concreto, escollera, pavimento u otra construcción colocada adyacente a estribos y pilares para evitar el socavamiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Apron</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Apron</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Arch -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Arch">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A curved structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una estructura curva.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Arch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Arco</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ArchSegement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ArchSegement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Individual segment of an arch structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Segmento individual de una estructura de arco.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Arch Segement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Arco</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ArchedBridge -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ArchedBridge">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bridge"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ISO 6707: Bridge that has one or more arches as its main structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">ISO 6707: Puente que tiene uno o más arcos como estructura principal.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Arched Bridge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puente de Arco</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Armour -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Armour">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Course"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">ISO 21650: capa de protección sobre un rompeolas, un dique u otras estructuras de escollera compuesta por unidades de blindaje.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ISO 21650: protective layer on a breakwater, seawall or other rubble mound structures composed of armour units</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Armadura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Armour</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ArmourUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ArmourUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuildingElementPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ISO 21650: relatively large quarry stone or concrete shaped unit that is selected to fit specified geometric characteristics and density.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">ISO 21650: unidad relativamente grande de piedra de cantera u hormigón que se selecciona para ajustarse a características geométricas y densidad específicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Armour Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Armadura</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AssistedElectricHumidifier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AssistedElectricHumidifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Humidifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Assisted Electric Humidifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Humidificador Asistido Electrico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AssistedNaturalGasHumidifier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AssistedNaturalGasHumidifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Humidifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Assisted Natural Gas Humidifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Humidificador Asistido de Gas Natural</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AssistedPropaneHumidifier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AssistedPropaneHumidifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Humidifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El vapor de agua se agrega a la corriente de aire a través de la evaporación calentada por agua usando un calentador de propano.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Water vapor is added into the airstream through water heated evaporation using a propane heater.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Assisted Propane Humidifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Humidificador Asistido de Propano</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AssistedSteamHumidifier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AssistedSteamHumidifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Humidifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El vapor de agua se agrega a la corriente de aire a través de la evaporación calentada por agua usando un calentador de vapor.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Water vapor is added into the airstream through water heated evaporation using a steam heater.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Assisted Steam Humidifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Humidificador Asisitido de Vapor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AssitedButaneHumidifier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AssitedButaneHumidifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Humidifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El vapor de agua se agrega a la corriente de aire a través de la evaporación calentada por agua usando un calentador de butano.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Water vapor is added into the airstream through water heated evaporation using a butane heater.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Assited Butane Humidifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Humidificador Asistido de Butano</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AudioSignalingDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AudioSignalingDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Signal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A signal type formed of an active device conveying information by emitting an audio signal such as a beep, ring, horn or explosive sound.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de señal formada por un dispositivo activo que transmite información emitiendo una señal acústica, como un pitido, un timbre, una bocina o un sonido explosivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Audio Signaling Device</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de señalización de audio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AudioVisualAppliance -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AudioVisualAppliance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An audio-visual appliance is a device that displays, captures, transmits, or receives audio or video. Audio-visual appliances may be fixed in place or may be able to be moved from one space to another. They may require an electrical supply that may be supplied either by an electrical circuit or provided from a local battery source. Audio-visual appliances may be connected to data circuits including specialist circuits for audio visual purposes only.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que muestra, captura, transmite o recibe audio o video. Los aparatos audiovisuales pueden estar fijos en su lugar o trasladarse de un espacio a otro. Es posible que requieran un suministro eléctrico que puede provenir de un circuito eléctrico o de una fuente de batería local. Los aparatos audiovisuales podrán conectarse a circuitos de datos, incluidos circuitos especializados, únicamente con fines audiovisuales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Audio-visual Appliance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo Audiovisual</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AudiovisualOutlet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AudiovisualOutlet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Outlet"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An outlet used for an audio or visual device.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Salida utilizada para un dispositivo de audio o visual.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Audiovisual Outlet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Salida Audiovisual</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Automaton -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Automaton">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A self-acting artificial device, the behaviour of which is governed either in a stepwise manner by given decision rules or continuously in time by defined relationships, while the output variables of which are created from its input and state variables. Note: definition from IEC 60050-351-42-32.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo artificial que actúa por sí mismo, cuyo comportamiento se rige de forma escalonada por reglas de decisión dadas o de forma continua en el tiempo por relaciones definidas, mientras que sus variables de salida se crean a partir de sus variables de entrada y de estado. Nota: definición de la norma IEC 60050-351-42-32.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Automaton</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Automaton</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Awning -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Awning">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ShadingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rooflike shelter of canvas or other material extending over a doorway, from the top of a window, over a deck, or similar, in order to provide protection, as from the sun.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Techo de lona u otro material que se extiende sobre una puerta, desde la parte superior de una ventana, sobre una cubierta o similar, con el fin de proteger, por ejemplo, del sol.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Awning</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Toldo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Axial-yieldDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Axial-yieldDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#VibrationDamper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A displacement dependent type damper in which the resistance force generated is determined by the plastic strain amount utilizing the plastic deformation of the steel material. The axial yield type is a damper that yields energy by absorbing the steel material against deformation in the axial direction, that is, in the direction of expansion and contraction.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un amortiguador dependiente del desplazamiento en el que la fuerza de resistencia generada está determinada por la cantidad de deformación plástica del acero. El amortiguador de rendimiento axial absorbe enrgía deformando el acero en la dirección axial, es decir, en la dirección de expansión y contracción.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Amortiguador de Rendimiento Axil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Axial-yield Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BRACKET -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BRACKET">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio en forma de L o similar que se fija en una esquina entre elementos para mantenerlos unidos o para transportar un elemento secundario.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An L-shaped or similarly shaped accessory attached in a corner between elements to hold them together or to carry a secondary element.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">BRACKET</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escuadra</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BackdraftDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BackdraftDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Damper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compuerta utilizada para equilibrar manualmente las diferencias de presión. Suele accionarse mediante ajuste mecánico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Damper used for purposes of manually balancing pressure differences. Commonly operated by mechanical adjustment.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Backdraft Damper</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compuerta de Contratiraje</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Backfill -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Backfill">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EarthworksFill"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fill behind retaining walls or other structures such as quays, behind abutments and bridges.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relleno detrás de muros de contención u otras estructuras como muelles, detrás de estribos y puentes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Backfill</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Backfill</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BalancingDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BalancingDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Damper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Backdraft damper used to restrict the movement of air in one direction. Commonly operated by mechanical spring.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compuerta de contratiraje utilizada para restringir el movimiento del aire en una dirección. Suele accionarse mediante un muelle mecánico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Balancing Damper</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compuerta de Equilibrado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BallastedCourse -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BallastedCourse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Course"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Capa compuesta de piedras rotas bajo las traviesas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Layer composed of broken stones under the sleepers.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ballasted Course</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Capa de Balasto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Balustrade -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Balustrade">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Railing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Barandilla situada en el borde de un suelo, en lugar de una escalera o rampa. Algunos ejemplos son las balaustradas en azoteas o balcones, o a lo largo de un puente o en la parte superior de un muro de contención.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Guardrail located at the edge of a floor, rather then a stair or ramp. Examples are balustrades at roof-tops or balconies, or along a bridge or on top of a retaining wall.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Balaustrada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Balustrade</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BarTendon -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BarTendon">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El tendón está configurado como una barra.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The tendon is configured as a bar.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bar Tendon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tendon Barra</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BarrelRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BarrelRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof or ceiling having a semicylindrical form.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Techo de forma semicilíndrica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Barrel Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tejado de Cañon</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BarrierBeach -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BarrierBeach">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cresta de arena que se eleva ligeramente sobre la superficie del mar y corre aproximadamente paralela a la orilla, de la que está separada por una laguna.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">a sand ridge that rises slightly above the surface of the sea and runs roughly parallel to the shore, from which it is separated by a lagoon.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Barrier Beach</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Playa Barrera</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BaseIsolator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BaseIsolator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#VibrationIsolator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aislador de base que evita la transferencia de energía del suelo a la estructura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Base isolator preventing transfer of energy from the ground to the structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aislador de Base</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Base Isolator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BasePlate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BasePlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Plate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A plate used to spread load over a surface, such as underneath a bearing or column.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Placa utilizada para repartir la carga sobre una superficie, como debajo de un cojinete o columna.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Base Plate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa e Base</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BaseSlab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BaseSlab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Slab"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La losa se utiliza para representar un forjado contra el suelo (y, por tanto, formando parte de la cimentación).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The slab is used to represent a floor slab against the ground (and thereby being a part of the foundation). Another name is mat foundation</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Base Slab</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Losa de Base</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BaseStationController -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BaseStationController">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#UnitaryControlElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A base station controller (BSC) is a network component with the functions for controlling one or more base transceiver stations. BSC is responsible for the management of various interfaces, wireless resources and parameters, the signalling processing of call establishment and the channel allocation in the cell.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un controlador de estación base (BSC) es un componente de red con funciones para controlar una o más estaciones transceptoras base. BSC es responsable de la gestión de varias interfaces, recursos y parámetros inalámbricos, el procesamiento de señalización del establecimiento de llamadas y la asignación de canales en la celda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Base Station Controller</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Controlador de Estacion Base</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BaseTranscieverStation -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BaseTranscieverStation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MobileTelecommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A base transceiver station (BTS) is a network component which serves one cell. It completes the conversion between base station controller and wireless channel, and realizes the wireless transmission and related control functions between base station controller and mobile switching through the air interface.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una estación transceptora base (BTS) es un componente de red que da servicio a una célula. Completa la conversión entre el controlador de la estación base y el canal inalámbrico, y realiza la transmisión inalámbrica y las funciones de control relacionadas entre el controlador de la estación base y la conmutación móvil a través de la interfaz aérea.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Base Transciever Station</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estacion Transceptora Base</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BasebandUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BasebandUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MobileTelecommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A baseband unit is a component of a distributed base transceiver station for implementing baseband processing functions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una unidad de banda base es un componente de una estación transceptora de base distribuida para implementar funciones de procesamiento de banda base.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Baseband Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Banda Base</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Basin -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Basin">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tank"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An arbitrary open tank type.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tipo de tanque abierto arbitrario.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Balsa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Basin</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Bath -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Bath">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SanitaryTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato sanitario para la inmersión del cuerpo humano o partes del mismo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sanitary appliance for immersion of the human body or parts of it.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bath</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bañera</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Battery -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Battery">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricFlowStorageDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device for storing energy in chemical form so that it can be released as electrical energy.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que almacena energía en forma química para liberarla en forma de energía eléctrica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bateria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Battery</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Beacon -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Beacon">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#NavigationElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">a fixed vertical structure serving as a navigation mark, to show reefs or other hazards, or provide navigational directions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">una estructura vertical fija que sirve como marca de navegación, para mostrar arrecifes u otros peligros, o proporcionar indicaciones para la navegación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Baliza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beacon</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Beam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Beam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Beam is typically a horizontal, or nearly horizontal, structural member that is capable of withstanding load primarily by resisting bending. It may also represent such a member from an architectural point of view. It is not required to be load bearing.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una viga suele ser un miembro estructural horizontal, o casi horizontal, que es capaz de soportar cargas principalmente resistiendo la flexión. También puede representar a dicho miembro desde un punto de vista arquitectónico. No es necesario que soporte carga.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Viga</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BeamGrid -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BeamGrid">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Interconnected beams, located in one (typically horizontal) plane.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vigas interconectadas, ubicadas en un plano (generalmente horizontal).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beam Grid</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Grid de Vigas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Bearing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Bearing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de elemento constructivo que suele utilizarse para transmitir cargas de superestructura a subestructura, y que suele permitir movimientos (desplazamiento o rotación) en uno o más grados de libertad. Normalmente es un componente mecánico adquirido en su totalidad e instalado en obra, pero en casos simples puede construirse en obra (compuesto por otros elementos constructivos, componentes de elementos, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of building element that is usually used to transmit loads from superstructure to substructure, and usually allowing movement (displacement or rotation) in one or more degrees of freedom. It is typically a mechanical component procured as a whole and installed on site, but in simple cases it may be built on site (composed of other building elements, element components, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bearing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojinete</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Bed -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Bed">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Furniture"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Furniture for sleeping.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Muebles para dormir.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bed</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cama</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Bell -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Bell">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Alarm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An audible alarm.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una alarma sonora.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bell</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Campana</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Below-WaterlinePart -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Below-WaterlinePart">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vertical spatial part that represents the part below the mean waterline defined within the site area.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte espacial vertical que representa la parte por debajo de la línea de flotación media definida dentro de la zona del emplazamiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Below-Waterline Part</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parte por debajo de la Linea de Flotacion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BelowGroundFacility -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BelowGroundFacility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FacilityPartCommon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vertical facility part for the containment of elements below the finished ground. This may include for example earthworks elements and elements in a pavement structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pieza de infrastructura vertical para la contención de elementos bajo el terreno. Esto puede incluir, por ejemplo, elementos de movimiento de tierras y elementos en una estructura de pavimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Below Ground Facility</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Infrastructura Bajo Tierra</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BeltConveyor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BeltConveyor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ConveyorSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An endless belt for carrying material without stretching.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una cinta sin fin para transportar material sin estirarlo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Belt Conveyor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cinta Transportadora</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BeltDrive -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BeltDrive">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MotorConnection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An indirect connection made through the medium of a shaped, flexible continuous loop.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conexión indirecta realizada a través de un bucle continuo flexible con forma.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Belt Drive</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Transmision por Correa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Bending-yieldDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Bending-yieldDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#VibrationDamper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A displacement dependent type damper in which the resistance force generated is determined by the plastic strain amount utilizing the plastic deformation of the steel material. The bending yield type is a damper, which yields steel material by bending.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un amortiguador dependiente del desplazamiento en el que la fuerza de resistencia generada está determinada por la cantidad de deformación plástica del acero. El amortiguador de rendimiento a flexion absorbe enrgía deformando el acero a flexión.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Amortiguador de Rendimiento a Flexion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bending-yield Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Berth -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Berth">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Space"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A space dedicated to the berthing of vessels within a port or managed area</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacio dedicado al atraque de buques dentro de un puerto o zona gestionada</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Atracadero</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Berth</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BertingStructure -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BertingStructure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A longitudinal spatial part of a waterway or port facility that provides facilities for the berthing of vessels while waiting for the waterway facility to become available. For example waiting for a lock cycle to complete and the lock gates to open.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte espacial longitudinal de una vía navegable o instalación portuaria que ofrece instalaciones para el atraque de embarcaciones a la espera de que la vía navegable esté disponible. Por ejemplo, a la espera de que se complete el ciclo de una esclusa y se abran las compuertas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Berting Structure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estructura de Atraque</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BicycleCrossing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BicycleCrossing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Designated level crossing over a road for cyclists.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Paso a nivel designado sobre una carretera para ciclistas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bicycle Crossing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Paso de Bicicletas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Bidet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Bidet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SanitaryTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato de aguas residuales para lavar los órganos excretores sentado a horcajadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Waste water appliance for washing the excretory organs while sitting astride the bowl.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bide</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bidet</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BirdCage -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BirdCage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#StackTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Guard cage, typically wire mesh, at the top of the stack preventing access by birds.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Jaula de protección, normalmente de malla metálica, en la parte superior de la pila que impide el acceso de las aves.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bird Cage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Jaula para Pajaros</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BirdProtection -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BirdProtection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that prevents a sitting down of birds at electrically critical points and thus birds are protected against electrical shocks and disturbances by short circuit are avoided.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que impide que las aves se posen en puntos eléctricamente críticos, protegiéndolas así contra descargas eléctricas y evitando perturbaciones por cortocircuito.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bird Protection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Proteccion contra Pajaros</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Blade -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Blade">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Rail"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A blade is a machined rail, often of special section, but fixed and/or joined at the heel end to a rail to provide continuity of wheel support. The two switch rails in a set are the two inside rails. A switch rail is described as right or left hand according to whether it is part of a right hand or left hand half-set of switches. Note: definition from EN 13232-1-2004.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una cuchilla es un carril mecanizado, a menudo de sección especial, pero fijo y/o unido en el extremo del talón a un carril para proporcionar continuidad al soporte de la rueda. Los dos carriles de aguja de un juego son los dos carriles interiores. Un carril de aguja se describe como derecho o izquierdo en función de si forma parte de un semijuego de agujas derecho o izquierdo. Nota: definición de la norma EN 13232-1-2004.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Blade</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cuchilla</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BlastDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BlastDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Damper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Blast damper used to prevent protect occupants and equipment against overpressures resultant of an explosion. Commonly operated by mechanical spring.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compuerta antiexplosión utilizada para proteger a los ocupantes y los equipos contra las sobrepresiones resultantes de una explosión. Suele accionarse mediante un muelle mecánico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Blast Damper</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compuerta Antiexplosion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BlockingDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BlockingDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TrackElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device composed of pneumatic, mechanic or electric components causing the braking of a train in case of emergency.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo compuesto de componentes neumáticos, mecánicos o eléctricos que provoca el frenado de un tren en caso de emergencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Blocking Device</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Bloqueo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Boiler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Boiler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A boiler is a closed, pressure-rated vessel in which water or other fluid is heated using an energy source such as natural gas, heating oil, or electricity. The fluid in the vessel is then circulated out of the boiler for use in various processes or heating applications.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una caldera es un recipiente cerrado con presión nominal en el que se calienta agua u otro fluido utilizando una fuente de energía como gas natural, combustible para calefacción o electricidad. Luego, el fluido del recipiente circula fuera de la caldera para su uso en diversos procesos o aplicaciones de calefacción.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Boiler</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Caldera</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Bollard -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Bollard">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MooringDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A short, thick post on the deck of a ship or a quay side, to which ship&apos;s rope may be secured. not to be confused with traffic bollards.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Poste corto y grueso situado en la cubierta de un barco o en el costado de un muelle, al que se puede amarrar el cabo del barco. no confundir con los bolardos de tráfico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bolardo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bollard</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Bolt -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Bolt">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A threaded cylindrical rod that engages with a similarly threaded hole in a nut or any other part to form a fastener. The mechanical fastener often also includes one or more washers and one or more nuts.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Varilla cilíndrica roscada que encaja con un orificio roscado similar en una tuerca o cualquier otra pieza para formar un cierre. El cierre mecánico también suele incluir una o más arandelas y una o más tuercas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bolt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Perno</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BoomBarrier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BoomBarrier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Door"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A boom barrier (also known as a boom gate) is a bar, or pole pivoted to allow the boom to block vehicular or pedestrian access through a controlled point.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una barrera de pluma (también conocida como barrera de pluma) es una barra o poste pivotante que permite bloquear el acceso de vehículos o peatones a través de un punto controlado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barrera de Pluma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Boom Barrier</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Booster -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Booster">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Compressor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compresor alternativo de desplazamiento positivo en el que la presión se incrementa mediante un booster.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Positive-displacement reciprocating compressor where pressure is increased by a booster.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Booster</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Booster</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BorePile -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BorePile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A bore pile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pilote perforado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bore Pile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pilote Perforado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Borehole -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Borehole">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#GeotechnicalAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representación del concepto de modelo geológico y geotécnico lineal, generalmente una interpretación, pero a veces creada directamente a partir de mediciones penetrantes en el suelo. El conjunto puede contener uno o más estratos y otros elementos como cobertura y revestimiento. Los subtipos contenidos de GeotechnicalStratum tendrán representaciones de formas hechas de tubos rectos o doblados que reflejan el diámetro del orificio, o discos si se utiliza un modelo de superficie superior &apos;Yabuki&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Representation of the concept of a linear geological and geotechnical model, usually an interpretation but sometimes created direct from ground penetrating measurement The assembly may contain one of more strata and other elements such as capping and lining. The contained subtypes of IfcGeotechnicalStratum will have shape representations made from straight or bent tubes reflecting the bore diameter, or discs if a &apos;Yabuki&apos; top surface model is being used.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Borehole</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pozo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Brace -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Brace">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear element (usually sloped) often used for bracing of a girder or truss.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento lineal (normalmente inclinado) que suele utilizarse para arriostrar una viga o una celosía.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Brace</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Riostra</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BracedFrame -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BracedFrame">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rigid frame with additional bracing members.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un portico rígido con miembros de refuerzo adicionales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Braced Frame</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Portico Arriostrado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BreakPressureTank -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BreakPressureTank">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tank"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An open container that breaks the hydraulic pressure in a distribution system, typically located between the fluid reservoir and the fluid supply points. A typical break pressure tank allows the flow to discharge into the atmosphere, thereby reducing its hydrostatic pressure to zero.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recipiente abierto que rompe la presión hidráulica en un sistema de distribución, situado normalmente entre el depósito de fluido y los puntos de suministro de fluido. Un depósito de ruptura de presión típico permite que el flujo se descargue en la atmósfera, reduciendo así su presión hidrostática a cero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Break Pressure Tank</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tanque de Presion de Ruptura</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BreakglassButton -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BreakglassButton">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Alarm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An alarm activation mechanism in which a protective glass has to be broken to enable a button to be pressed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un mecanismo de activación de alarma en el que es necesario romper un cristal protector para poder pulsar un botón.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Boton de Romper Cristal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Breakglass Button</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Breakwater -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Breakwater">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A longitudinal structure that protects a shore area, harbour, basin or estuary from waves. NOTE Definition in ISO 21650: structure protecting a shore area, harbour, anchorage and/or basin from waves NOTE Definition in ISO 6707: long structure in a body of water designed to protect a basin or the shore from waves</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estructura longitudinal que protege de las olas una zona costera, puerto, cuenca o estuario. NOTA Definición en ISO 21650: estructura que protege una zona costera, puerto, fondeadero y/o dársena de las olas NOTA Definición en ISO 6707: estructura larga en una masa de agua diseñada para proteger una dársena o la costa de las olas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Breakwater</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rompeolas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BreechingInlet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BreechingInlet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FireSuppressionTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio de tubería simétrico que une dos o más entradas en una sola tubería. Puede utilizarse en un ascensor húmedo o seco. El personal de los servicios de bomberos lo utiliza para una conexión rápida de mangueras de aparatos contra incendios. También puede usarse para espuma .</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Symmetrical pipe fitting that unites two or more inlets into a single pipe. A breeching inlet may be used on either a wet or dry riser. Used by fire services personnel for fast connection of fire appliance hose reels. May also be used for foam.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Breeching Inlet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Entrada de Toma de Agua</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Bridge -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Bridge">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Facility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Bridge is a civil engineering work that affords passage to pedestrians, animals, vehicles, and services above obstacles or between two points at a height above ground.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un Puente es una obra de ingeniería civil que permite el paso de peatones, animales, vehículos y servicios por encima de obstáculos o entre dos puntos a una altura sobre el suelo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bridge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puente</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BridgePart -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BridgePart">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FacilityPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Part of a bridge.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte de un puente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bridge Part</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parte del Puente</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BucketConveyor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BucketConveyor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ConveyorSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A conveyor in the form of connected buckets or segments that move in a continuous loop</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Transportador en forma de cangilones o segmentos conectados que se mueven en un bucle continuo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bucket Conveyor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Transportador de Cagilones</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Building -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Building">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Facility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ISO 6707-1: Construction work that has the provision of shelter for its occupants or contents as one of its main purpose and is normally designed to stand permanently in one place.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">ISO 6707-1: Trabajo de construcción que tiene como uno de sus objetivos principales proporcionar refugio a sus ocupantes o contenidos y normalmente está diseñado para permanecer permanentemente en un solo lugar.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Building</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Edificio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BuildingElementPart -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BuildingElementPart">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Building Element Part represents major components as subordinate parts of a building element. Typical usage examples include precast concrete sandwich walls, where the layers may have different geometry representations. In this case the layered material representation does not sufficiently describe the element. Each layer is represented by an own instance of the IfcBuildingElementPart with its own geometry description.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pieza de elemento de construcción representa componentes principales como partes subordinadas de un elemento de construcción. Los ejemplos de uso típicos incluyen muros sándwich de hormigón prefabricado, donde las capas pueden tener diferentes representaciones geométricas. En este caso, la representación del material en capas no describe suficientemente el elemento. Cada capa está representada por una instancia propia de IfcBuildingElementPart con su propia descripción de geometría.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Building Element Part</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pieza de Elemento de Construccion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BuildingElementProxy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BuildingElementProxy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El proxy de elemento de construcción es una definición de proxy que proporciona la misma funcionalidad que los subtipos de IfcBuiltElement, pero sin tener un significado predefinido del tipo especial de elemento de construcción que representa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Building Element Proxy is a proxy definition that provides the same functionality as subtypes of IfcBuiltElement, but without having a predefined meaning of the special type of building element it represents.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Building Element Proxy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Proxy de Elemento de Construccion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BuildingStorey -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BuildingStorey">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialStructureElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">ISO 6707-1: espacio entre dos pisos consecutivos o entre un piso y un techo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ISO 6707-1: space between two consecutive floors or between a floor and a roof</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Planta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Storey</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BuiltElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BuiltElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El elemento construido comprende todos los elementos que forman parte principalmente de la construcción de una instalación construida, es decir, su sistema estructural y de separación de espacios. Los elementos construidos son todas cosas físicamente existentes y tangibles.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The built element comprises all elements that are primarily part of the construction of a built facility, i.e., its structural and space separating system. Built elements are all physically existent and tangible things.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Built Element</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento Construido</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Bumper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Bumper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ImpactProtectionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A bumper is a buffer object at end of track that prevents driving over. It can be fixed on rails or the track panel, or can also be a natural element (e.g. rock, sand).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un parachoques es un objeto amortiguador al final de la vía que impide pasar por encima. Puede fijarse a raíles o al panel de vía, o también puede ser un elemento natural (p. ej. roca, arena).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bumper</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parachoques</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Buoy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Buoy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#NavigationElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">an anchored floating structure serving as a navigation mark, to show reefs or other hazards, or provide navigational directions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">una estructura vertical fija que sirve como marca de navegación, para mostrar arrecifes u otros peligros, o proporcionar indicaciones para la navegación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Boya</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Buoy</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Burner -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Burner">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A burner is a device that converts fuel into heat through combustion. It includes gas, oil, and wood burners.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una estufa es un dispositivo que convierte el combustible en calor mediante la combustión. Incluye estufas de gas, gasóleo y leña.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Burner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estufa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BusBarSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BusBarSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conductor eléctrico que realiza una conexión común entre varios circuitos eléctricos. Las propiedades de una barra colectora son las mismas que las de un segmento de cable y están capturadas por el conjunto de propiedades del segmento de cable.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Electrical conductor that makes a common connection between several electrical circuits. Properties of a busbar are the same as those of a cable segment and are captured by the cable segment property set.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bus Bar Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Barra Colectora</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BusStop -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BusStop">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Lateral part of Road for stopping buses allowing them to draw out of the traffic lanes and wait for short periods.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte lateral de la carretera destinada a la parada de autobuses que les permite salir de los carriles de circulación y esperar durante breves periodos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bus Stop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parada de Bus</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ButterflyRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ButterflyRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof having two slopes, each descending inward from the eaves.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tejado con dos vertientes, cada una descendiendo hacia el interior desde el alero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Butterfly Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tejado Mariposa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CHP -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CHP">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricGenerator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Combined heat and power supply, used not only as a source of electric energy but also as a heating source for the building. It may therefore be not only part of an electrical system but also of a heating system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Suministro combinado de calor y electricidad, utilizado no sólo como fuente de energía eléctrica sino también como fuente de calefacción para el edificio. Por tanto, puede formar parte no sólo de un sistema eléctrico sino también de un sistema de calefacción.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">CHP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">CHP</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CO2Sensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CO2Sensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects carbon dioxide.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta el dióxido de carbono.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">CO2 Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de CO2</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#COSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#COSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects carbon monoxide.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta el monóxido de carbono.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">CO Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de CO</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableArranger -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableArranger">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A cable arranger is a flexible accessory or a part of a component placed around cables to arrange and minimize flexing of them at the point where it is placed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un organizador de cables es un accesorio flexible o una parte de un componente que se coloca alrededor de los cables para organizarlos y minimizar su flexión en el punto donde se coloca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Arranger</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Organizador de Cables</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableBracket -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableBracket">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableCarrierSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A cable bracket is a horizontal cable support fixed at one end only, spaced at intervals, on which cables rest.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una abrazadera es un soporte para cables horizontal fijado en un solo extremo, espaciado a intervalos, sobre el que descansan los cables.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Abrazadera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Bracket</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableCarrierBend -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableCarrierBend">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableCarrierFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fitting that changes the route of the cable carrier.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un accessorio que cambia el recorrido del portacables.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Carrier Bend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Codo de Accesorio Portacables</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableCarrierConnector -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableCarrierConnector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableCarrierFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio conector, normalmente utilizado para unir dos puertos dentro de un sistema de distribución de flujo (por ejemplo, un acoplamiento utilizado para unir dos segmentos de conducto).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Connector fitting, typically used to join two ports together within a flow distribution system (e.g., a coupling used to join two duct segments).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Carrier Connector</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conector de Accesorio Portacables</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableCarrierFitting -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableCarrierFitting">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A cable carrier fitting is a fitting that is placed at junction or transition in a cable carrier system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un accesorio portacables es un accesorio que se coloca en una unión o transición en un sistema portacables.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Accesorio Portacables</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Carrier Fitting</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableCarrierJunction -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableCarrierJunction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableCarrierFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fitting with typically more than two ports used to redistribute flow among the ports and/or to change the direction of flow between connected elements (e.g, tee, cross, wye, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un accesorio que normalmente tiene más de dos puertos se utiliza para redistribuir el flujo entre los puertos y/o para cambiar la dirección del flujo entre elementos conectados (por ejemplo, T, cruz, estrella, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Carrier Junction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Union de Accesorio Portacables</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableCarrierSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableCarrierSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A cable carrier segment is a flow segment that is specifically used to carry and support cabling.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento portacables es un segmento de flujo que se utiliza específicamente para transportar y soportar cableado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Carrier Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Portador de Cables</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableCarrierTransition -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableCarrierTransition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableCarrierFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fitting with typically two ports having different shapes or sizes. Can also be used to change the direction of flow between connected elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un accesorio con normalmente dos puertos que tienen diferentes formas o tamaños. También se puede utilizar para cambiar la dirección del flujo entre elementos conectados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Carrier Transition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Trasicion de Accesorio Portacables</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableConnector -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableConnector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fitting that joins two cable segments of the same connector type (though potentially different gender).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un accesorio que une dos segmentos de cable del mismo tipo de conector (aunque potencialmente de diferente sexo).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Connector</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conector de Cables</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableEntry -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableEntry">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fitting that begins a cable segment at a non-electrical element such as a grounding clamp attached to a pipe.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio que comienza un segmento de cable en un elemento no eléctrico, como una abrazadera de conexión a tierra unida a una tubería.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Entry</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Entrada de Cables</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableExit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableExit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fitting that ends a cable segment at a non-electrical element such as a grounding clamp attached to a pipe or to the ground.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio que termina un segmento de cable en un elemento no eléctrico, como una abrazadera de conexión a tierra unida a una tubería o al suelo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Exit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Salida de Cables</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableFanout -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableFanout">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fan out is a special cable fitting that provides a safe transition from multi-fiber cable units to individual fibers.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un fanout es un accesorio de cable especial que proporciona una transición segura de unidades de cable multifibra a fibras individuales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Fanout</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Fanout de Cables</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableFitting -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableFitting">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A cable fitting is a fitting that is placed at a junction, transition or termination in a cable system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un accesorio para cables es un accesorio que se coloca en una unión, transición o terminación en un sistema de cables.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Accesorio de Cable </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Fitting</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableJunction -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableJunction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fitting that joins three or more segments of arbitrary connector types for signal splitting or multiplexing.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un accesorio que une tres o más segmentos de tipos de conectores arbitrarios para dividir o multiplexar señales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Junction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Union de Cables</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableLadderSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableLadderSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableCarrierSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An open carrier segment on which cables are carried on a ladder structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento portador abierto sobre el cual se transportan los cables en una estructura de escalera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Ladder Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Escalera de Cables</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A cable segment is a flow segment used to carry electrical power, data, or telecommunications signals. A cable segment is used to typically join two sections of an electrical network or a network of components carrying the electrical service.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento de cable es un segmento de flujo que se utiliza para transportar energía eléctrica, datos o señales de telecomunicaciones. Un segmento de cable se utiliza normalmente para unir dos secciones de una red eléctrica o una red de componentes que transportan el servicio eléctrico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Cable</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableStayedBridge -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableStayedBridge">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bridge"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ISO 6707: Bridge with one or more towers and inclined cables that are connected to the top or the shaft of the tower and support the deck.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">ISO 6707: Puente con una o más torres y cables inclinados que se unen a la parte superior o al fuste de la torre y sostienen el tablero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Stayed Bridge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puente Atirantado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableTransition -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableTransition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fitting that joins two cable segments of different connector types.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio que une dos segmentos de cable de diferentes tipos de conectores.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Transition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Transicion de Cable</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableTraySegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableTraySegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableCarrierSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A (typically) open carrier segment onto which cables are laid.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento portador (normalmente) abierto sobre el que se tienden los cables.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Tray Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmentode Bandeja de Cables</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableTrunkingSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableTrunkingSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableCarrierSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An enclosed carrier segment with one or more compartments into which cables are placed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento de soporte cerrado con uno o más compartimentos en los que se colocan los cables.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Trunking Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Canalizacion de Cables</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Caisson -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Caisson">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CaissonFoundation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Caja cerrada.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Closed box.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Caisson</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Caisson</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CaissonFoundation -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CaissonFoundation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DeepFoundation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Caisson Foundation essentially is a hollow box that can be either open or closed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una cimentación tipo cajón es esencialmente una caja hueca que puede estar abierta o cerrada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Caisson Foundation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cimentación Caisson</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Camera -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Camera">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AudioVisualAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that records images, either as a still photograph or as moving images known as videos or movies. Note that a camera may operate with light from the visible spectrum or from other parts of the electromagnetic spectrum such as infrared or ultraviolet.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que graba imágenes, ya sea como fotografía fija o como imágenes en movimiento conocidas como videos o películas. Tenga en cuenta que una cámara puede funcionar con luz del espectro visible o de otras partes del espectro electromagnético, como la infrarroja o la ultravioleta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Camara</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Camera</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Canal -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Canal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A man-made watercourse constructed usually, to join rivers, lakes or seas and often of a size suitable for navigation. NOTE definition in ISO 6707: channel constructed to carry water, usually for navigation, but which can also be used for water power, irrigation, collecting rainwater run-off , or drainage of surface water.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Curso de agua artificial construido generalmente para unir ríos, lagos o mares y, a menudo, de un tamaño adecuado para la navegación. NOTA definición en ISO 6707: canal construido para transportar agua, generalmente para navegación, pero que también puede usarse para energía hidráulica, riego, recolección de agua de lluvia o drenaje de aguas superficiales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Canal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Canal</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CantileverBridge -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CantileverBridge">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bridge"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ISO 6707: Bridge, the main structural members of which are cantilevers.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">ISO 6707: Puente cuyos principales miembros estructurales son voladizos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cantilever Bridge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puente Voladizo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Capacitor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Capacitor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricFlowStorageDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that stores electric charge when an external power supply is present using the electrical property of capacitance. Two-terminal device characterized essentially by its capacitance. Note: definition from IEC 60050 151-13-28.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que almacena carga eléctrica cuando hay una fuente de alimentación externa utilizando la propiedad eléctrica de la capacitancia. Dispositivo de dos terminales caracterizado esencialmente por su capacitancia. Nota: definición de la norma IEC 60050 151-13-28.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Capacitor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Condensador</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CapacitorBank -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CapacitorBank">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricFlowStorageDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that stores electrical energy when an external power supply is present using the electrical property of capacitance.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que almacena energía eléctrica cuando hay una fuente de alimentación externa utilizando la propiedad eléctrica de la capacitancia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bateria de Condensadores</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Capacitor Bank</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CargoVehicle -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CargoVehicle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Vehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A mobile transport element that represents a discrete unit of cargo managed by a facility.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de transporte móvil que representa una unidad discreta de carga gestionada por una instalación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cargo Vehicle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vehiculo de Carga</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Carriageway -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Carriageway">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte lateral unitaria de la carretera construida para el tráfico. La calzada puede constar de varios tipos de carriles de circulación y apartaderos, así como de isletas, y en caso de carretera de doble calzada están separados por una mediana. Definición de la norma ISO 6707-1: parte de la carretera o autopista construida para ser utilizada por el tráfico de vehículos, incluidos los carriles de tráfico auxiliares, las zonas de adelantamiento y los apartaderos (US:Roadway).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Unitary lateral part of Road built for traffic. Carriageway may comprise several kinds of traffic lanes and lay-bys, as well as traffic islands, and in case of dual carriageway road they are separated by central reserve. Definition from ISO 6707-1: part of the road or highway constructed for use by vehicular traffic, including auxiliary traffic lanes, passing places, and lay-bys (US:Roadway).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Calzada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Carriageway</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CatenaryWire -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CatenaryWire">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableCarrierSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A catenary wire is a longitudinal wire supporting the grooved contact wires either directly or indirectly. Note: definition from UIC 719-1.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un cable de catenaria es un cable longitudinal que soporta los cables de contacto ranurados directa o indirectamente. Nota: definición de UIC 719-1.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Catenaria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Catenary Wire</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Ceiling -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Ceiling">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento se utiliza para representar un techo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used to represent a ceiling.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ceiling</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Techo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CentralIsland -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CentralIsland">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El centro de una rotonda no destinada al tráfico, puede pintarse o levantarse.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The center of a roundabout not intended for traffic, can be painted or upraised.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Central Island</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Isla Central</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CentralReserve -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CentralReserve">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Lateral road part separating two carriageways of the same road or separating traffic lanes and sidewalk.Definition from ISO 6707-1: area that separates the carriageways of a road with dual carriageways, (US:Median, UK:Central reservation).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte lateral de la carretera que separa dos calzadas de la misma carretera o que separa los carriles de circulación y la acera. Definición de ISO 6707-1: zona que separa las calzadas de una carretera con doble calzada, (US:Median, UK:Central reservation).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">CentralReserve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Mediana</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CentrfugalForward-CurvedFan -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CentrfugalForward-CurvedFan">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Fan"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Air flows through the impeller radially using blades that are forward curved.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El aire fluye a través del impulsor radialmente mediante palas curvadas hacia adelante.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Centrfugal Forward-Curved Fan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ventilador Centrifugo de Alabes Curvados hacia Alante</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CentrifugalAirfoilFan -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CentrifugalAirfoilFan">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Fan"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Air flows through the impeller radially using blades that are airfoil shaped.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El aire fluye a través del impulsor radialmente utilizando palas que tienen forma de perfil aerodinámico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Centrifugal Airfoil Fan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ventilador Centrifugo de Alabes</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CentrifugalBackward-InclinedCurvedFan -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CentrifugalBackward-InclinedCurvedFan">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Fan"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Air flows through the impeller radially using blades that are backward curved.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El aire fluye a través del impulsor radialmente mediante palas curvadas hacia atrás.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Centrifugal Backward-Inclined Curved Fan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ventilador Centrifugo de Alabes Curvados hacia Atras</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CentrifugalRadialFan -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CentrifugalRadialFan">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Fan"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Air flows through the impeller radially using blades that are uncurved or slightly forward curved.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El aire fluye a través del impulsor radialmente usando palas que no están curvadas o ligeramente curvadas hacia adelante.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Centrifugal Radial Fan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ventilador Centrifugo de Alabes Radiales</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Chain -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Chain">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A series of linked metal rings used for fastening or securing something, or for pulling loads.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Serie de anillas metálicas unidas entre sí que sirven para sujetar o asegurar algo, o para arrastrar cargas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cadena</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chain</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Chair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Chair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Furniture"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Furniture for seating a single person.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Mobiliario para sentar a una sola persona.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chair</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Silla</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Chamber -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Chamber">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A longitudinal spatial part of a waterway or port facility that forms the impounded chamber of a facility, such as a ship lock, dry dock or hydrolift</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte espacial longitudinal de una vía navegable o de una instalación portuaria que forma la cámara de embalse de una instalación, como una esclusa de buque, un dique seco o un hidroelevador.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Camara de Embalse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chamber</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ChangeoverValve -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ChangeoverValve">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Valve that enables flow to be switched between pipelines (3 or 4 port).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Válvula que permite cambiar el flujo entre tuberías (3 o 4 vías).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Changeover Valve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valvula de Cambio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CheckRail -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CheckRail">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Rail"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A check rail is a rail laid close to the gauge face of a running rail which takes part in lateral guidance of the wheel and prevents derailment in small radius curved track and switches and crossings. Note: definition from EN 13481-1.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un contracarril es un carril colocado cerca de la cara del ancho de vía de un carril de rodadura que interviene en el guiado lateral de la rueda y evita el descarrilamiento en vías curvas de pequeño radio y en aparatos de vía. Nota: definición de la norma EN 13481-1.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Check Rail</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Contracarril</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CheckValve -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CheckValve">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Valve that permits water to flow in one direction only and is enclosed when there is no flow (2 port).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Válvula que permite que el agua fluya en una sola dirección y se cierra cuando no hay flujo (2 puertos).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Check Valve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valvula de Retencion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Chiller -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Chiller">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A chiller is a device used to remove heat from a liquid via a vapor-compression or absorption refrigeration cycle to cool a fluid, typically water or a mixture of water and glycol. The chilled fluid is then used to cool and dehumidify air in a building.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un refrigerador es un dispositivo que se utiliza para eliminar el calor de un líquido mediante un ciclo de refrigeración por absorción o compresión de vapor para enfriar un fluido, generalmente agua o una mezcla de agua y glicol. Luego, el fluido enfriado se utiliza para enfriar y deshumidificar el aire en un edificio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chiller</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Refrigerador</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Chimney -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Chimney">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Chimneys are typically vertical, or as near as vertical, parts of the construction of a building and part of the building fabric. Often constructed by pre-cast or insitu concrete, today seldom by bricks. Chimneys are used to evacuate flues from e.g. boilers or fire places.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Las chimeneas suelen ser partes verticales, o casi verticales, de la construcción de un edificio y parte de la estructura del edificio. A menudo se construyen con hormigón prefabricado o in situ, hoy en día rara vez con ladrillos. Las chimeneas se utilizan para evacuar los humos de, p. calderas o chimeneas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Chimenea</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chimney</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Chopper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Chopper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Transformer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es"> es un convertidor de CC de potencia electrónico sin un enlace de CA intermedio que proporciona un voltaje de salida variable al variar los períodos de conducción y no conducción en una proporción ajustable.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A chopper is an electronic power DC convertor without an intermediate AC link giving a variable output voltage by varying the periods of conduction and non-conduction in an adjustable ratio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chopper</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Chopper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Chord -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Chord">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Miembro longitudinal superior o inferior de una cercha, utilizado horizontalmente o inclinado.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Upper or lower longitudinal member of a truss, used horizontally or sloped.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chord</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cordon</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ChuteConveyor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ChuteConveyor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ConveyorSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Gravity-operated conveyor where media descends through a trough or chute.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Transportador accionado por gravedad en el que el material desciende por una canaleta o vertedero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chute Conveyor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Transportador de Canaleta</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CillLevel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CillLevel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vertical spatial part that represents the elevation of the cill and floor level of an impounded facility such as a ship lock or dry lock.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte espacial vertical que representa la elevación del umbral y el nivel del suelo de una instalación de confinamiento, como una esclusa de buque o una esclusa seca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cill Level</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Nivel de Solera</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CircuitBreaker -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CircuitBreaker">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ProtectiveDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A mechanical switching device capable of making, carrying, and breaking currents under normal circuit conditions and also making, carrying for a specified time and breaking, current under specified abnormal circuit conditions such as those of short circuit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo mecánico de conmutación capaz de generar, transportar y cortar corriente en condiciones de circuito normales y también de generar, transportar durante un tiempo determinado y cortar corriente en condiciones de circuito anormales especificadas, como las de cortocircuito.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Circuit Breaker</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Disyuntor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CirculatorPump -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CirculatorPump">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pump"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Circulator pump is a generic low-pressure, low-capacity pump. It may have a wet rotor and may be driven by a flexible-coupled motor.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una bomba circuladora es una bomba genérica de baja presión y capacidad. Puede tener un rotor húmedo y estar accionada por un motor de acoplamiento flexible.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bomba Circuladora</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Circulator Pump</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Cistern -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Cistern">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SanitaryTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A water storage unit attached to a sanitary terminal that is fitted with a device, operated automatically or by the user, that discharges water to cleanse a water closet (toilet) pan, urinal or slop hopper.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Unidad de almacenamiento de agua acoplada a un terminal sanitario que está equipada con un dispositivo, accionado automáticamente o por el usuario, que descarga agua para limpiar un inodoro, un urinario o una tolva.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cistern</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cisterna</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Cladding -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Cladding">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento se utiliza para representar un revestimiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used to represent a cladding.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cladding</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Revestimiento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CoatedTendon -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CoatedTendon">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El tendón está recubierto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The tendon is coated.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Coated Tendon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tendon Recubierto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CohesionPile -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CohesionPile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A cohesion pile</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pilacohesiva</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cohesion Pile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pila Cohesiva</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Coil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Coil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A coil is a device used to provide heat transfer between non-mixing media. A common example is a cooling coil, which utilizes a finned coil in which circulates chilled water, antifreeze, or refrigerant that is used to remove heat from air moving across the surface of the coil. A coil may be used either for heating or cooling purposes by placing a series of tubes (the coil) carrying a heating or cooling fluid into an airstream. The coil may be constructed from tubes bundled in a serpentine form or from finned tubes that give a extended heat transfer surface.Coils may also be used for non-airflow cases such as embedded in a floor slab.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un serpentin es un dispositivo que se utiliza para proporcionar transferencia de calor entre medios que no se mezclan. Un ejemplo común es un serpentín de enfriamiento, que utiliza un serpentín con aletas por el que circula agua fría, anticongelante o refrigerante que se utiliza para eliminar el calor del aire que se mueve a través de la superficie del serpentín. Se puede utilizar un serpentín para calentar o enfriar colocando una serie de tubos (el serpentín) que transportan un fluido de calentamiento o enfriamiento a una corriente de aire. El serpentín se puede construir a partir de tubos agrupados en forma de serpentina o de tubos con aletas que proporcionan una superficie de transferencia de calor extendida. Los serpentines también se pueden usar para casos sin flujo de aire, como los empotrados en una losa de piso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Coil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Serpentin</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Collar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Collar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear element (usually used horizontally) within a roof structure to connect rafters and posts.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento lineal (normalmente utilizado horizontalmente) dentro de una estructura de tejado para conectar cabrios y postes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Collarin</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Column -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Column">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Column is a vertical structural or architectural member which often is aligned with a structural grid intersection. In most cases it represents a vertical, or nearly vertical, structural member that transmits, through compression, the weight of the structure above to other structural elements below. It may also represent such a member from an architectural point of view in which case it may represent a non load bearing element</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una columna es un elemento estructural o arquitectónico vertical que suele estar alineado con una intersección de la retícula estructural. En la mayoría de los casos representa un miembro estructural vertical, o casi vertical, que transmite, mediante compresión, el peso de la estructura superior a otros elementos estructurales inferiores. También puede representar un miembro de este tipo desde el punto de vista arquitectónico, en cuyo caso puede representar un elemento no portante.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Column</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Columna</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CombinedControlElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CombinedControlElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#UnitaryControlElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Combinación de al menos dos tipos predefinidos de elemento de control unitario.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Combination of at least two predefined types of unitary control element.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Combined Control Element</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de Control Combinado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CombinedFlowInstrument -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CombinedFlowInstrument">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowInstrument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that reads and displays the value of multiple properties of a system at a point, or displays the difference in the value of a property between two points.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que lee y muestra el valor de múltiples propiedades de un sistema en un punto, o muestra la diferencia en el valor de una propiedad entre dos puntos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Combined Flow Instrument</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Instrumento de Flujo Combinado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CombinedTransformer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CombinedTransformer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Transformer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A transformer that changes different quantities between circuits.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un conversor que cambia diferentes cantidades entre circuitos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Combined Transformer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conversor Combinado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CommissioningValve -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CommissioningValve">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Valve used to facilitate commissioning of a system (2 port).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Válvula utilizada para facilitar la puesta en marcha de un sistema (2 puertos).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Commissioning Valve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Válvula de Puesta en Servicio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CommunicationOutlet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CommunicationOutlet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Outlet"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An outlet used for connecting communications equipment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Salida utilizada para conectar equipos de comunicaciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Communication Outlet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Salida de Comunicaciones</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CommunicationTerminal -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CommunicationTerminal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AudioVisualAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A communication terminal is an audio communication device that is usually installed along transportation infrastructure (railways, roads, tunnels etc.) in order to be used by the general public or operation agents for communication. It may specifically be used to make calls to emergency services in tunnels.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un terminal de comunicación es un dispositivo de comunicación de audio que generalmente se instala a lo largo de la infraestructura de transporte (ferrocarriles, carreteras, túneles, etc.) para ser utilizado por el público en general o los agentes operativos para la comunicación. Puede utilizarse específicamente para realizar llamadas a los servicios de emergencia en túneles.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Communication Terminal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Terminal de Comunicacion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A communications appliance transmits and receives electronic or digital information as data or sound. Communication appliances may be fixed in place or may be able to be moved from one space to another. Communication appliances require an electrical supply that may be supplied either by an electrical circuit or provided from a local battery source.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo de comunicación transmite y recibe información electrónica o digital en forma de datos o sonido. Los aparatos de comunicación pueden ser fijos o móviles. Los aparatos de comunicación requieren un suministro eléctrico que puede proceder de un circuito eléctrico o de una batería local.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">CommunicationsAppliance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Comunicacion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CompactFluorescentLamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CompactFluorescentLamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Lamp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fluorescent lamp having a compact form factor produced by shaping the tube.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una lámpara fluorescente que tiene un factor de forma compacto producido al darle forma al tubo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Compact Fluorescent Lamp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lampara Fluorescente Compacta</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Compensator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Compensator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricFlowStorageDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that is used to fix or adjust the parameter of electric energy, such as voltage loss, power factor and so on.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que se utiliza para fijar o ajustar los parámetros de la energía eléctrica, como la pérdida de tensión, el factor de potencia, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compensador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Compensator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CompressedAirFilter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CompressedAirFilter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Filter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A filter used to remove particulates from compressed air.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un filtro utilizado para eliminar partículas del aire comprimido.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Compressed Air Filter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Filtro de Aire Comprimido</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CompressionIsolator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CompressionIsolator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#VibrationIsolator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aislador de vibraciones tipo compresión.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Compression type vibration isolator.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aislador de Compresion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Compression Isolator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Compressor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Compressor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowMovingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A compressor is a device that compresses a fluid typically used in a refrigeration circuit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un compresor es un dispositivo que comprime un fluido utilizado normalmente en un circuito de refrigeración.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compresor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Compressor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Computer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Computer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A desktop, laptop, tablet, or other type of computer that can be moved from one place to another and connected to an electrical supply via a plugged outlet.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ordenador de sobremesa, portátil, tableta u otro tipo de ordenador que puede trasladarse de un lugar a otro y conectarse a una fuente de alimentación eléctrica mediante un enchufe.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Computadora</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Computer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Condenser -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Condenser">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A condenser is a device that is used to dissipate heat, typically by condensing a substance such as a refrigerant from its gaseous to its liquid state.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un condensador es un dispositivo que se utiliza para disipar calor, normalmente condensando una sustancia, como un refrigerante, de su estado gaseoso a su estado líquido.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Condenser</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conensador</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ConductanceSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ConductanceSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects electrical conductance.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta la conductancia eléctrica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Conductance Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Conductancia</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ConductorSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ConductorSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A single linear element within a cable or an exposed wire (such as for grounding) with the specific purpose to lead electric current, data, or a telecommunications signal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un único elemento lineal dentro de un cable o alambre expuesto (como para conexión a tierra) con el propósito específico de conducir corriente eléctrica, datos o una señal de telecomunicaciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Conductor Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Conductor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ConduitSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ConduitSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableCarrierSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An enclosed tubular carrier segment through which cables are pulled.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento tubular cerrado a través del cual se pasan los cables.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Conduit Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Conducto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ConstantFlowTerminalBox -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ConstantFlowTerminalBox">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AirTerminalBox"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La caja de terminales que no incluye un medio para restablecer el volumen automáticamente a una señal externa como un termostato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Terminal box that does not include a means to reset the volume automatically to an outside signal such as thermostat.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Caja Terminal de Flujo Constante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Constant Flow Terminal Box</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ConstructionZone -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ConstructionZone">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialZone"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La zona se utiliza para representar una zona de construcción para el proceso de producción.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The spatial zone is used to represent a construction zone for the production process.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Construction Zone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zona de Construccion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ConsumerUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ConsumerUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionBoard"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A distribution point on the incoming electrical supply, typically in domestic premises, at which protective devices are located.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Punto de distribución del suministro eléctrico entrante, normalmente en instalaciones domésticas, en el que se encuentran los dispositivos de protección.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Consumer Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Consumo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ContactSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ContactSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects contact, such as for detecting if a door is closed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que percibe o detecta el contacto, por ejemplo, para detectar si una puerta está cerrada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contact Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Contacto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ContactWireSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ContactWireSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electric conductor of an overhead contact line with which the current collectors make contact. Note: definition from IEC60050 811-33-15.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conductor eléctrico de una línea aérea de contacto con el que hacen contacto los colectores de corriente. Nota: definición de IEC60050 811-33-15.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contact Wire Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de cable de Contacto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Contactor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Contactor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SwitchingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electrical device used to control the flow of power in a circuit on or off.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo eléctrico utilizado para controlar el encendido o apagado del flujo de energía en un circuito.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contactor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Contactor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ControlDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ControlDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Damper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compuerta de regulación utilizada para modular el caudal de aire ajustando la posición de las lamas. Suele accionarse mediante un actuador de un sistema de automatización de edificios.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Control damper used to modulate the flow of air by adjusting the position of the blades. Commonly operated by an actuator of a building automation system.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compuerta de Regulacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Control Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ControlPanel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ControlPanel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#UnitaryControlElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A control element at which devices that control or monitor the operation of a site, building or part of a building are located</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de control en el que se ubican los dispositivos que controlan o monitorean el funcionamiento de un sitio, edificio o parte de un edificio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Control Panel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Panel de Control</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Controller -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Controller">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionControlElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A controller is a device that monitors inputs and controls outputs within a building automation system. A controller may be physical (having placement within a spatial structure) or logical (a software interface or aggregated within a programmable physical controller).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un controlador es un dispositivo que supervisa las entradas y controla las salidas dentro de un sistema de automatización de edificios. Un controlador puede ser físico (ubicado dentro de una estructura espacial) o lógico (una interfaz de software o agregado dentro de un controlador físico programable).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Controlador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Controller</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Convector -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Convector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpaceHeater"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A heat-distributing unit that operates with gravity-circulated air.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Unidad de distribución de calor que funciona con aire circulado por gravedad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Convector</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Convector</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ConveyorSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ConveyorSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A conveyor segment defines an occurrence of a flow segment/ continuous run within a conveyor system that joins two sections of the system. these can utilise different carrying methods such as belt, rope, chain, screw etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento transportador define un segmento de flujo o recorrido continuo dentro de un sistema transportador que une dos secciones del sistema. Pueden utilizar diferentes métodos de transporte, como cintas, cables, cadenas, tornillos, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Conveyor Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento Transportador</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CooledBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CooledBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A cooled beam (or chilled beam) is a device typically used to cool air by circulating a fluid such as chilled water through exposed finned tubes above a space. Typically mounted overhead near or within a ceiling, the cooled beam uses convection to cool the space below it by acting as a heat sink for the naturally rising warm air of the space. Once cooled, the air naturally drops back to the floor where the cycle begins again.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una viga fría (o viga refrigerante) es un dispositivo que suele utilizarse para enfriar el aire haciendo circular un fluido, como agua fría, a través de tubos con aletas expuestos por encima de un espacio. La viga fría, que suele montarse en el techo o cerca de él, utiliza la convección para enfriar el espacio que tiene debajo actuando como sumidero de calor para el aire caliente que se eleva de forma natural. Una vez enfriado, el aire desciende de forma natural hasta el suelo, donde el ciclo comienza de nuevo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">CooledBeam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Viga Refrigerante</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CoolingTower -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CoolingTower">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A cooling tower is a device which rejects heat to ambient air by circulating a fluid such as water through it to reduce its temperature by partial evaporation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una torre de refrigeración es un dispositivo que expulsa el calor al aire ambiente haciendo circular un fluido, como el agua, para reducir su temperatura por evaporación parcial.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">CoolingTower</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Torre de Refrigeración</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CopeLevel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CopeLevel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Parte espacial vertical que representa la superficie de trabajo en elevación del muelle para la colocación del mobiliario y las instalaciones del muelle.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte espacial vertical que representa la superficie de trabajo en elevación del muelle para la colocación del mobiliario y las instalaciones del muelle.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cope Level</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Nivel de Cope</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Coping -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Coping">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Albardilla</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Coping</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Core -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Core">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A lateral spatial part that sub divides the core structure of a facility such as a breakwater or embankment</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte espacial lateral que subdivide la estructura central de una instalación, como un rompeolas o un terraplén.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Core</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Nucleo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CoreCourse -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CoreCourse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Course"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A core course is the bulk internal structure of aggregate structures.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pista central es la estructura interna a granel de las estructuras agregadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Capa Central</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Core Course</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CoreSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CoreSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A self contained element of a cable that comprises one or more conductors and sheathing.The core of one lead is normally single wired or multiwired which are intertwined.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento autónomo de un cable que comprende uno o más conductores y revestimiento. El núcleo de un cable normalmente es de un solo cable o de varios cables entrelazados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Core Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Nucleo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Cornice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Cornice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A non-loadbearing beam on the longitudinal edge of bridge slab, usually encasing installations.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Viga que no soporta carga en el borde longitudinal de la losa de un puente, que generalmente envuelve instalaciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cornice</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cornisa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Counterweigth -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Counterweigth">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EarthworksFill"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Embankment built on the side of the main road structure to reduce the settlement of the road.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Terraplén construido en el lateral de la estructura principal de la carretera para reducir el asentamiento de la carretera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Contrapeso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Counterweigth</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Coupler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Coupler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A part connecting two rod or bars, such as reinforcement bars.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pieza que une dos barras o varillas, como las barras de refuerzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Acoplador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Coupler</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Coupling -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Coupling">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MotorConnection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An indirect connection made through the medium of the viscosity of a fluid.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conexión indirecta realizada a través de la viscosidad de un fluido.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Acoplamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Coupling</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Course -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Course">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A built element whose length greatly exceeds its thickness and often also its width, usually of a single material laid on site on top of another horizontal or nearly horizontal built element. A course is distinctive from a earthworks element in that a course is a graded granular (which can be bound or unbound) material that is generally processed in some fashion, where as earthworks elements are soil earthen based structure that can be formed by removal and transport of general ground material. Structurally a course does not have capacity to carry loads over open span, or to be removed or replaced as a single unit. examples of courses include: * Graded aggregate layers * Graded sand layers * Cement bounded material (CBM) * Asphalt layers</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pista es un elemento construido cuya longitud supera con creces su grosor y a menudo también su anchura, normalmente de un único material colocado in situ sobre otro elemento construido horizontal o casi horizontal. Una pista se distingue de un elemento de movimiento de tierras en que una pista es un material granular graduado (que puede estar ligado o no) que generalmente se procesa de alguna manera, mientras que los elementos de movimiento de tierras son estructuras basadas en tierra que pueden formarse mediante la retirada y el transporte de material del suelo en general. Estructuralmente, una pista no tiene capacidad para soportar cargas a lo largo de un tramo abierto, o para ser retirada o sustituida como una sola unidad. algunos ejemplos de pistas son: * Capas de áridos graduados * Capas de arena graduada * Material ligado con cemento (CBM) * Capas de asfalto</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Capa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Course</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CoverPlate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CoverPlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Plate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A plate (underneath or above) a flange to provide additional load capacity.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una placa (debajo o encima) de una brida para proporcionar capacidad de carga adicional.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cover Plate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa de Cobertura</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Covering -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Covering">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A covering is an element which covers some part of another element and is fully dependent on that other element.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un cubrimiento es un elemento que cubre alguna parte de otro elemento y depende totalmente de ese otro elemento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Covering</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cubrimiento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Cowl -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Cowl">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#StackTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A cowling placed at the top of a stack to eliminate downdraft.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El sombrerete Antirrevoco se coloca el la parte superior de la chimenea para elminar la correitne descendiente</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cowl</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sombrerete Antirrevoco</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CraneWaySystem -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CraneWaySystem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TransportElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A crane way system, normally including the crane rails, fasteners and the crane. It is primarily used to move heavy goods in a factory or other industry buildings.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un sistema de grúa que normalmente incluye los rieles de la grúa, los sujetadores y la grúa. Se utiliza principalmente para mover mercancías pesadas en una fábrica u otros edificios industriales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Crane Way System</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puente Grua</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CrashCushion -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CrashCushion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ImpactProtectionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">ISO6707-1: dispositivo de absorción de energía instalado delante de un objeto rígido para reducir la gravedad del impacto de un vehículo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ISO6707-1: energy-absorbing device installed in front of a rigid object to reduce the severity of impact of a vehicle, (Impact barrier, US)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojin de Choque</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Crash Cushion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Crest -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Crest">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A lateral spatial part that forms the crest area of breakwater or embankment where additional structures are placed such as access items or roads.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte espacial lateral que forma la zona de cresta de escollera o terraplén donde se colocan estructuras adicionales como elementos de acceso o carreteras.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Crest</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cresta</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CrossBracing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CrossBracing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Structural linear member or assembly of members inside a box girder or between girders, typically on a pier, to resist lateral forces and transfer them to the support.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un miembro lineal estructural o un conjunto de miembros dentro de una viga cajón o entre vigas, típicamente en un pilar, para resistir fuerzas laterales y transferirlas al soporte.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Arriostramiento Trasversal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cross Bracing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Culvert -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Culvert">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#PipeSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A covered channel or large pipe that forms a watercourse below ground level, usually under a road or railway.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Canal cubierto o tubería grande que forma un curso de agua bajo el nivel del suelo, normalmente bajo una carretera o vía férrea.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Alcantarilla</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Culvert</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CulvertBridge -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CulvertBridge">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bridge"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">ISO 6707: Drenaje transversal o construcción de vías navegables debajo de una carretera, ferrocarril o canal, o a través de un terraplén, en forma de una tubería grande o un canal cerrado.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ISO 6707: Transverse drain or waterway construction under a road, railway, or canal, or through an embankment, in the form of a large pipe or enclosed channel.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Culvert Bridge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puente Culvert</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CurrentTransformer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CurrentTransformer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Transformer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A transformer that changes the current between circuits.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un conversor que cambia la corriente entre circuitos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conversor de Corriente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Current Transformer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CurtainPanel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CurtainPanel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Plate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A planar element within a curtain wall, often consisting of a frame with fixed glazing.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento plano de un muro cortina, a menudo constituido por un marco con acristalamiento fijo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Curtain Panel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Panel de Cortina</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CurtainWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CurtainWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">ISO 6707-1: muro no portante situado en el exterior de un edificio y que lo encierra.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ISO 6707-1: non load bearing wall positioned on the outside of a building and enclosing it.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">CurtainWall</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Muro Cortina</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CurvedRunStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CurvedRunStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair extending from one level to another without turns or winders. The stair is consisting of one curved flight.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera que se extiende de un nivel a otro sin giros ni devanaderas. La escalera consta de un tramo curvo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Curved Run Stair</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Tramo Curvo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CurvedStairFlight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CurvedStairFlight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#StairFlight"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair flight with a curved walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tramo de escalera con una línea de paso curva.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Curved Stair Flight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de Escalera Curvo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CyclonicInterceptor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CyclonicInterceptor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Interceptor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elimina gotas de líquido más grandes o partículas sólidas más grandes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Removes larger liquid drops or larger solid particles.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cyclonic Interceptor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Interceptor CYCLONIC</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CylindricalBearing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CylindricalBearing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bearing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La función de soporte la proporciona un cilindro en un cilindro cóncavo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bearing functionality is provided by cylinder in a concave cylinder.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojinete Cilindrico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cylindrical Bearing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DCMotor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DCMotor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricMotor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A motor using either generated or rectified Direct Current (DC) power.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un motor que utiliza energía de corriente continua (CC) generada o rectificada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">DC Motor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Motor CC</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DXCoolingCoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DXCoolingCoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Coil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Cooling coil using a refrigerant to cool the air stream directly.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Serpentín de enfriamiento que utiliza un refrigerante para enfriar la corriente de aire directamente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">DX Cooling Coil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Serpentin DX Evaporador</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Damper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Damper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowController"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A damper typically participates in an HVAC duct distribution system and is used to control or modulate the flow of air.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una compuerta suele participar en un sistema de distribución de conductos de calefacción, ventilación y aire acondicionado y se utiliza para controlar o modular el flujo de aire.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compuerta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DampingSystem -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DampingSystem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ImpactProtectionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An elastic element inserted between the superstructure (track and plate on slab track or ballast bed with ballast inserted in) and the tunnel structure (tunnel floor). Some of the elastic elements have a partial decoupling effect between the superstructure and underground due to vibrations. Both helical springs and elastomer blocks or elastomer strips can be used as suspension systems.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento elástico insertado entre la superestructura (vía y placa sobre vía en placa o lecho de balasto con balasto insertado) y la estructura del túnel (suelo del túnel). Algunos de los elementos elásticos tienen un efecto de desacoplamiento parcial entre la superestructura y el subsuelo debido a las vibraciones. Como sistemas de suspensión se pueden utilizar tanto muelles helicoidales como bloques o tiras de elastómero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Damping System</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sistema de Amortiguacion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DataJuntionBox -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DataJuntionBox">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#JunctionBox"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Contains cables, outlets, and/or switches for communications use.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Contiene cables, tomacorrientes y/o interruptores para uso de comunicaciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Caja de conexiones de Datos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Data Juntion Box</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DataOutlet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DataOutlet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Outlet"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An outlet used for connecting electrical devices requiring power.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Salida utilizada para conectar aparatos eléctricos que necesitan corriente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Data Outlet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Salida de Datos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Deck -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Deck">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BridgePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A bridge deck is comprised of those elements used for conveying traffic but does not perform structural functions of the superstructure</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tablero de puente se compone de aquellos elementos utilizados para transportar el tráfico pero que no realizan funciones estructurales de la superestructura.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Deck</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tablero</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DeckAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DeckAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A platform (such as floor or bridge deck) built up of beams, slabs.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una plataforma (como piso o tablero de puente) construida con vigas y losas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Deck Assembly</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tablero</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DeckSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DeckSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BridgePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A segment of the bridge deck. Segments may be separated by construction or expansion joints</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento del tablero del puente. Los segmentos pueden estar separados por juntas de construcción o de expansión.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Deck Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Tablero</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DeepFoundation -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DeepFoundation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Deep foundation is a type of foundation that transfers loads deeper than shallow foundation below the soft soils not capable of bearing the above structure. Depending on the soil strength it might have to reach down to the rock layer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La cimentación profunda es un tipo de cimentación que transfiere las cargas a mayor profundidad que la cimentación superficial por debajo de los suelos blandos que no son capaces de soportar la estructura anterior. Dependiendo de la resistencia del suelo, puede llegar hasta la capa rocosa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cimentación Profunda</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">DeepFoundation</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Dehumidifier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Dehumidifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#UnitaryEquipment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A unitary packaged dehumidification unit. Note: units supporting multiple modes (dehumidification, cooling, and/or heating) should use Air Conditioning Unit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una unidad de deshumidificación unitaria y empaquetada. Nota: las unidades que admiten múltiples modos (deshumidificación, enfriamiento y/o calefacción) deben usar Unidad de Aire Acondicionado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dehumidifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Deshumidificador</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Derailer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Derailer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TrackElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fixed device which, when placed on the rail, derails the wheels of a vehicle, and serves to protect a converging line. Note: definition from IEC 60050-821.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo fijo que, colocado sobre el carril, hace descarrilar las ruedas de un vehículo y sirve para proteger una línea convergente. Nota: definición de la norma IEC 60050-821.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Derailer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Descarrilador</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Desk -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Desk">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Furniture"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Furniture with a countertop and optional drawers for a single person.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Mueble con encimera y cajones opcionales para una sola persona.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Desk</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escritorio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Diabolo -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Diabolo">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TendonConduit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A part of tendon conduit associated to deviator.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte de delconducto para tendones asociada al desviador</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Diabolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Diabolo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Diaphragm -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Diaphragm">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">End portion of a girder transmitting loads to supports and providing moment resistance to adjoining segment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Porción final de una viga que transmite cargas a los soportes y proporciona resistencia al momento al segmento contiguo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Diafragma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Diaphragm</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Diffuser -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Diffuser">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AirTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An outlet discharging supply air in various directions and planes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una salida que descarga el aire suministrado en varias direcciones y planos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Diffuser</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Difusor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DilatationPanel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DilatationPanel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Device which permits longitudinal relative rail movement of two adjacent rails, while maintaining correct guidance and support.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que permite el movimiento relativo longitudinal de dos carriles adyacentes, manteniendo un correcto guiado y apoyo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dilatation Panel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Panel de Dilatación</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DilationTrack -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DilationTrack">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RailwayPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Dilation crack.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Via de dilatacion.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dilation Track</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Via de Dilatacion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DimmerSwitch -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DimmerSwitch">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SwitchingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A dimmer switch has variable positions, and may adjust electrical power or other setting (according to the switched port type).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un regulador de intensidad tiene posiciones variables y puede ajustar la potencia eléctrica u otro ajuste (según el tipo de puerto conmutado).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dimmer Switch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Regulador de Intesidad</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DirectDrive -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DirectDrive">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MotorConnection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A direct, physical connection made between the motor and the driven device.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conexión física directa entre el motor y el dispositivo accionado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Direct Drive</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Transmision directa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DirectEvaporativePackagedRotaryAirCooler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DirectEvaporativePackagedRotaryAirCooler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EvaporativeCooler"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Direct evaporative packaged rotary air cooler: Cools the air stream by evaporating water dircectly into the air stream using coolers that wet and wash the evaporative pad by rotating it through a water bath.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Enfriador de aire rotativo empaquetado por evaporación directa: Enfría la corriente de aire evaporando el agua directamente en la corriente de aire usando enfriadores que humedecen y lavan la almohadilla evaporativa girándola a través de un baño de agua.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Direct Evaporative Packaged Rotary Air Cooler</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Enfriador de Aire Rotativo Empaquetado por Evaporación Directa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DirectEvaporativeRandomMediaAirCooler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DirectEvaporativeRandomMediaAirCooler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EvaporativeCooler"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Direct evaporative random media air cooler: Cools the air stream by evaporating water dircectly into the air stream using coolers with evaporative pads, usually of aspen wood or plastic fiber/foam.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Enfriador de aire de medios aleatorios por evaporación directa: enfría la corriente de aire evaporando el agua directamente en la corriente de aire utilizando enfriadores con almohadillas evaporativas, generalmente de madera de álamo temblón o fibra/espuma plástica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Direct Evaporative Random Media Air Cooler</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Enfriador de Aire de Medios Aleatorios por Evaporación Directa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DirectEvaporativeRigidMediaAirCooler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DirectEvaporativeRigidMediaAirCooler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EvaporativeCooler"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Direct evaporative rigid media air cooler: Cools the air stream by evaporating water dircectly into the air stream using coolers with sheets of rigid, corrugated material as the wetted surface.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Enfriador de aire de medio rígido por evaporación directa: enfría la corriente de aire evaporando el agua directamente en la corriente de aire utilizando enfriadores con láminas de material rígido corrugado como superficie humedecida.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Direct Evaporative Rigid Media Air Cooler</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Enfriador de Aire de Medio Rígido por Evaporación Directa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DirectEvaporativeSlingersPackagedAirCooler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DirectEvaporativeSlingersPackagedAirCooler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EvaporativeCooler"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Direct evaporative slingers packaged air cooler: Cools the air stream by evaporating water dircectly into the air stream using coolers with a water slinger in an evaporative cooling section and a fan section.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Enfriador de aire compacto con deflectores evaporativos directos: enfría la corriente de aire evaporando el agua directamente en la corriente de aire utilizando enfriadores con un deflector de agua en una sección de enfriamiento por evaporación y una sección de ventilador.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Direct Evaporative Slingers Packaged Air Cooler</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Enfriador de Aire Compacto con Deflectores Evaporativos Directos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DirectExpansionBrazedPlateEvaporator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DirectExpansionBrazedPlateEvaporator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Evaporator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Direct-expansion evaporator where a refrigerant evaporates inside plates brazed or welded together to make up an assembly of separate channels.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Evaporador de expansión directa donde un refrigerante se evapora dentro de placas soldadas entre sí para formar un conjunto de canales separados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Direct Expansion Brazed Plate Evaporator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Evaporador de Placas Soldadas de Expansión Directa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DirectExpansionEvaporator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DirectExpansionEvaporator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Evaporator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Direct Expansion Evaporator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Evaporador de Expansion Directa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DirectExpansionShell-and-TubeEvaporator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DirectExpansionShell-and-TubeEvaporator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Evaporator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Direct-expansion evaporator where a refrigerant evaporates inside a series of baffles that channel the fluid throughout the shell side.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Evaporador de expansión directa donde un refrigerante se evapora dentro de una serie de deflectores que canalizan el fluido por todo el lado de la carcasa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Direct Expansion Shell-and-Tube Evaporator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Evaporador de Tubo y Carcasa de Expansion Directa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DirectExpansionTube-in-TubeEvaporator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DirectExpansionTube-in-TubeEvaporator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Evaporator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Direct-expansion evaporator where a refrigerant evaporates inside one or more pairs of coaxial tubes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Evaporador de expansión directa donde un refrigerante se evapora dentro de uno o más pares de tubos coaxiales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Direct Expansion Tube-in-Tube Evaporator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Evaporador de Tubo en Tubo de Expansion Directa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DirectVaporativeWasher -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DirectVaporativeWasher">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EvaporativeCooler"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Direct evaporative air washer: Cools the air stream by evaporating water dircectly into the air stream using coolers with spray-type air washer consist of a chamber or casing containing spray nozzles, and tank for collecting spray water, and an eliminator section for removing entrained drops of water from the air.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lavador de aire por evaporación directa: enfría la corriente de aire evaporando el agua directamente en la corriente de aire usando enfriadores con lavador de aire tipo rociador que consisten en una cámara o carcasa que contiene boquillas rociadoras, un tanque para recolectar el agua rociada y una sección eliminadora para eliminar las gotas arrastradas. de agua del aire.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Direct Vaporative Washer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lavador de Aire por Evaporacion Directa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DirectionSourceLightFixture -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DirectionSourceLightFixture">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#LightFixture"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A light fixture that is considered to have a length or surface area from which it emits light in a direction. A light fixture containing one or more fluorescent lamps is an example of a direction source.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un artefacto de iluminación que se considera que tiene una longitud o superficie desde la cual emite luz en una dirección. Un dispositivo de iluminación que contiene una o más lámparas fluorescentes es un ejemplo de fuente direccional.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Artefacto de Iluminación de fuente de dirección</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Direction Source Light Fixture</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A discrete accessory is a representation of different kinds of accessories included in or added to elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un accesorio discreto es una representación de diferentes tipos de accesorios incluidos en elementos o añadidos a ellos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Accesorio Discreto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">DiscreteAccessory</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Dishwasher -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Dishwasher">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An appliance that has the primary function of washing dishes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato cuya función principal es lavar la vajilla.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dishwasher</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lavavajillas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DiskBearing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DiskBearing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bearing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A disk bearing consist of an elastomeric disc between two metal plates.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un soporte de disco consta de un disco elastomérico entre dos placas metálicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojinete de Disco</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Disk Bearing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DispatchingBoard -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DispatchingBoard">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionBoard"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A distribution point at which voice and data communication signals are managed between communication devices.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Punto de distribución en el que se gestionan las señales de comunicación de voz y datos entre los dispositivos de comunicación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Centralita</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dispatching Board</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Display -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Display">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AudioVisualAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electronic device that represents information in visual form such as a flat-panel display or television.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo electrónico que representa información en forma visual, como una pantalla plana o un televisor.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Display</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Display</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DistributionBoard -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DistributionBoard">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowController"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A distribution board is a flow controller in which instances of electrical or communication devices are brought together at a single place for a particular purpose. A distribution provides a housing for connected distribution elements so that they can be viewed, operated or acted upon from a single place. Each connected item may have its own geometric representation and location.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un cuadro de distribución es un controlador de flujo en el que se reúnen instancias de dispositivos eléctricos o de comunicación en un único lugar para un fin determinado. Una distribución proporciona un alojamiento para los elementos de distribución conectados, de modo que se puedan ver, manejar o actuar sobre ellos desde un único lugar. Cada elemento conectado puede tener su propia representación geométrica y ubicación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cuadro de Distribucion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Distribution Board</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DistributionChamberElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DistributionChamberElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionFlowElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A distribution chamber element defines a place at which distribution systems and their constituent elements may be inspected or through which they may travel.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de la cámara de distribución define un lugar en el que los sistemas de distribución y sus elementos constitutivos pueden ser inspeccionados o por el que pueden transitar.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">DistributionChamberElement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de Camara de Distribucion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DistributionControlElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DistributionControlElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Define los elementos de un sistema de control de automatización de edificios. Se suelen utilizar para controlar elementos del sistema de distribución con el fin de mantener variables como la temperatura, la humedad, la presión, el caudal, la potencia o los niveles de iluminación, mediante la modulación, la puesta en escena o la secuenciación de dispositivos mecánicos o eléctricos</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines elements of a building automation control system. These are typically used to control distribution system elements to maintain variables such as temperature, humidity, pressure, flow, power, or lighting levels, through the modulation, staging or sequencing of mechanical or electrical devices</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">DistributionControlElement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de Control de Distribucion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DistributionElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DistributionElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Generalización de todos los elementos que participan en un sistema de distribución.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Generalization of all elements that participate in a distribution system.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Distribution Element</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de Distribución</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DistributionFlowElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DistributionFlowElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Define los elementos de un sistema de distribución que facilitan la distribución de energía o materia, como el aire, el agua o la electricidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines occurrence elements of a distribution system that facilitate the distribution of energy or matter, such as air, water or power.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">DistributionFlowElement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de Flujo de Distribución</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DistributionFrame -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DistributionFrame">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionBoard"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A distribution frame is used to interconnect and manage wiring between active equipment and subscriber. It might be composed of multiple distribution boards and other components.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un cuadro de distribución se utiliza para interconectar y gestionar el cableado entre los equipos activos y el abonado. Puede estar compuesto por varios cuadros de distribución y otros componentes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Centro de Distribucion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Distribution Frame</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DivertingValve -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DivertingValve">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Valve that enables flow to be diverted from one branch of a pipeline to another (3 port).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Válvula que permite desviar el flujo de un ramal de una tubería a otro (3 puertos).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Diverting Valve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Válvula Desviadora</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DomeRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DomeRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A hemispherical hip roof.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tejado a cuatro aguas semiesférico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dome Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Techo Abovedado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Door -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Door">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La puerta es un elemento construido que se utiliza predominantemente para proporcionar un acceso controlado a personas, mercancías, animales y vehículos. Incluye construcciones con bisagras, pivotes, correderas y, además, giratorias y plegables.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The door is a built element that is predominately used to provide controlled access for people, goods, animals and vehicles. It includes constructions with hinged, pivoted, sliding, and additionally revolving and folding operations.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Door</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puerta</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DoubleCheckValve -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DoubleCheckValve">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An assembly that incorporates two valves used to prevent backflow.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un conjunto que incorpora dos válvulas utilizadas para evitar el reflujo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Double Check Valve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Válvula de Doble Retención</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DoubleRegulatingValve -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DoubleRegulatingValve">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Valve used to facilitate regulation of fluid flow in a system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Válvula utilizada para facilitar la regulación del flujo de fluido en un sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Double Regulating Valve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Válvula reguladora doble</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DoubleReturnStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DoubleReturnStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair having one straight flight to a wide quarterspace landing, and two side flights from that landing into opposite directions. The stair is making a 90° turn. The direction of traffic is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera que tiene un tramo recto hasta un descansillo ancho y dos tramos laterales desde ese descansillo en direcciones opuestas. La escalera realiza un giro de 90°. El sentido de circulación viene determinado por la línea de paso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Double Return Stair</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Doble Retorn</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Dowel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Dowel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A cylindrical rod that is driven into holes of the connected pieces.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una varilla cilíndrica que se introduce en los orificios de las piezas conectadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dowel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pasador</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Draw-OffCock -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Draw-OffCock">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A valve used to remove fluid from a piping system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Válvula utilizada para eliminar fluido de un sistema de tuberías.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Draw-Off Cock</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valvula de Extraccion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DrivenPile -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DrivenPile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rammed, vibrated, or otherwise driven pile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pilote apisonado, vibrado o hincado de otro modo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Driven Pile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pilote Hincado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Dropper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Dropper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableCarrierSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A dropper is a cable carrier used to suspend cable from another cable. It could also conduct electricity.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dropper es un transportador de cables que se utiliza para suspender un cable de otro cable. También podría conducir electricidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dropper</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dropper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DryDock -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DryDock">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dique seco es una cámara cerrada (por compuerta) que permite el drenaje de agua para la construcción o reparación de embarcaciones marinas. NOTA definición en ISO 6707: muelle con compuertas desde las cuales se puede drenar o bombear agua, dejándola seca para permitir la construcción o reparación de una embarcación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">a Dry dock is an enclosed chamber (by gate) that allows the draining of water for the construction or repair of marine vessels. NOTE definition in ISO 6707: dock with gates from which water can be drained or pumped, leaving it dry to enable a vessel to be built or repaired</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dique Seco</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dry Dock</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DuctBend -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DuctBend">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DuctFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fitting with typically two ports used to change the direction of flow between connected elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio con dos puertos que sirve para cambiar la dirección del flujo entre elementos conectados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Codo para Conducto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Duct Bend</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DuctConnector -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DuctConnector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DuctFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio de conexión, utilizado normalmente para unir dos puertos dentro de un sistema de distribución de flujo (por ejemplo, un acoplamiento utilizado para unir dos segmentos de conducto).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Connector fitting, typically used to join two ports together within a flow distribution system (e.g., a coupling used to join two duct segments).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conector para Conductos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Duct Connector</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DuctEntry -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DuctEntry">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DuctFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio de entrada, normalmente desconectado en un puerto y conectado a un sistema de distribución de flujo en el otro (por ejemplo, una abertura de entrada del sistema de conductos de aire exterior).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Entry fitting, typically unconnected at one port and connected to a flow distribution system at the other (e.g., an outside air duct system intake opening).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Duct Entry</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Entrada para Conductos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DuctExit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DuctExit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DuctFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio de salida, normalmente desconectado en un puerto y conectado a un sistema de distribución de flujo en el otro (por ejemplo, una abertura de descarga de aire de escape).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Exit fitting, typically unconnected at one port and connected to a flow distribution system at the other (e.g., an exhaust air discharge opening).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Duct Exit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Salida para Conductos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DuctFitting -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DuctFitting">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A duct fitting is a junction or transition in a ducted flow distribution system or used to connect duct segments, resulting in changes in flow characteristics to the fluid such as direction and flow rate.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un accesorio para conductos es una unión o transición en un sistema de distribución de flujo por conductos o que se utiliza para conectar segmentos de conductos, lo que provoca cambios en las características del flujo al fluido, como la dirección y el caudal.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Accesorio para Conductos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Duct Fitting</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DuctJuntion -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DuctJuntion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DuctFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fitting with typically more than two ports used to redistribute flow among the ports and/or to change the direction of flow between connected elements (e.g, tee, cross, wye, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio con más de dos puertos utilizado para redistribuir el caudal entre los puertos y/o cambiar la dirección del caudal entre los elementos conectados (por ejemplo, te, cruz, estrella, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Duct Juntion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Union para Conductos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DuctObstruction -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DuctObstruction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DuctFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fitting with typically two ports used to obstruct or restrict flow between the connected elements (e.g., screen, perforated plate, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio con dos orificios típicos utilizado para obstruir o restringir el flujo entre los elementos conectados (por ejemplo, pantalla, placa perforada, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Duct Obstruction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Obstruccion para Conductos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DuctSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DuctSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A duct segment is used to typically join two sections of duct network.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento de conducto se utiliza normalmente para unir dos tramos de red de conductos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Duct Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Conducto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DuctSilencer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DuctSilencer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTreatmentDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A duct silencer is a device that is typically installed inside a duct distribution system for the purpose of reducing the noise levels from air movement, fan noise, etc. in the adjacent space or downstream of the duct silencer device.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un silenciador de conductos es un dispositivo que se instala normalmente dentro de un sistema de distribución de conductos con el fin de reducir los niveles de ruido del movimiento del aire, ruido de ventiladores, etc. en el espacio adyacente o aguas abajo del dispositivo silenciador de conductos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">DuctSilencer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Silenciador de Conductos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DuctTransition -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DuctTransition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DuctFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fitting with typically two ports having different shapes or sizes. Can also be used to change the direction of flow between connected elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Racor que suele tener dos puertos de formas o tamaños diferentes. También puede utilizarse para cambiar la dirección del flujo entre elementos conectados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Duct Transition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Transicion para Conductos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DynamicCompressor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DynamicCompressor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Compressor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La presión del vapor refrigerante se incrementa mediante una transferencia continua de momento angular desde un miembro giratorio al vapor, seguida de la conversión de este momento en presión estática.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The pressure of refrigerant vapor is increased by a continuous transfer of angular momentum from a rotating member to the vapor followed by conversion of this momentum into static pressure.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compresor Dinamico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dynamic Compressor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DynamicallyCompactedSoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DynamicallyCompactedSoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcedSoil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El método de utilización de la apisonadora dinámica suele consistir en la caída libre de un pesado martillo desde la altura, compactando el suelo y mejorando rápidamente la capacidad portante de los cimientos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Soil reinforced  method of using dynamic tamping machine usually free falling a heavy hammer from the height, compacting the soil and quickly improving the bearing capacity of the foundation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dynamically Compacted Soil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Suelo Compactado Dinamicamente</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#E-UtranNodeB -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#E-UtranNodeB">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MobileTelecommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An E-utran nodel B is a logical network component which serves one or more E-utran cells. It is the hardware connected to the evolved packet core (EPC), more specifically to the mobility management entity (MME) , which communicates directly with user equipment in wireless way.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un nodo B E-utran es un componente lógico de red que da servicio a una o más células E-utran. Es el hardware conectado al núcleo de paquetes evolucionado (EPC), más concretamente a la entidad de gestión de la movilidad (MME) , que se comunica directamente con los equipos de usuario de forma inalámbrica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">E-Utran Node B</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Node B E-Utran</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ESCALATOR -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ESCALATOR">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TransportElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Consiste en escalones individuales vinculados que se mueven hacia arriba y hacia abajo sobre rieles manteniendo los hilos horizontales.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Escalator being a transport device to move people. It consists of individual linked steps that move up and down on tracks while keeping the threads horizontal.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ESCALATOR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera Mecanica</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EarthLeakerCircuitBreaker -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EarthLeakerCircuitBreaker">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ProtectiveDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that opens, closes, or isolates a circuit and has short circuit protection but no overload protection. It attempts to break the circuit when there is a leakage of current from phase to earth, by measuring voltage on the earth conductor.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que abre, cierra o aísla un circuito y tiene protección contra cortocircuitos pero no contra sobrecargas. Intenta interrumpir el circuito cuando hay una fuga de corriente de fase a tierra, midiendo la tensión en el conductor de tierra.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Earth Leaker Circuit Breaker</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Interruptor Diferencial</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EarthingSwitch -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EarthingSwitch">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ProtectiveDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A safety device used to open or close a circuit when there is no current. Used to isolate a part of a circuit, a machine, a part of an overhead line or an underground line so that maintenance can be safely conducted.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo de seguridad utilizado para abrir o cerrar un circuito cuando no hay corriente. Se utiliza para aislar una parte de un circuito, una máquina, una parte de una línea aérea o una línea subterránea para poder realizar el mantenimiento de forma segura.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Earthing Switch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Interruptor de Tierra</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EarthquakeSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EarthquakeSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects the seismic wave and measures the seismic intensity in case of earthquake.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que percibe o detecta la onda sísmica y mide la intensidad sísmica en caso de terremoto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Earthquake Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor Sismico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EarthworksElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EarthworksElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A type of built element created by earthwork activities to build subgrade, to raise the level of the ground in general or reinforce or stabilize soil by some mechanical or chemical method.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de elemento construido creado por las actividades de movimiento de tierras para construir el subsuelo, elevar el nivel del terreno en general o reforzar o estabilizar el suelo mediante algún método mecánico o químico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Earthworks Element</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de movimiento de tierras</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EarthworksFill -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EarthworksFill">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EarthworksElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A type of earthworks element created by earthwork activities to build subgrade or to raise the level of the ground in general.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de elemento de movimiento de tierras creado por las actividades de movimiento de tierras para construir el subsuelo o para elevar el nivel del terreno en general.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Earthworks Fill</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Relleno de Movimiento de Tierras</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EdgeBar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EdgeBar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Edge reinforcement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Refuerzo de bordes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barra de Borde</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Edge Bar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EdgeBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EdgeBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A beam on the longitudinal edge of bridge slab, usually concrete, providing additional stiffening and protection from the elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una viga en el borde longitudinal de la losa de un puente, generalmente de hormigón, que proporciona rigidez adicional y protección contra los elementos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Edge Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Viga de Borde</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElasticCushion -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElasticCushion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A track elastic cushion is a kind of layer set on grooved sides of a concrete base, which is used for mitigating the impact of longitudinal and lateral load on track structures. A track elastic cushion shall only appear in ballastless track structures.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un cojín elástico de vía es un tipo de capa colocada en los lados ranurados de una base de hormigón, que se utiliza para mitigar el impacto de la carga longitudinal y lateral en las estructuras de vía. Un cojín elástico de vía sólo aparecerá en estructuras de vía en placa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojin Elastico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Elastic Cushion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElastomericBearing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElastomericBearing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bearing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A pad bearing which carries vertical load by contact stresses between a sheet of sliding material and a mating surface that permits movements by sliding and accommodates rotation by deformation of the elastomer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un cojinete de almohadillas que soporta carga vertical mediante tensiones de contacto entre una lámina de material deslizante y una superficie de contacto que permite movimientos por deslizamiento y se adapta a la rotación por deformación del elastómero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojinete Elastomerico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Elastomeric Bearing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElectricActuator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElectricActuator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Actuator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that electrically actuates a control element.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que acciona eléctricamente un elemento de control.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Actuador Electrico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electric Actuator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElectricAppliance -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElectricAppliance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electric appliance is a device intended for consumer usage that is powered by electricity.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un electrodoméstico es un aparato destinado al consumo que funciona con electricidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ElectricAppliance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Electrodomestico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElectricCooker -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElectricCooker">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electrical appliance that has the primary function of cooking food (including oven, hob, grill).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato eléctrico cuya función principal es cocinar alimentos (incluidos horno, placa de cocción, grill).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aparato de Cocina Electrico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electric Cooker</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElectricFlowStorageDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElectricFlowStorageDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowStorageDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electric flow storage device is a device in which electrical energy is stored and from which energy may be progressively released.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo de almacenamiento de flujo eléctrico es un dispositivo en el que se almacena energía eléctrica y del que se puede liberar energía progresivamente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Almacenamiento de Flujo Electrico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electric Flow Storage Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElectricFlowTreatmentDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElectricFlowTreatmentDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTreatmentDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electric flow treatment device is used to remove unwanted matter from an electric or electronic signal in a flow distribution system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo de tratamiento de flujo eléctrico se utiliza para eliminar la materia no deseada de una señal eléctrica o electrónica en un sistema de distribución de flujo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dsipositivo de Tratamiento de Flujo Electrico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electric Flow Treatment Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElectricGenerator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElectricGenerator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electric generator is an engine that is a machine for converting mechanical energy into electrical energy.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un generador eléctrico es un motor que es una máquina para convertir energía mecánica en energía eléctrica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electric Generator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Generador Electrico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElectricHeatingCoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElectricHeatingCoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Coil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Heating coil using electricity as a heating source.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Serpentín calefactor que utiliza electricidad como fuente de calor.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electric Heating Coil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Serpentin Calefactor Electrico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElectricMotor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElectricMotor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electric motor is an engine that is a machine for converting electrical energy into mechanical energy.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un motor eléctrico es un motor que es una máquina para convertir energía eléctrica en energía mecánica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electric Motor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Motor Electrico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElectricTimeControl -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElectricTimeControl">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowController"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electric time control is a device that applies control to the provision or flow of electrical energy over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un contador de tiempo eléctrico es un dispositivo que aplica control al suministro o flujo de energía eléctrica a lo largo del tiempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Contador de Tiempo Electrico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electric Time Control</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElectromagneticTrippingUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElectromagneticTrippingUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ProtectiveDeviceTrippingUnit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tripping unit activated by electromagnetic action.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una unidad de disparo activada por acción electromagnética.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electromagnetic Tripping Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Disparo Electromagnetica</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElectronicFilter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElectronicFilter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricFlowTreatmentDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo lineal de dos puertos diseñado para transmitir componentes espectrales de la cantidad de entrada de acuerdo con una ley especificada, generalmente con el fin de pasar los componentes en ciertas bandas de frecuencia y atenuar los de otras bandas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Linear two-port device designed to transmit spectral components of the input quantity according to a specified law, generally in order to pass the components in certain frequency bands and to attenuate those in other bands</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electronic Filter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Filtro Electronico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElectronicTrippingUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElectronicTrippingUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ProtectiveDeviceTrippingUnit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tripping unit activated by electronic action.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una unidad de disparo activada por acción electrónica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electronic Tripping Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Disparo Electronica</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Element -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Element">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Product"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An element is a generalization of all components that make up a facility.Elements are physically existent objects, although they might be void elements, such as holes. Elements either remain permanently in the facility, or only temporarily, as formwork does. Elements can be either assembled on site or pre-manufactured and built in on site.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento es una generalización de todos los componentes que componen una instalación. Los elementos son objetos físicamente existentes, aunque pueden ser elementos vacíos, como los agujeros. Los elementos permanecen permanentemente en la instalación o sólo temporalmente, como ocurre con el encofrado. Los elementos pueden ensamblarse in situ o prefabricarse e integrarse in situ.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Element</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElementAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElementAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representa conjuntos de elementos complejos agregados a partir de varios elementos, como elementos discretos, elementos de construcción u otros elementos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Represents complex element assemblies aggregated from several elements, such as discrete elements, building elements, or other elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Element Assembly</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ensamblaje de Elementos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElementComponent -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElementComponent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An element component is a representation for minor items included in, added to or connecting to or between elements, which usually are not of interest from the overall building structure viewpoint. However, these small parts may have vital and load carrying functions within the construction. These items do not provide any actual space boundaries.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un componente de elemento es una representación de elementos menores incluidos, agregados o conectados a o entre elementos, que generalmente no son de interés desde el punto de vista general de la estructura del edificio. Sin embargo, estas piezas pequeñas pueden tener funciones vitales y de transporte de carga dentro de la construcción. Estos elementos no proporcionan límites de espacio reales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Componente de Elemento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">ElementComponent</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElementedWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElementedWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Wall"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stud wall framed with studs and faced with sheetings, sidings, wallboard, or plasterwork.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pared de vigas enmarcada con vigas y revestida con láminas, revestimientos, paneles de yeso o yeserías.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Elemented Wall</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pared de Elementos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Elevator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Elevator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TransportElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ascensor o montacargas. Es un dispositivo de transporte para mover personas o mercancías verticalmente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Elevator or lift being a transport device to move people or goods vertically.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ascensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Elevator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Embankment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Embankment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EarthworksFill"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de movimiento de tierras de tipo predominantemente longitudinal, sin otro tipo particular asignado en función de su rol en el pavimento o la subrasante. NOTA Definición de ISO6707-1: sección de movimiento de tierras, a menudo formada por corte o relleno, en la que el nivel del terreno acabado está por encima o por debajo del nivel del terreno original y cuya longitud suele superar ampliamente su anchura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Predominantly longitudinal type of earthworks element with no other particular assigned type according to its role in Pavement or Subgrade. NOTE Definition from ISO6707-1: section of earthworks, often formed by cut or fill, where the finished ground level is above or below original ground level and whose length usually greatly exceeds its width.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Embankment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Terraplen</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EmergencyStop -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EmergencyStop">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SwitchingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An emergency stop device acts to remove as quickly as possible any danger that may have arisen unexpectedly.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo de parada de emergencia actúa para eliminar lo antes posible cualquier peligro que pueda haber surgido de forma inesperada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Emergency Stop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parada de Emergencia</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EndSuctionPump -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EndSuctionPump">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pump"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An End Suction pump, when mounted horizontally, has a single horizontal inlet on the impeller suction side and a vertical discharge. It may have a direct or close-coupled motor.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una bomba de aspiración axial, cuando está montada horizontalmente, tiene una sola entrada horizontal en el lado de aspiración del impulsor y una descarga vertical. Puede tener un motor directo o acoplado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bomba de Aspiracion Axial</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">End Suction Pump</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionFlowElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Define la aparición de un dispositivo utilizado para realizar la conversión de energía o la transferencia de calor y normalmente participa en un sistema de distribución de flujo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the occurrence of a device used to perform energy conversion or heat transfer and typically participates in a flow distribution system.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Conversion de Energia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">EnergyConversionDevice</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EnergyMeter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EnergyMeter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowMeter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electric meter or energy meter is a device that measures the amount of electrical energy supplied to or produced by a residence, business or machine.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un medidor eléctrico o medidor de energía es un dispositivo que mide la cantidad de energía eléctrica suministrada o producida por una residencia, negocio o máquina.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Energy Meter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Medidor de Energia</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Engine -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Engine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An engine is a device that converts fuel into mechanical energy through combustion.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un motor es un dispositivo que convierte el combustible en energía mecánica mediante la combustión.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Engine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Motor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EngineGenerator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EngineGenerator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricGenerator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Electrical generator with a fuel-driven engine, for example a diesel-driven emergency power supply.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Generador eléctrico con motor de combustible, por ejemplo un suministro de energía de emergencia diésel.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Engine Generator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Generador a Motor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EntranceWorks -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EntranceWorks">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An assembly forming the support structure of a chamber (lock, dock) gate and associated elements, plus the containment of operational equipment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto que forma la estructura de soporte de la puerta de una cámara (esclusa, muelle) y elementos asociados, además de la contención del equipo operativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cabezal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Entrance Works</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EvaporativeCooledCondenser -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EvaporativeCooledCondenser">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Condenser"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A condenser that is cooled evaporatively.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un condensador que se enfría por evaporación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Condensador Refrigerado por Evaporacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Evaporative Cooled Condenser</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EvaporativeCooler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EvaporativeCooler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An evaporative cooler is a device that cools air by saturating it with water vapor.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un enfriador evaporativo es un dispositivo que enfría el aire saturándolo con vapor de agua.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Enfriador Evaporativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Evaporative Cooler</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Evaporator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Evaporator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An evaporator is a device in which a liquid refrigerent is vaporized and absorbs heat from the surrounding fluid.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un evaporador es un dispositivo en el que un refrigerante líquido se vaporiza y absorbe calor del fluido circundante.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Evaporador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Evaporator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ExpansionJointDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ExpansionJointDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Assembly connection element between construction elements to allow for thermic differential expansions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ensablaje entre elementos constructivos para permitir dilataciones térmicas diferenciales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Expansion Joint Device</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Junta de Expansion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ExpansionTank -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ExpansionTank">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tank"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A closed container used in a closed fluid distribution system to mitigate the effects of thermal expansion or water hammer. The tank is typically constructed with a diaphragm dividing the tank into two sections, with fluid on one side of the diaphragm and air on the other. One example application is when connected to the primary circuit of a hot water system to accommodate the increase in volume of the water when it is heated.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recipiente cerrado utilizado en un sistema cerrado de distribución de fluidos para mitigar los efectos de la dilatación térmica o el golpe de ariete. El depósito se construye normalmente con un diafragma que divide el depósito en dos secciones, con el fluido a un lado del diafragma y el aire al otro. Un ejemplo de aplicación es cuando se conecta al circuito primario de un sistema de agua caliente para acomodar el aumento de volumen del agua cuando se calienta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Deposito de Expansion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Expansion Tank</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ExternalCombustionMotor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ExternalCombustionMotor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Engine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Combustion is external.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La combustión es externa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">External Combustion Motor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Motor de Combustion Externa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Facility -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Facility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialStructureElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Facility may be a Building, a Bridge, a Railway, a Road, a Marine Facility or Tunnel.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una Infrastructura puede ser un Edificio, un Puente, una Carretera, Infrastructura Marina o un Túnel</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Facility</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Infrastructura</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FacilityPart -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FacilityPart">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialStructureElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Facility Part provides for spatial breakdown of built facilities. It may be further specialised according to the type of facility being broken down.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte de Infrastructura se utiliza para el desglose espacial de las Infrastructura construidas. Puede especializarse aún más según el tipo de Infrastructura que se desglose.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Facility Part</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parte de Infrastructura</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FacilityPartCommon -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FacilityPartCommon">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FacilityPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A part that is not clearly part of one domain but is a hybrid and has shared responsibilities in multiple domains.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una parte que no forma parte claramente de un dominio, sino que es un híbrido y tiene responsabilidades compartidas en múltiples dominios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Facility Part Common</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parte de Infrastructura Comun</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Fan -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Fan">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowMovingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fan is a device which imparts mechanical work on a gas. A typical usage of a fan is to induce airflow in a building services air distribution system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un ventilador es un dispositivo que imparte trabajo mecánico a un gas. Un uso típico de un ventilador es inducir el flujo de aire en un sistema de distribución de aire de servicios de un edificio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ventilador</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Fastener -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Fastener">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representaciones de piezas de fijación que se utilizan como elementos de sujeción para conectar o unir elementos con otros elementos. Se excluyen los cierres mecánicos que son modelados por una entidad separada.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Representations of fixing parts which are used as fasteners to connect or join elements with other elements. Excluded are mechanical fasteners which are modeled by a separate entity</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cierres</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fastener</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Faucet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Faucet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Faucet valve typically used as a flow discharge.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Válvula que normalmente se utiliza como descarga de flujo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Faucet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Grifo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Fax -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Fax">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A machine that has the primary function of transmitting a facsimile copy of printed matter using a telephone line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Máquina cuya función principal es transmitir una copia facsímil de material impreso utilizando una línea telefónica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fax</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Fax</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Feed-AirUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Feed-AirUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MedicalDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Device that feeds air to an oxygen generator, composed of an air compressor, air treatment line, and an air receiver.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que alimenta de aire a un generador de oxígeno, compuesto por un compresor de aire, una línea de tratamiento de aire y un receptor de aire.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Feed-Air Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Alimentacion de Aire</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FeedandExpansionTank -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FeedandExpansionTank">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tank"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An open tank that is used for both storage and thermal expansion. A typical example is a tank used to store make-up water at ambient pressure for supply to a hot water system, simultaneously accommodating increases in volume of the water when heated.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Depósito abierto que se utiliza tanto para almacenamiento como para expansión térmica. Un ejemplo típico es un depósito utilizado para almacenar agua de reposición a presión ambiente para el suministro a un sistema de agua caliente, acomodando simultáneamente aumentos en el volumen del agua cuando se calienta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Deposito de Alimentacion y Expansion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Feed and Expansion Tank</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Fence -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Fence">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Railing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">NOTA Definición de ISO6707-1: construcción vertical no portante, normalmente ligera, que delimita o subdivide una zona exterior.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">NOTE Definition from ISO6707-1: non-load bearing vertical construction, usually lightweight, which bounds or subdivides an external area.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valla</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Fender -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Fender">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ImpactProtectionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A passive or active device formed of a damper and impact panel that is mounted on the quayside to protect against vessel impact.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo pasivo o activo formado por un amortiguador y un panel de impacto que se monta en el muelle para proteger contra el impacto del buque.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Defensa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fender</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FiberSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FiberSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fiber segment is an individual optical fiber used in telecommunication systems to transmit data by means of optical signals.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento de fibra es una fibra óptica individual utilizada en sistemas de telecomunicaciones para transmitir datos mediante señales ópticas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fiber Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Fibra</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FiberTube -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FiberTube">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fiber tube is semi-rigid hollow plastic tube with a very small radius that houses and protects a certain number of optical fiber segments. An optical cable segment may contain many fiber tubes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tubo de fibra es un tubo de plástico hueco semirrígido de radio muy pequeño que aloja y protege un número determinado de segmentos de fibra óptica. Un segmento de cable óptico puede contener muchos tubos de fibra.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fiber Tube</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tubo de Fibra</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FileCabinet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FileCabinet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Furniture"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Furniture with sliding drawers for storing files.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Mueble con cajones correderos para guardar archivos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Archivador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">File Cabinet</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Filler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Filler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sealant, gap filler rod, packing material or other used to close a gap.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sellador, varilla de relleno de huecos, material de empaquetadura u otro utilizado para cerrar un hueco.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Filler</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Filler</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Filter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Filter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTreatmentDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A filter is an apparatus used to remove particulate or gaseous matter from fluids and gases.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un filtro es un aparato que se utiliza para eliminar partículas o materia gaseosa de fluidos y gases.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Filter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Filtro</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FilterCourse -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FilterCourse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Course"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An Intermediate layer whose primary function is to prevent the washing through of fine materials.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Capa intermedia cuya función principal es evitar el arrastre de materiales finos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Capa de filtrado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Filter Course</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FinnedTubeBundle -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FinnedTubeBundle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TubeBundle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Finned tube bundle type.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de haz de tubos con aletas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Finned Tube Bundle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Haz de Tubos con Aletas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FireDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FireDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Damper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compuerta cortafuegos que impide la propagación del fuego durante un tiempo determinado. Suele accionarse mediante un fusible que se funde a partir de cierta temperatura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fire damper used to prevent the spread of fire for a specified duration. Commonly operated by fusable link that melts above a certain temperature.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compuerta Cortafuegos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fire Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FireHosereel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FireHosereel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FireSuppressionTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A supporting framework on which a hose may be wound.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Soporte sobre el cual se puede enrollar una manguera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Carrete de Manguera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fire Hosereel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FireHydrant -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FireHydrant">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FireSuppressionTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Device, fitted to a pipe, through which a temporary supply of water may be provided. May also be termed a stand pipe.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un hidrante de incendios es un dispositivo que se instala en una tubería y permite suministrar agua temporalmente. También puede denominarse boca de incendios</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fire Hydrant</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Hydrante de Incendios</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FireMonitor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FireMonitor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FireSuppressionTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fire monitor.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Monitor de Incendios</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fire Monitor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Monitor de Incendios</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FireSafetyZone -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FireSafetyZone">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialZone"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La zona se utiliza para representar una zona de seguridad contra incendios, o un sector de incendio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The spatial zone is used to represent a fire safety zone, or fire compartment.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fire Safety Zone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zona de Seguridad contra Incendios</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FireSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FireSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects fire</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo de detección de incendios</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fire Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Incendios</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FireSmokeDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FireSmokeDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Damper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Combinación de compuerta cortafuegos y cortahumos utilizada para evitar la propagación del fuego y el humo. Suele accionarse mediante un fusible y un detector de humo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Combination fire and smoke damper used to prevent the spread of fire and smoke. Commonly operated by a fusable link and a smoke detector.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compuerta Cortafuegos-humo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">FireSmoke Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FireSuppressionTerminal -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FireSuppressionTerminal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fire suppression terminal has the purpose of delivering a fluid (gas or liquid) that will suppress a fire. A fire suppression terminal provides for all forms of sprinkler, spreader and other form of terminal that is connected to a pipework system and intended to act in the role of suppressing a fire.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una terminal de extinción de incendios tiene el propósito de entregar un fluido (gas o líquido) que extinguirá un incendio. Una terminal de extinción de incendios proporciona todas las formas de rociadores, esparcidores y otras formas de terminal que están conectadas a un sistema de tuberías y destinadas a actuar en la función de extinción de un incendio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fire Suppression Terminal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Terminal de Extincion de Incendios</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FixedEndAnchor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FixedEndAnchor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TendonAnchor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El anclaje fija el extremo de un tendón.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The anchor fixes the end of a tendon.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Anclaje de Extremo Fijo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fixed End Anchor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FixedPlateCounterFlowExchanger -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FixedPlateCounterFlowExchanger">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AirToAirHeatRecovery"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Heat exchanger with moving parts and alternate layers of plates, separated and sealed from the exhaust and supply air stream passages with primary air entering at secondary air outlet location and exiting at secondary air inlet location.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Intercambiador de calor con piezas móviles y capas alternas de placas, separadas y selladas de los conductos de la corriente de aire de escape y suministro, con aire primario entrando por la ubicación de salida de aire secundario y saliendo por la ubicación de entrada de aire secundario.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fixed Plate Counter Flow Exchanger</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Intercambiador de Placas Fijas de Contracorriente</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FixedPlateCrossFlowExchanger -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FixedPlateCrossFlowExchanger">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AirToAirHeatRecovery"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Heat exchanger with moving parts and alternate layers of plates, separated and sealed from the exhaust and supply air stream passages with secondary air flow in the direction perpendicular to primary air flow.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Intercambiador de calor con partes móviles y capas alternas de placas, separadas y selladas de los conductos de la corriente de aire de escape y suministro con flujo de aire secundario en dirección perpendicular al flujo de aire primario.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fixed Plate Cross Flow Exchanger</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Intercambiador de Placas Fijas de Flujo Cruzado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FixedPlateParallelFlowExchanger -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FixedPlateParallelFlowExchanger">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AirToAirHeatRecovery"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Heat exchanger with moving parts and alternate layers of plates, separated and sealed from the exhaust and supply air stream passages with primary air entering at secondary air inlet location and exiting at secondary air outlet location.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Intercambiador de calor con partes móviles y capas alternas de placas, separadas y selladas de los conductos de la corriente de aire de escape y suministro con aire primario que ingresa por la ubicación de entrada de aire secundario y sale por la ubicación de salida de aire secundario.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fixed Plate Parallel Flow Exchanger</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Intercambiador de Placas Fijas de Flujo Paralelo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlangePlate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlangePlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Plate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A flange plate in linear members having box or I-profile (e.g. top or bottom flange plate in box-girder).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una placa de ala en elementos lineales con perfil en caja o en I (por ejemplo, placa de ala superior o inferior en vigas cajón).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flange Plate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa de Ala</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Flashing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Flashing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Construction material used to manage the passage of water around objects.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Material de construcción utilizado para controlar el paso del agua alrededor de los objetos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flashing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tapajuntas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Flat-ovalSilencer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Flat-ovalSilencer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DuctSilencer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Flat-oval shaped duct silencer type.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Silenciador de conducto de forma ovalada plana</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flat-oval Silencer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Silenciador plano-ovalado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlatRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlatRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof having no slope, or one with only a slight pitch so as to drain rainwater.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cubierta sin pendiente o con una ligera inclinación para evacuar el agua de lluvia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flat Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Techo Plano</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlexibleDuctSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlexibleDuctSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DuctSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A flexible segment is a continuous non-linear segment of duct that can be deformed and change the direction of flow.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento flexible es un segmento continuo no lineal de conducto que puede deformarse y cambiar la dirección del flujo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flexible Duct Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Conducto Flexible</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlexiblePavement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlexiblePavement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pavement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Pavement with a bituminous surfacing and with a base layer with or without a hydrocarbon binder.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pavimento con un revestimiento bituminoso y con una capa de base con o sin ligante de hidrocarburos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flexible Pavement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pavimento Flexible</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlexiblePipeSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlexiblePipeSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#PipeSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A flexible segment is a continuous non-linear segment of pipe that can be deformed and change the direction of flow.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento flexible es un segmento continuo no lineal de tubería que puede deformarse y cambiar la dirección del flujo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flexible Pipe Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Tuberia Flexible</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FloatingController -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FloatingController">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Controller"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La salida aumenta o disminuye a un ritmo constante o acelerado</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Output increases or decreases at a constant or accelerating rate.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Controlador Flotante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Floating Controller</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FloatingDock -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FloatingDock">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A spatial element that encompasses a floating dry dock and supporting quay side ancillaries.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento espacial que abarca un dique seco flotante y accesorios laterales de soporte al muelle.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dique Flotante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Floating Dock</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FloodedShellandTubeEvaporator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FloodedShellandTubeEvaporator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Evaporator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Evaporador en el que el refrigerante se evapora fuera de los tubos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Evaporator in which refrigerant evaporates outside tubes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Evaporador deTubo y Carcasa Inundado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flooded Shell and Tube Evaporator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FloorSlab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FloorSlab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Slab"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La losa se utiliza para representar un forjado o el tablero de un puente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The slab is used to represent a floor slab or a bridge deck.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Floor Slab</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Forjado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FloorTrap -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FloorTrap">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#WasteTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio de tubería, colocado en el piso, que retiene líquido para evitar el paso de aire viciado.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Pipe fitting, set into the floor, that retains liquid to prevent the passage of foul air.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Floor Trap</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Trampa de Piso</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FloorWaste -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FloorWaste">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#WasteTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio de tubería, colocado en el piso, que recolecta aguas residuales y las descarga en una trampa separada.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Pipe fitting, set into the floor, that collects waste water and discharges it to a separate trap.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Floor Waste</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Residuo  de Piso</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Flooring -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Flooring">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento se utiliza para representar un pavimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used to represent a flooring.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flooring</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pavimento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlowController -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlowController">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionFlowElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the occurrence of elements of a distribution system that are used to regulate flow through a distribution system. Examples include dampers, valves, switches, and relays. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Se refiere a aquellos componentes de un sistema de distribución que se utilizan para regular el flujo a través del sistema. Algunos ejemplos de estos elementos son amortiguadores, válvulas, interruptores y relés</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">FlowController</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Regulador de Flujo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlowFitting -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlowFitting">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionFlowElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Define la aparición de una unión o transición en un sistema de distribución de flujo, como un codo o una T.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the occurrence of a junction or transition in a flow distribution system, such as an elbow or tee. Its type is defined by IfcFlowFittingType or its subtypes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Accesorio de Flujo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">FlowFitting</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlowInstrument -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlowInstrument">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionControlElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A flow instrument reads and displays the value of a particular property of a system at a point, or displays the difference in the value of a property between two points. Instrumentation is typically for the purpose of determining the value of the property at a point in time. It is not the purpose of an instrument to record or integrate the values over time (although they may be connected to recording devices that do perform such a function). This entity provides for all forms of mechanical flow instrument (thermometers, pressure gauges etc.) and electrical flow instruments (ammeters, voltmeters etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un instrumento de flujo lee y muestra el valor de una propiedad particular de un sistema en un punto, o muestra la diferencia en el valor de una propiedad entre dos puntos. La instrumentación suele tener como objetivo determinar el valor de la propiedad en un momento dado. No es el propósito de un instrumento registrar o integrar los valores a lo largo del tiempo (aunque pueden estar conectados a dispositivos de registro que sí realizan dicha función). Esta entidad proporciona todas las formas de instrumentos de flujo mecánico (termómetros, manómetros, etc.) e instrumentos de flujo eléctrico (amperímetros, voltímetros, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">FlowInstrument</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Instrumento de Flujo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlowMeter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlowMeter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowController"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A flow meter is a device that is used to measure the flow rate in a system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un medidor de flujo es un dispositivo que se utiliza para medir la cantidad  de flujo en un sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">FlowMeter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Meidor de Flujo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlowMovingDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlowMovingDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionFlowElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Define la aparición de un aparato utilizado para distribuir, hacer circular o realizar el transporte de fluidos, incluidos líquidos y gases (como una bomba o un ventilador), y normalmente participa en un sistema de distribución de flujo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the occurrence of an apparatus used to distribute, circulate or perform conveyance of fluids, including liquids and gases (such as a pump or fan), and typically participates in a flow distribution system</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Movimiento de Flujo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flow Moving Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlowSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlowSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionFlowElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Define la ocurrencia de un segmento de un sistema de distribución de flujo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the occurrence of a segment of a flow distribution system.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flow Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Flujo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlowSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlowSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects flow in a fluid.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta el caudal de un fluido.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flow Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Flujo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlowStorageDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlowStorageDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionFlowElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Define la ocurrencia de un dispositivo que participa en un sistema de distribución y se utiliza para almacenamiento temporal (como un tanque)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the occurrence of a device that participates in a distribution system and is used for temporary storage (such as a tank)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Almacenamiento de Flujo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flow Storage Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlowTerminal -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlowTerminal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionFlowElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Define la aparición de un elemento permanentemente adjunto que actúa como término o comienzo de un sistema de distribución (como una salida de aire, un desagüe, un inodoro o un fregadero). Una terminal suele ser un punto en el que un sistema interactúa con un entorno externo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the occurrence of a permanently attached element that acts as a terminus or beginning of a distribution system (such as an air outlet, drain, water closet, or sink). A terminal is typically a point at which a system interfaces with an external environment.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flow Terminal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Terminal de Flujo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlowTreatmentDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlowTreatmentDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionFlowElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Define la aparición de un dispositivo utilizado típicamente para eliminar materia no deseada de un fluido, ya sea líquido o gaseoso, y normalmente participa en un sistema de distribución de flujo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Defines the occurrence of a device typically used to remove unwanted matter from a fluid, either liquid or gas, and typically participates in a flow distribution system.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Tratamiento de Flujo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flow Treatment Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FluorescentLamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FluorescentLamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Lamp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A typically tubular discharge lamp in which most of the light is emitted by one or several layers of phosphors excited by ultraviolet radiation from the discharge.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lámpara de descarga típicamente tubular en la que la mayor parte de la luz es emitida por una o varias capas de fósforo excitadas por la radiación ultravioleta de la descarga.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fluorescent Lamp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lampara Fluorescente</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlushingValve -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlushingValve">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Valve that flushes a predetermined quantity of water to cleanse a toilet, urinal, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Válvula que descarga una cantidad predeterminada de agua para limpiar un inodoro, urinario, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flushing Valve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valvula de Descarga</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Footing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Footing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A footing is a part of the foundation of a structure that spreads and transmits the load to the soil. A footing is also characterized as shallow foundation, where the loads are transferred to the ground near the surface.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una zapata es parte de los cimientos de una estructura que se extiende y transmite la carga al suelo. Una zapata también se caracteriza por ser una cimentación poco profunda, donde las cargas se transfieren al suelo cerca de la superficie.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Footing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zapata</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FootingBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FootingBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Footing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elementos de zapata que están en flexión y que están apoyados lejos del suelo. Normalmente se extenderán entre pilas, pilotes o encepados. Se distinguen de las vigas de la superestructura del edificio porque normalmente requerirán un grado de acabado inferior.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footing elements that are in bending and are supported clear of the ground. They will normally span between piers, piles or pile caps. They are distinguished from beams in the building superstructure since they will normally require a lower grade of finish.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Footing Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Viga de Cimentación</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ForeignObjectDetectionSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ForeignObjectDetectionSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects foreign objects that shock or break the power network. It may alarm when such accidents happen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta o detecta objetos extraños que provocan descargas o roturas en la red eléctrica. Puede dar la alarma cuando se producen tales accidentes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Foreign Object Detection Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Deteccion de Objetos Extraños</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FormedDuct -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FormedDuct">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionChamberElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacio formado en el suelo para el paso de tuberías, cables, conductos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Space formed in the ground for the passage of pipes, cables, ducts.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conducto Formado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Formed Duct</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Foundation -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Foundation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BridgePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los elementos estructurales que soportan y anclan el puente al suelo, transmitiendo todas las cargas a los estratos de soporte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The structural elements that support and anchor the bridge to the ground, transmitting all loads to the supporting strata</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cimentación</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Foundation</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FrameworkBridge -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FrameworkBridge">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bridge"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Framework bridge.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Puente de Armadura.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Framework Bridge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puente de Armadura</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FreeFormRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FreeFormRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Free form roof.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Techo de forma libre.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Free Form Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Techo de Forma Libre.</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FreeFormStairFlight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FreeFormStairFlight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#StairFlight"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair flight with a free form walking line (and outer boundaries).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tramo de escalera con una línea de paso de forma libre (y límites exteriores).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Free Form Stair Flight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de Escalera de Forma Libre</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FreestandingElectricHeater -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FreestandingElectricHeater">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electrical appliance that is used occasionally to provide heat. A freestanding electric heater is a &apos;plugged&apos; appliance whose load may be removed from an electric circuit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato eléctrico que se utiliza ocasionalmente para proporcionar calor. Un calefactor eléctrico independiente es un aparato &apos;enchufado&apos; cuya carga puede retirarse de un circuito eléctrico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Calefactor Eléctrico Independiente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Freestanding Electric Heater</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FreestandingFan -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FreestandingFan">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electrical appliance that is used occasionally to provide ventilation. A freestanding fan is a &apos;plugged&apos; appliance whose load may be removed from an electric circuit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato eléctrico que se utiliza ocasionalmente para proporcionar ventilación. Un ventilador independiente es un aparato &apos;enchufado&apos; cuya carga puede retirarse de un circuito eléctrico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Freestanding Fan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ventilador Independiente</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FreestandingWaterCooler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FreestandingWaterCooler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A small, local electrical appliance for cooling water. A freestanding water cooler is a &apos;plugged&apos; appliance whose load may be removed from an electric circuit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pequeño aparato eléctrico local para enfriar agua. Un refrigerador de agua independiente es un aparato &apos;enchufado&apos; cuya carga puede retirarse de un circuito eléctrico</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Freestanding Water Cooler </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Refrigerador de Agua Independiente</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FreestandingWaterHeater -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FreestandingWaterHeater">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A small, local electrical appliance for heating water. A freestanding water heater is a &apos;plugged&apos; appliance whose load may be removed from an electric circuit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pequeño aparato eléctrico local para calentar agua. Un calentador de agua independiente es un aparato &apos;enchufado&apos; cuya carga puede retirarse de un circuito eléctrico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Calentador de Agua Independiente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Freestanding Water Heater</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Freezer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Freezer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electrical appliance that has the primary function of storing food at temperatures below the freezing point of water.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato eléctrico cuya función principal es conservar alimentos a temperaturas inferiores al punto de congelación del agua.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Congelador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Freezer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FrequencyMeter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FrequencyMeter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowInstrument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that reads and displays the electrical frequency of an alternating current circuit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que lee y muestra la frecuencia eléctrica de un circuito de corriente alterna.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Frequency Meter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Medidor de Frecuencia</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FrequencyTransformer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FrequencyTransformer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Transformer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A transformer that changes the frequency between circuits.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un conversor que cambia la frecuencia entre circuitos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conversor de Frecuencia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Frequency Transformer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FrictionDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FrictionDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#VibrationDamper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El amortiguador de fricción utiliza la fricción que actúa sobre la superficie de contacto de un material.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The friction type is a damper utilizing friction acting on the contact surface of a material.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Amortiguador a Friccion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Friction Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FrictionPile -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FrictionPile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A friction pile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pila de friccion.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Friction Pile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pila de Friccion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Fridge-Freezer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Fridge-Freezer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electrical appliance that combines the functions of a freezer and a refrigerator through the provision of separate compartments.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Electrodoméstico que combina las funciones de un congelador y un frigorífico mediante la disposición de compartimentos separados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fridge-Freezer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Frigorifico-Congelador</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Frog -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Frog">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TrackElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A frog is an arrangement ensuring the intersection of two opposite running edges of turnouts or diamond crossings and having one crossing vee and two wing rails. Note: definition from EN 13232-1-2004.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una rana es una disposición que asegura la intersección de dos bordes de rodadura opuestos de desvíos o cruces en rombo y que tiene una uve de cruce y dos carriles de aletas. Nota: definición de la norma EN 13232-1-2004.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">FROG</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Frog</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FrostSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FrostSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects frost on a window.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta la escarcha en una ventana.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Frost Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Congelacion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FumeHoodExhaustDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FumeHoodExhaustDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Damper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compuerta de extracción de la campana extractora. Normalmente se acciona mediante un actuador.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fume hood exhaust damper. Commonly operated by actuator.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compuerta de Extraccion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fume Hood Exhaust Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FurnishingElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FurnishingElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A furnishing element is a generalization of all furniture related objects.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de mobiliario es una generalización de todos los objetos relacionados con el mobiliario.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de Mobiliario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">FurnishingElement</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Furniture -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Furniture">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FurnishingElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Furniture defines complete furnishings such as a table, desk, chair, or cabinet, which may or may not be permanently attached to a building structure</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Mobiliario define mobiliario completo, como una mesa, escritorio, silla o gabinete, que puede o no estar unido permanentemente a la estructura de un edificio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Furniture</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Mobiliario</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FuseDisconnector -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FuseDisconnector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ProtectiveDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that will electrically open the circuit after a period of prolonged, abnormal current flow.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que abre eléctricamente el circuito tras un periodo prolongado de flujo anormal de corriente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Descnector Fusible</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fuse Disconnector</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GableRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GableRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof sloping downward in two parts from a central ridge, so as to form a gable at each end.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tejado inclinado hacia abajo en dos partes a partir de una cumbrera central, de modo que forma un frontón en cada extremo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gable Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tejado a Dos Aguas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GambrelRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GambrelRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof sloping downward in two parts from a central ridge, so as to form a gable at each end.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tejado inclinado hacia abajo en dos partes a partir de una cumbrera central, de modo que forma un frontón en cada extremo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gambrel Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Techo Gambrel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GasCock -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GasCock">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Valve that is used for controlling the flow of gas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Válvula que se utiliza para controlar el flujo de gas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gas Cock</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valvula de Regulación de Gas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GasDetectionPanel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GasDetectionPanel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#UnitaryControlElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A control element that senses and regulates the humidity of a system or space so that the humidity is maintained near a desired setpoint.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de control en el que se anuncia la detección de gas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gas Detection Panel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Panel de Deteccion de Gas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GasHeatCoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GasHeatCoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Coil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Heating coil using gas as a heating source.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Serpentín calefactor que utiliza gas como fuente de calor.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gas Heat Coil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Serpentin Calefactor de Gas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GasMeter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GasMeter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowMeter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that measures the quantity of a gas or fuel.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que mide la cantidad de un gas o combustible.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gas Meter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Medidor de Gas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GasSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GasSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects gas concentration (other than CO2)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta la concentración de gas (distinto del CO2)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gas Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de gas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GasTap -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GasTap">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Gas tap typically used for venting or discharging gas from a system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Grifo de gas que normalmente se utiliza para ventilar o descargar gas de un sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gas Tap</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valvula de Descarga de Gas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Gate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Gate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Door"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A gate is a point of entry into a space usually within an opening in a fence. Or as a &apos;free standing&apos; gate.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">punto de entrada a un espacio, normalmente dentro de una abertura en una valla. O como puerta de entrada &apos;independiente&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puerta de Entrada</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Gatehead -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Gatehead">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A longitudinal spatial part of a waterway or port facility that forms the gate, supporting structure &amp; plant of an impounded facility such as a ship lock, dry dock or hydrolift.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte espacial longitudinal de una vía navegable o instalación portuaria que forma la compuerta, la estructura de soporte y la planta de una instalación inmovilizada, como una esclusa, un dique seco o un hidroelevador.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gatehead</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Gatehead</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Gateway -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Gateway">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A gateway connects multiple network segments with different protocols at all layers (layers 1-7) of the Open Systems Interconnection (OSI) model.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un gateway conecta varios segmentos de red con protocolos diferentes en todas las capas (capas 1-7) del modelo de Interconexión de Sistemas Abiertos (OSI).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gateway</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Gateway</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GatewayGPRSNodeSupport -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GatewayGPRSNodeSupport">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MobileTelecommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El nodo de soporte GPRS gateway es un componente de la red central GPRS que amplía el GSM para permitir funcionalidades de conmutación de paquetes. Este componente es responsable de la interconexión entre la red GPRS y las redes externas de conmutación de paquetes (por ejemplo, Internet).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The gateway GPRS support node is a component of the GPRS core network that extends the GSM to allow packet switching functionalities. This component is responsible for the internetworking between the GPRS network and external packet switched networks (e.g. the internet).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gateway GPRS Node Support</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Nodo de Soport GPRS Gateway</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GeographicElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GeographicElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Generalización de todos los elementos dentro de un paisaje geográfico. Incluye apariciones de elementos geográficos típicos, a menudo denominados accidentes, como árboles o terreno.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Generalization of all elements within a geographical landscape. It includes occurrences of typical geographical elements, often referred to as features, such as trees or terrain. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento Geográfico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Geographic Element</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Geomodel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Geomodel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#GeotechnicalAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representación del concepto de modelo geológico y geotécnico volumétrico, generalmente una interpretación, pero a veces creada directamente a partir de mediciones de penetración en el suelo. El conjunto puede contener uno o más estratos y otros elementos antrópicos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Representation of the concept of a volumetric geological and geotechnical model, usually an interpretation but sometimes created direct from ground penetrating measurement. The assembly may contain one of more strata and other anthropic elements. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Geomodel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Geomodelo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Geoslice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Geoslice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#GeotechnicalAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representación del concepto de modelo geológico y geotécnico plano seccional, generalmente una interpretación, pero a veces creada directamente a partir de mediciones de penetración en el suelo. El conjunto puede contener uno o más estratos y elementos antrópicos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Representation of the concept of a sectional planar geological and geotechnical model, usually an interpretation but sometimes created direct from ground penetrating measurement. The assembly may contain one of more strata and anthropic elements. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Geoslice</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Seccion Geologica</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GeotechnicalAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GeotechnicalAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#GeotechnicalElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representación del concepto abstracto de un modelo geológico y geotécnico, generalmente una interpretación, pero a veces creada directamente a partir de mediciones penetrantes en el suelo. El uso de un ensamblaje es opcional pero puede contener información sobre la metodología y la incertidumbre.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Representation of the abstract concept of a geological and geotechnical model, usually an interpretation but sometimes created direct from ground penetrating measurement. Use of an assembly is optional but can carry the methodology and uncertainty information. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conjunto Geotecnico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Geotechnical Assembly</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GeotechnicalElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GeotechnicalElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Abstract supertype for geotechnical entities.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Supertipo abstracto para entidades geotécnicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento Geotecnico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">GeotechnicalElement</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GeotechnicalStratum -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GeotechnicalStratum">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#GeotechnicalElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representación del concepto de una característica geológica discreta casi homogénea identificada con una forma de superficie superior sólida irregular o &apos;Yabuki&apos; o una forma cúbica de vóxel regular.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Representation of the concept of an identified discrete almost homogeneous geological feature with either an irregular solid or &apos;Yabuki&apos; top surface shape or a regular voxel cubic shape. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estrato Geotecnico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">GeotechnicalStratum</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Girder -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Girder">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A beam-like superstructure, such as bridge main girder extending between abutments and piers built up of beams, braces (as Members) etc. - may also be an aggregation of girder segments.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una superestructura en forma de viga, como la viga principal de un puente que se extiende entre estribos y pilas construidas con vigas, tirantes (como miembros), etc., también puede ser una agregación de segmentos de viga.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Girder</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Viga Maestra</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GirderBridge -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GirderBridge">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bridge"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A bridge that uses girders as the means of supporting its deck.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Puente que utiliza vigas como medio de soporte de su tablero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Girder Bridge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puente de Vigas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GirderSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GirderSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A segment of a girder (e.g. each span of a continuous girder).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento de una viga (por ejemplo, cada tramo de una viga continua).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Girder Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Viga Principal</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Glue -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Glue">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Fastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fastening connection where glue is used to join together elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conexión donde se utiliza cola para unir elementos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Adhesivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Glue</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Gravity-reliefDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Gravity-reliefDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Damper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compuerta de alivio de la gravedad que permite el movimiento del aire cuando se acumula suficiente presión para vencer la fuerza gravitatoria ejercida sobre las lamas de la compuerta. Normalmente se acciona por el peso de la gravedad.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Gravity-relief damper used to allow air to move upon a buildup of enough pressure to overcome the gravitational force exerted upon the damper blades. Commonly operated by gravitational weight.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compuerta de Alivio de La Gravedad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gravity-relief Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GravityDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GravityDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Damper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Gravity damper closes from the force of gravity. Commonly operated by gravitational weight.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La compuerta de gravedad se cierra por la fuerza de la gravedad. Normalmente se acciona por el peso de la gravedad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compuerta de Gravedad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gravity Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GreaseInterceptor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GreaseInterceptor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Interceptor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Chamber, on the line of a drain or discharge pipe, that prevents grease passing into a drainage system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cámara, en la línea de una tubería de desagüe o descarga, que impide el paso de grasa a un sistema de drenaje.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Grease Interceptor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Interceptor de Grasa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Grid -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Grid">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A framework of spaced cables or bars that are parallel to or cross each other.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un marco de cables o barras espaciados que son paralelos o se cruzan entre sí.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Grid</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Grid</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Grille -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Grille">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AirTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A covering for any area through which air passes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un revestimiento para cualquier zona por la que pase el aire.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Grille</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rejilla</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GrossFloorArea -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GrossFloorArea">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Space"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Gross Floor Area - a specific kind of space for each building story that includes all net area and construction area (also the external envelop). Provision of such a specific space is often required by regulations.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Superficie bruta: un tipo específico de espacio para cada planta del edificio que incluye toda la superficie neta y la superficie de construcción (también la envolvente exterior). La normativa suele exigir que se disponga de este tipo de espacio específico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gross Floor Area</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Superficie Bruta</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GroutedSoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GroutedSoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcedSoil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A method of injecting curable slurry into cracks or pores of a geotechnical foundation to improve its physical and mechanical properties.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Método de inyección de lechada curable en grietas o poros de una cimentación geotécnica para mejorar sus propiedades físicas y mecánicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Grouted Soil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Suelo Injectado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GroutingDuct -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GroutingDuct">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TendonConduit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An additional small conduit connected to the main conduit to allow grouting in case of bonded post-tensioning, such as Grout inlet, Grout outlet and Grout vent.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un pequeño conducto adicional conectado al conducto principal para permitir la inyección de lechada en caso de postensado adherido, como entrada de lechada, salida de lechada y ventilación de lechada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conducto de Lechada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Grouting Duct</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GuardRail -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GuardRail">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Rail"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A guard rail is a rail that limits risk of train derailment, normally not loaded.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un guardarraíl es un raíl que limita el riesgo de descarrilamiento de un tren, normalmente sin carga.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Guard Rail</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Guardarrail</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Guardrail -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Guardrail">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Railing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A type of railing designed to guard human or vehicle occupants from falling off a stair, ramp or landing where there is a vertical drop at the edge of such floors/landings, or to provide restraint to an errant road vehicle, installed on the central reserve of or alongside a road.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de barandilla diseñada para proteger a los ocupantes de personas o vehículos de la caída de una escalera, rampa o rellano cuando existe un desnivel vertical en el borde de dichos suelos/ rellanos, o para proporcionar retención a un vehículo de carretera errante, instalada en la mediana de una carretera o junto a ella.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Guardrail</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Quitamiedos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GuideBearing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GuideBearing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bearing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A bearing that ensures that the structure maintains the correct location or expansion/contraction path and takes no vertical load. Includes also restraint bearings.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un soporte que garantiza que la estructura mantenga la ubicación correcta o la trayectoria de expansión/contracción y no soporta carga vertical. Incluye también cojinetes de sujeción.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojinete de Guia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Guide Bearing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GuidingStructure -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GuidingStructure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A longitudinal spatial part of a waterway or port facility that forms the guiding and assistive structures at the entrance to an impounded facility.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte espacial longitudinal de una vía navegable o de una instalación portuaria que forma las estructuras de guía y asistencia a la entrada de una instalación confinada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estructura Guia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Guiding Structure</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GullySump -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GullySump">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#WasteTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio o conjunto de accesorios para recibir aguas superficiales o residuales, provisto de una rejilla o cubierta sellada.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Pipe fitting or assembly of fittings to receive surface water or waste water, fitted with a grating or sealed cover.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gully Sump</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sumidero</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GullyTrap -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GullyTrap">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#WasteTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio de tubería o un conjunto de accesorios que recibe agua superficial o aguas residuales; Equipado con una rejilla o cubierta sellada que descarga el agua a través de una trampa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Pipe fitting or assembly of fittings that receives surface water or waste water; fitted with a grating or sealed cover that discharges water through a trap.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gully Trap</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Trampa de Barranco</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GussetPlate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GussetPlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Plate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">a plate or bracket for strengthening an angle in framework (as in a building or bridge).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">una placa o soporte para reforzar un ángulo en un armazón (como en un edificio o puente).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gusset Plate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa Gusset</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Gutter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Gutter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#PipeSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A gutter segment is a continuous open-channel segment of pipe.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un canalon es un segmento continuo de canal abierto de tubería.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Canalon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gutter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HALFTURNRAMP -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HALFTURNRAMP">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Ramp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ramp making a 180° turn, consisting of two straight flights connected by a halfspace landing. The orientation of the turn is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Rampa que realiza un giro de 180°, compuesta por dos tramos rectos conectados por un descansillo a medio espacio. La orientación del giro viene determinada por la línea de marcha.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">HALF TURN RAMP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rampa de Media Vuelta</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HalfSetofBlades -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HalfSetofBlades">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TrackElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A half set of blades consists of one stock rail and its switch rail complete with small fittings. It is right or left hand as seen by an observer in the centre of the track facing the switch heel from the switch toe. Note: definition from EN 13232-1-2004.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un medio juego de agujas consta de una contraaguja y su aguja completa con pequeños herrajes. Se encuentra a la derecha o a la izquierda, según lo vea un observador situado en el centro de la vía, mirando el talón de la aguja desde la punta de la aguja. Nota: definición de la norma EN 13232-1-2004.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Half Set of Blades</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Medio Juego de Agujas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HalfTurnStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HalfTurnStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair making a 180° turn, consisting of two straight flights connected by a halfspace landing. The orientation of the turn is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera que realiza un giro de 180°, formada por dos tramos rectos conectados por un descansillo a medio espacio. La orientación del giro viene determinada por la línea de paso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Medio Giro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Half Turn Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HalfWindingStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HalfWindingStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair consisting of one flight with one half winder, which makes a 180° turn. The orientation of the turn is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera formada por un tramo con un medio giro, que realiza un giro de 180°. La orientación del giro viene determinada por la línea de paso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Medio Caracol</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Half Winding Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HalogenLamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HalogenLamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Lamp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An incandescent lamp in which a tungsten filament is sealed into a compact transport envelope filled with an inert gas and a small amount of halogen such as iodine or bromine.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lámpara incandescente en la que un filamento de tungsteno está sellado en una envoltura de transporte compacta llena de un gas inerte y una pequeña cantidad de halógeno como yodo o bromo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Halogen Lamp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lampara Halogena</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HandDryer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HandDryer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electrical appliance that has the primary function of drying hands.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato eléctrico cuya función principal es secar las manos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hand Dryer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Secador de Manos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HandOperatedActuator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HandOperatedActuator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Actuator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that manually actuates a control element.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que acciona manualmente un elemento de control.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Actuador Manual</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hand Operated Actuator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Handrail -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Handrail">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Railing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A type of railing designed to serve as an optional structural support for loads applied by human occupants (at hand height). Generally located adjacent to ramps and stairs. Generally floor or wall mounted.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de barandilla diseñada para servir de soporte estructural opcional de las cargas aplicadas por los ocupantes humanos (a la altura de las manos). Generalmente situada junto a rampas y escaleras. Generalmente montada en el suelo o en la pared.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Handrail </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pasamanos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HardShoulder -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HardShoulder">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A type of Shoulder that is surfaced, providing for safe use by vehicles in distress.Definition from ISO 6707-1: surfaced strip, adjacent to and abutting a carriageway, intended for use by vehicles in the event of difficulty or during obstruction of the carriageway, (Emergency lane, Service lane, US).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">tipo de cuneta asfaltada destinada a ser utilizada con seguridad por los vehículos en dificultades. Definición de la norma ISO 6707-1: franja pavimentada, adyacente y colindante a una calzada, destinada a ser utilizada por los vehículos en caso de dificultad o durante la obstrucción de la calzada, (mergency lane, Service lane, US).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Arcen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hard Shoulder</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HarmonicFilter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HarmonicFilter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricFlowStorageDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that constantly injects currents that precisely correspond to the harmonic components drawn by the load.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que inyecta constantemente corrientes que corresponden con precisión a los componentes armónicos extraídos por la carga.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Filtro de Armonicos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Harmonic Filter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HatstoneBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HatstoneBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A beam on top of a retaining wall or a wing wall, preventing earth movement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una viga encima de un muro de contención o un muro de ala, evitando el movimiento de tierra.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hatstone Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Viga Hatstone</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HaulingGear -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HaulingGear">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TransportElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device used for hauling goods.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo utilizado para transportar mercancías.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Equipo de Transporte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hauling Gear</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HeatExchanger -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HeatExchanger">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A heat exchanger is a device used to provide heat transfer between non-mixing media such as plate and shell and tube heat exchangers.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un intercambiador de calor es un dispositivo que se utiliza para proporcionar transferencia de calor entre medios que no se mezclan, como intercambiadores de calor de placas y de carcasa y tubos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Heat Exchanger</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Intercambiador de Calor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HeatPipe -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HeatPipe">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AirToAirHeatRecovery"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A passive energy recovery device with a heat pipe divided into evaporator and condenser sections.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo pasivo de recuperación de energía con un tubo de calor dividido en secciones de evaporador y condensador.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Heat Pipe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tubo de Calor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HeatRecoveryChiller -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HeatRecoveryChiller">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Chiller"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Enfirador con Recuperacion de Calor</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Heat Recovery Chiller</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Enfirador con Recuperacion de Calor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Heat Recovery Chiller</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HeatSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HeatSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects heat.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que percibe o detecta el calor.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Heat Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Calor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HermeticCompressor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HermeticCompressor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Compressor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compresor alternativo de desplazamiento positivo en el que el motor y el compresor están contenidos en la misma carcasa, con el eje del motor integrado en el cigüeñal del compresor y el motor en contacto con el refrigerante.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Positive-displacement reciprocating compressor where the motor and compressor are contained within the same housing, with the motor shaft integral with the compressor crankshaft and the motor in contact with refrigerant.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compresor Hermetico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hermetic Compressor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#High-Waterline -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#High-Waterline">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vertical spatial part that represents the elevation of the high waterline, multiple high waterlines can be used to represent the different high tide types.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una parte espacial vertical que representa la elevación de la línea de pleamar, se pueden utilizar múltiples líneas de pleamar para representar los diferentes tipos de marea alta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">High-Waterline</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Linea de Pleamar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HighPressureMercuryLamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HighPressureMercuryLamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Lamp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A discharge lamp in which most of the light is emitted by exciting mercury at high pressure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lámpara de descarga en la que la mayor parte de la luz se emite excitando mercurio a alta presión.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">High Pressure Mercury Lamp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lampara de Mercurio a Alta Presion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HighPressureSodiumLamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HighPressureSodiumLamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Lamp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A discharge lamp in which most of the light is emitted by exciting sodium at high pressure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lámpara de descarga en la que la mayor parte de la luz se emite excitando sodio a alta presión.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">High Pressure Sodium Lamp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lampara de Sodio a Alta Presion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HipRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HipRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof having sloping ends and sides meeting at an inclined projecting angle.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cubierta con los extremos inclinados y los lados que se unen en un ángulo saliente inclinado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hip Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tejado a Cuatro Aguas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HippedGableRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HippedGableRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof having a hipped end truncating a gable</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tejado con un extremo truncado a cuatro aguas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hipped Gable Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Techo de Cadera</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HollowcoreBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HollowcoreBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A wide often prestressed beam with a hollow-core profile that usually serves as a slab component.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Viga ancha, a menudo pretensada, con un perfil de núcleo hueco que suele servir como componente de losa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hollowcore Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Viga Alveolar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Hosereel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Hosereel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#LiquidTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Supporting framework on which a hose may be wound whose primary purpose is to connect and interact with the external environment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estructura de soporte sobre la que se puede enrollar una manguera cuyo objetivo principal es conectarse e interactuar con el entorno externo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hosereel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Terminal de Manguera</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Humidifier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Humidifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A humidifier is a device that adds moisture into the air.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un humidificador es un dispositivo que agrega humedad al aire.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Humidificador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Humidifier</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Humidistat -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Humidistat">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#UnitaryControlElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A control element that senses and regulates the humidity of a system or space so that the humidity is maintained near a desired setpoint.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de control que detecta y regula la humedad de un sistema o espacio para que la humedad se mantenga cerca de un punto de ajuste deseado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Higrostato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Humidistat</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HumiditySensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HumiditySensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects humidity.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta la humedad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Humidity Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Humedad</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HydraulicActuator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HydraulicActuator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Actuator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that hydraulically actuates a control element.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que acciona hidráulicamente un elemento de control.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Actuador Hidraulico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hydraulic Actuator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Hydrolift -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Hydrolift">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A type of vessel launch &amp; recovery facility, also known as a hydraulic lift dock, where ships are lifted vertically by water impounding systems, then floated laterally across the land to berths which subsequently become dry.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tipo de instalación de lanzamiento y recuperación de embarcaciones, también conocida como muelle de elevación hidráulica, donde los barcos se elevan verticalmente mediante sistemas de retención de agua y luego flotan lateralmente a través de la tierra hasta los atracaderos que posteriormente se secan.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Hidroelevedaor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hydrolift</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HydronicCoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HydronicCoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Coil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Cooling or Heating coil that uses a hydronic fluid as a cooling or heating source.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Serpentín de enfriamiento o calentamiento que utiliza un fluido hidrónico como fuente de enfriamiento o calentamiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hydronic Coil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Serpentin Hidronico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#IPNetworkEquipment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#IPNetworkEquipment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An IP network equipment is a device that provides IP data transmission channel for telecom subsystems or other subsystems e.g., routers, network switches or firewalls.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un equipo de red IP es un dispositivo que proporciona un canal de transmisión de datos IP para subsistemas de telecomunicaciones u otros subsistemas, por ejemplo, enrutadores, conmutadores de red o cortafuegos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Equipode Red IP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">IP Network Equipment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ImpactProtectionDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ImpactProtectionDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An impact protection device is a component used to protect other built elements from kinetic damage.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo de protección contra impactos es un componente que se utiliza para proteger otros elementos construidos de daños cinéticos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Proteccion contra Impactos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Impact Protection Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#IndentifierSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#IndentifierSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that reads a tag, such as for gaining access to a door or elevator</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que lee una etiqueta, por ejemplo para acceder a una puerta o a un ascensor.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indentifier Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Identificación</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#IndicatorPanel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#IndicatorPanel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#UnitaryControlElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A control element at which equipment operational status, condition, safety state or other required parameters are indicated.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de control en el que se indican el estado operativo, la condición, el estado de seguridad u otros parámetros requeridos del equipo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indicator Panel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Panel Indicador</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#IndirectDirectCombination -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#IndirectDirectCombination">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EvaporativeCooler"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Combinación indirecta/directa: Enfría la corriente de aire evaporando el agua indirectamente y sin agregar humedad a la corriente de aire usando un enfriador de dos etapas con un enfriador evaporativo indirecto de primera etapa y un enfriador evaporativo directo de segunda etapa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indirect/Direct combination: Cools the air stream by evaporating water indirectly and without adding moisture into the air stream using a two-stage cooler with a first-stage indirect evaporative cooler and second-stage direct evaporative cooler.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Combinación Indirecta/Directa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indirect Direct Combination</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#IndirectEvaporativeCoolingTowerorCoilCooler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#IndirectEvaporativeCoolingTowerorCoilCooler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EvaporativeCooler"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indirect evaporative cooling tower or coil cooler: Cools the air stream by evaporating water indirectly and without adding moisture into the air stream using a combination of a cooling tower or other evaporative water cooler with a water-to-air heat exchanger coil and water circulating pump.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Torre de enfriamiento evaporativo indirecto o enfriador de serpentín: enfría la corriente de aire evaporando el agua indirectamente y sin agregar humedad a la corriente de aire usando una combinación de una torre de enfriamiento u otro enfriador de agua por evaporación con un serpentín intercambiador de calor agua-aire y una bomba de circulación de agua. .</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indirect Evaporative Cooling Tower or Coil Cooler</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Torre de Enfriamiento Evaporativo Indirecto o Enfriador de Serpentín</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#IndirectEvaporativePackageAirCooler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#IndirectEvaporativePackageAirCooler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EvaporativeCooler"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Enfriador de aire por evaporación indirecta: enfría la corriente de aire evaporando el agua indirectamente y sin agregar humedad a la corriente de aire. En un lado del intercambiador de calor, la corriente de aire secundaria se enfría mediante evaporación, mientras que en el otro lado del intercambiador de calor, la corriente de aire primaria (aire acondicionado que se suministrará a la habitación) se enfría sensiblemente mediante las superficies del intercambiador de calor.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indirect evaporative package air cooler: Cools the air stream by evaporating water indirectly and without adding moisture into the air stream. On one side of the heat exchanger, the secondary air stream is cooled by evaporation, while on the other side of heat exchanger, the primary air stream (conditioned air to be supplied to the room) is sensibly cooled by the heat exchanger surfaces.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Enfriador de Aire por Evaporación Indirecta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indirect Evaporative Package Air Cooler</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#IndirectEvaporativeWetCoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#IndirectEvaporativeWetCoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EvaporativeCooler"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indirect evaporative wet coil: Cools the air stream by evaporating water indirectly and without adding moisture into the air stream. Water is sprayed directly on the tubes of the heat exchanger where latent cooling takes place and the vaporization of the water on the outside of the heat exchanger tubes allows the simultaneous heat and mass transfer which removes heat from the supply air on the tube side.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Serpentín húmedo de evaporación indirecta: enfría la corriente de aire evaporando el agua indirectamente y sin agregar humedad a la corriente de aire. El agua se rocía directamente sobre los tubos del intercambiador de calor donde tiene lugar el enfriamiento latente y la vaporización del agua en el exterior de los tubos del intercambiador de calor permite la transferencia simultánea de calor y masa que elimina el calor del aire de suministro en el lado del tubo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indirect Evaporative Wet Coil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Serpentín Húmedo de Evaporación Indirecta</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#InductionMotor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#InductionMotor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricMotor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An alternating current motor in which the primary winding on one member (usually the stator) is connected to the power source and a secondary winding or a squirrel-cage secondary winding on the other member (usually the rotor) carries the induced current. There is no physical electrical connection to the secondary winding, its current is induced.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un motor de corriente alterna en el que el devanado primario de un miembro (generalmente el estator) está conectado a la fuente de energía y un devanado secundario o un devanado secundario de jaula de ardilla en el otro miembro (generalmente el rotor) transporta la corriente inducida. No existe una conexión eléctrica física con el devanado secundario, su corriente es inducida.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Induction Motor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Motor de Induccion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Inductor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Inductor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricFlowStorageDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device used in circuits or power systems due to their inductance, acting as a component of electric storage device.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo utilizado en circuitos o sistemas de potencia debido a su inductancia, que actúa como componente de un dispositivo de almacenamiento eléctrico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Inductor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Inductor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#InductorBank -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#InductorBank">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricFlowStorageDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that stores electrical energy in a magnetic field using electrical property of inductance.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que almacena energía eléctrica en un campo magnético utilizando la propiedad eléctrica de la inductancia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bateria de Inductores</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Inductor Bank</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#InspectionChamber -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#InspectionChamber">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionChamberElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Chamber constructed on a drain, sewer or pipeline with a removable cover that permits visible inspection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cámara construida en un desagüe, alcantarilla o tubería con una tapa desmontable que permite la inspección visible.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Camara de Inspeccion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Inspection Chamber</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#InspectionPit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#InspectionPit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionChamberElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Rebaje o cámara formada para permitir el acceso para la inspección de la subestructura y los servicios.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Recess or chamber formed to permit access for inspection of substructure and services.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Foso de Inspeccion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Inspection Pit</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Insulation -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Insulation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento sirve para aislar un elemento con fines térmicos o acústicos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used to insulate an element for thermal or acoustic purposes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aislamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Insulation</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#InsulationElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#InsulationElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuildingElementPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La pieza proporciona aislamiento térmico, por ejemplo como capa aislante entre paneles de pared en paredes sándwich o como relleno en paredes de entramado.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The part provides thermal insulation, for example as insulation layer between wall panels in sandwich walls or as infill in stud walls.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de Aislamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Insulation Element</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Insulator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Insulator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device designed to support and insulate a conductive element. Note: definition from IEC 151-15-39.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo destinado a soportar y aislar un elemento conductor. Nota: definición de la norma CEI 151-15-39.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aislante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Insulator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#IntelligentPeripheral -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#IntelligentPeripheral">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An intelligent peripheral is a device that offers a variety of specialized resources according to the corresponding service logical program under the control of SCP. These resources contain the receiver of DTMF (Dual-Tone Multi-Frequency, signal generator, record notice, etc.). An intelligent peripheral provides dedicated resource functions in the intelligent network, allocates, controls and manages various dedicated resources, communicates with other entities in the network, and completes SRF resource functions as well as the maintenance, management and statistics functions of resources.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un periférico inteligente es un dispositivo que ofrece una variedad de recursos especializados según el programa lógico de servicio correspondiente bajo el control de SCP. Estos recursos contienen el receptor de DTMF (multifrecuencia de doble tono, generador de señales, aviso de grabación, etc.). Un periférico inteligente ofrece funciones de recursos especializados en la red inteligente, asigna, controla y gestiona diversos recursos especializados, se comunica con otras entidades de la red y completa las funciones de recursos SRF, así como las funciones de mantenimiento, gestión y estadísticas de los recursos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Intelligent Peripheral</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Periférico Inteligente</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Interceptor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Interceptor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTreatmentDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An interceptor is a device designed and installed in order to separate and retain deleterious, hazardous or undesirable matter while permitting normal sewage or liquids to discharge into a collection system by gravity.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un interceptor es un dispositivo diseñado e instalado para separar y retener materias nocivas, peligrosas o indeseables mientras permite que las aguas residuales o líquidos normales se descarguen en un sistema de recolección por gravedad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Interceptor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Interceptor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#InterferenceZone -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#InterferenceZone">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialZone"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La zona se utiliza para definir una interferencia entre ocurrencias de Elementos Espaciales.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The spatial zone is used to define an interference between Spatial Element occurrences.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Interference Zone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zona de Interferencia</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#InternalCombustionMotor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#InternalCombustionMotor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Engine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Combusiton is internal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La combustión es interna</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Internal Combustion Motor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Motor de Combustion Interna</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Intersection -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Intersection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">At-grade junction where two or more roads meet or cross. Intersections may be further classified by number of road segments, traffic controls, and/or lane design.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cruce a nivel en el que confluyen o se cruzan dos o más carreteras. Las intersecciones pueden clasificarse además por número de segmentos de carretera, controles de tráfico y/o diseño de carriles.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Interseccion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Intersection</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Inverter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Inverter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Transformer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A transformer that converts from direct current (DC) to alternating current (AC).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un conversor que convierte de corriente continua (DC) a corriente alterna (AC).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Inversor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Inverter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#IonConcentrationSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#IonConcentrationSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects ion concentration, such as for water hardness.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta la concentración de iones, por ejemplo, para determinar la dureza del agua.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ion Concentration Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Concentracion de Iones</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#IsolatingValve -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#IsolatingValve">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Valve that closes off flow in a pipeline.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Válvula que cierra el flujo en una tubería.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Isolating Valve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valvula de Aislamiento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Jalouise -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Jalouise">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ShadingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A blind with adjustable horizontal slats for admitting light and air while excluding direct sun and rain.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una Jalouise es una persiana con lamas horizontales ajustables que permiten la entrada de luz y aire, al tiempo que excluyen el sol directo y la lluvia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Jalouise</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Jalouise</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#JetGroutingPile -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#JetGroutingPile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An injected pile-like construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una construcción inyectada en forma de pilote.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Jet Grouting Pile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pilote de Jet Grouting</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Jetty -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Jetty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A berthing structure, that extends out into the sea usually perpendicular to the coastline, primarily for the transfer of liquid bulk materials. NOTE definition in ISO 21650: deck structure supported by vertical and possibly inclined piles extending into the sea, frequently in a direction normal to the coastline. NOTE definition in ISO 28640: facility consisting of a trestle or similar structure, berthing facilities including fendering and topside equipment to enable the transfer of LNG between ship and shore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una estructura de atraque que se extiende hacia el mar, generalmente perpendicular a la costa, principalmente para la transferencia de materiales líquidos a granel. NOTA Definición en ISO 21650: estructura de cubierta sostenida por pilotes verticales y posiblemente inclinados que se extienden hacia el mar, frecuentemente en dirección normal a la costa. NOTA definición en ISO 28640: instalación que consiste en un caballete o estructura similar, instalaciones de atraque que incluyen defensas y equipos en la parte superior para permitir la transferencia de GNL entre el barco y la costa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Embarcadero</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Jetty</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#JoistBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#JoistBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A beam used to support a floor or ceiling.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Viga utilizada para soportar un piso o un techo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Joist Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vigueta</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Junction -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Junction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FacilityPartCommon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A longitudinal facility part providing an at grade junction between two or more segments of longitudinal facilities usually of the same type.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte de una infrastructura longitudinal que proporciona una unión a nivel entre dos o más segmentos de instalaciones longitudinales, generalmente del mismo tipo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Junction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Union</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#JunctionBox -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#JunctionBox">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A junction box is an enclosure within which cables are connected. Cables may be members of an electrical circuit (for electrical power systems) or be information carriers (in a telecommunications system). A junction box is typically intended to conceal a cable junction from sight, eliminate tampering or provide a safe place for electrical connection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una caja de conexiones es un recinto dentro del cual se conectan los cables. Los cables pueden ser miembros de un circuito eléctrico (para sistemas de energía eléctrica) o ser portadores de información (en un sistema de telecomunicaciones). Por lo general, una caja de conexiones está destinada a ocultar la unión de un cable a la vista, eliminar la manipulación o proporcionar un lugar seguro para la conexión eléctrica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Caja de Conexiones</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Junction Box</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Kerb -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Kerb">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A border of stone, concrete or other rigid material formed at the edge of the carriageway or footway.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Borde de piedra, hormigón u otro material rígido formado en el borde de la calzada o acera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bordillo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Kerb</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Keypad -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Keypad">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SwitchingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A set of buttons or switches, each potentially applicable to a different device.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un conjunto de botones o interruptores, cada uno potencialmente aplicable a un dispositivo diferente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Keypad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Teclado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#KitchenMachine -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#KitchenMachine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A specialized appliance used in commercial kitchens such as a mixer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato especializado utilizado en cocinas comerciales, como una batidora.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aparato de Cocina</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Kitchen Machine</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#LEDLamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#LEDLamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Lamp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A solid state lamp that uses light-emitting diodes as the source of light.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lámpara de estado sólido que utiliza diodos emisores de luz como fuente de luz.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">LED Lamp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lampara LED</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Ladder -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Ladder">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A piece of equipment consisting of a series of bars or steps between two upright elements used for climbing up or down something</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Equipo formado por una serie de barras o peldaños entre dos elementos verticales que sirve para subir o bajar algo</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalerilla</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ladder</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Lamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Lamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A lamp that emits light by passing an electrical current through a tungsten wire filament in a near vacuum.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lámpara que emite luz al hacer pasar una corriente eléctrica a través de un filamento de alambre de tungsteno casi en el vacío.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lamp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lampara</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Landfield -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Landfield">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A region or lateral facility part that covers the land field of a waterside facility such as a quay.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Región o parte de instalación lateral que cubre el campo terrestre de una instalación ribereña, como un muelle.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">LANDFIELD</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Landfield</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#LandingSlab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#LandingSlab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Slab"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La losa se utiliza para representar un rellano dentro de una escalera o rampa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The slab is used to represent a landing within a stair or ramp.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Landing Slab</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rellano</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#LaunchRecoveryFacility -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#LaunchRecoveryFacility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Subconjunto de isntalacion utilizado para la función de lanzar o recuperar embarcaciones</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subset of facilities for the function of launching or recovering vessels.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Infrastructura de Lanzamiento y Recuperacion </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Launch Recovery Facility</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Layby -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Layby">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A lateral part of Road where vehicles can divert from ordinary stream of traffic.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte lateral de la carretera donde los vehículos pueden desviarse de la corriente ordinaria de tráfico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Apartadero</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Layby</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#LeewardSide -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#LeewardSide">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A lateral spatial part that covers the side of protective structures that do not experience weather or wave effects.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte espacial lateral que cubre el lado de las estructuras de protección que no sufren los efectos del tiempo o de las olas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lado de Sotavento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Leeward Side</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#LevelCrossing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#LevelCrossing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FacilityPartCommon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A longitudinal facility part providing an at grade crossing between two or more different modes of transport e.g. road and railway or road and pedestrian.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte longitudinal de una infrastructura que proporciona un paso a nivel entre dos o más modos de transporte diferentes, p.e. carretera y ferrocarril o carretera y peatón.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Level Crossing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Paso a Nivel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#LevelSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#LevelSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects fill level, such as for a tank.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta el nivel de llenado de un depósito.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Level Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Llenado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#LiftingGear -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#LiftingGear">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TransportElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device used for lifting or lowering heavy goods. It may be manually operated or electrically or pneumatically driven.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo utilizado para levantar o bajar mercancías pesadas. Puede ser operado manualmente o eléctrica o neumáticamente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lifting Gear</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Mecanismo de Elevacion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Ligature -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Ligature">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La barra de refuerzo es una ligadura (eslabón, cerco).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The reinforcing bar is a ligature (link, stirrup).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ligadura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ligature</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Light -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Light">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Alarm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A visual alarm.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una alarma visual.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Light</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Luz</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#LightFixture -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#LightFixture">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A light fixture is a container that is designed for the purpose of housing one or more lamps and optionally devices that control, restrict or vary their emission.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un artefacto de iluminación es un contenedor que está diseñado con el propósito de albergar una o más lámparas y opcionalmente dispositivos que controlen, restrinjan o varíen su emisión.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Artefacto de Iluminacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">LightFixture</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#LightSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#LightSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects light.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta la luz.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Light Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor Lumínico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#LightningZone -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#LightningZone">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialZone"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La zona se utiliza para representar una zona de iluminación; una zona de luz diurna o una zona de iluminación artificial.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The spatial zone is used to represent a lighting zone; a daylight zone, or an artificial lighting zone.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lightning Zone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zona de Iluminacion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Ligthdome -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Ligthdome">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Window"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A special window that lies horizonally in a roof slab opening.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una ventana especial que se encuentra horizontalmente en la abertura de una losa del techo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lightdome</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ligthdome</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Line-Side -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Line-Side">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RailwayPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A spatial structure element that contains elements of the railway that are not in or over the tracks, hence line-side.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de la estructura espacial que contiene elementos de la vía férrea que no están en o sobre las vías, por tanto, del lado de la línea.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lado de Linea</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Line-Side</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Line-SidePart -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Line-SidePart">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RailwayPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A spatial structure element to further divide a line-side part. It can be used to distinguish line-side parts into more manageable volumes, for engineering purposes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de estructura espacial para dividir aún más una parte de lado de línea. Puede utilizarse para dividir partes laterales en volúmenes más manejables con fines de ingeniería.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Line-Side Part</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parte de Lado de Linea</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#LineTensioner -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#LineTensioner">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MooringDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A mechanical device used to apply a tensioning load to mooring lines to improve vessel stability for port operations.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo mecánico utilizado para aplicar una carga tensora a los cabos de amarre con el fin de mejorar la estabilidad del buque en las operaciones portuarias.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Line Tensioner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tensor de Cabos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#LinesideElectronicUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#LinesideElectronicUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La unidad electrónica de tierra (LEU) es la interfaz entre la baliza y el enclavamiento ferroviario. La LEU adquiere la información del enclavamiento y envía la información adecuada a las balizas en concordancia con la señalización en tierra (si existe).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The lineside electronic unit (LEU) is the interface between the balise and interlocking in railway. The LEU acquires the information from the interlocking, and sends the appropriate information to the balises in concordance with the lineside signalling (if available).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lineside Electronic Unit </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad Electronica de Tierra</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Lintel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Lintel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A beam or horizontal piece of material over an opening (e.g. door, window).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Viga o pieza horizontal de material sobre una abertura (por ejemplo, puerta, ventana).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dintel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lintel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#LiquidTerminal -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#LiquidTerminal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A liquid terminal is a terminating or origination point for the transfer of liquid between distribution system(s). this is the point where the liquid distribution system interacts with the external environment. An example of this is a loading arm for the transfer of liquid from a docked vessel.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una terminal de líquidos es un punto de terminación o de origen para la transferencia de líquido entre sistemas de distribución. este es el punto donde el sistema de distribución de líquido interactúa con el entorno externo. Un ejemplo de esto es un brazo de carga para la transferencia de líquido desde un buque atracado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Liquid Terminal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Terminal de Liquidos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#LoadingArm -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#LoadingArm">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#LiquidTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A loading arm permits the transfer of liquid or liquefied gas from one system to another, through the use of an articulated arm that accounts for the movement of docked vessels.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un brazo de carga permite la transferencia de líquido o gas licuado de un sistema a otro, mediante el uso de un brazo articulado que da cuenta del movimiento de las embarcaciones atracadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Loading Arm</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">brazo de Carga</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Lock -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Lock">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A lock is a mechanical or electronic fastening device that is released either by a physical object (e.g., key, fingerprint, RFID card, security token etc.), by supplying secret information (e.g., number permutation, password), or by a combination thereof.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una cerradura es un dispositivo de cierre mecánico o electrónico que se desbloquea mediante un objeto físico (por ejemplo, una llave, una huella dactilar, una tarjeta RFID, una ficha de seguridad, etc.), mediante el suministro de información secreta (por ejemplo, una permutación numérica, una contraseña) o mediante una combinación de ambos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cerradura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lock</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Louvre -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Louvre">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AirTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rectilinear louvre.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una lumbrera rectilínea.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Louvre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lumbrera</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Low-Waterline -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Low-Waterline">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vertical spatial part that represents the elevation of the low waterline, multiple low waterlines can be used to represent the different low tide types.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una parte espacial vertical que representa la elevación de la línea de bajamar, se pueden utilizar múltiples líneas de bajamar para representar los diferentes tipos de bajamar.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Linea de Bajamar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Low-Waterline</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MSCServer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MSCServer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MobileTelecommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El servidor MSC comprende principalmente las partes de control de llamadas (CC) y control de movilidad de un centro de conmutación móvil (MSC). Un servidor MSC y una pasarela de medios conforman la funcionalidad completa de un MSC</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The MSC server mainly comprises the call control (CC) and mobility control parts of a mobile switching center (MSC). An MSC server and a media gateway make up the full functionality of an MSC</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">MSC Server</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Servidor MSC</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MageneticMooringDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MageneticMooringDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MooringDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo de amarre que utiliza imanes como método principal de sujeción de la embarcación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Mooring device that uses magnets as the primary method of securing the vessel.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Amarre Magnetico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Magenetic Mooring Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MainBar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MainBar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La barra de refuerzo es una barra principal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The reinforcing bar is a main bar.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barra de Refuerzo Principal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Main Bar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Manhole -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Manhole">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionChamberElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Chamber constructed on a drain, sewer or pipeline with a removable cover that permits the entry of a person.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cámara construida en un desagüe, alcantarilla o tubería con una tapa desmontable que permite la entrada de una persona.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Arqueta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Manhole</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MansardRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MansardRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof having on each side a steeper lower part and a shallower upper part.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tejado que tiene a cada lado una parte inferior más inclinada y una parte superior menos profunda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mansard Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tejado Mansa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ManualPullBox -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ManualPullBox">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Alarm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An alarm activation mechanism in which activation is achieved by a pulling action.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un mecanismo de activación de alarma en el que la activación se logra mediante una acción de tracción.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Caja de Extracción Manual</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Manual Pull Box</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ManufacturingPart -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ManufacturingPart">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A region spatial part that forms a sub division of a facility for the purpose of manufacturing. This covers areas that are open air and do not constitute a building or the building is only a small part of the entire area (in this case a child of type building can be used).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">MANUFACTURING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Manufacturing Part</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MarineDefence -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MarineDefence">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A subset of facilities with the primary function of protection or defence of a coastal or flood area.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Subconjunto de instalacion con la función principal de protección o defensa de una zona costera o inundable.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Defensa Marina</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Marine Defence</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MarineFacility -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MarineFacility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Facility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A marine facility represents any major structure or entity that is specific to the ports and waterways domain. examples of this include quays, jetties, shipyards, breakwaters etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una infrastructura marítima representa cualquier estructura o entidad importante que sea específica del dominio de los puertos y vías navegables. ejemplos de esto incluyen muelles, embarcaderos, astilleros, rompeolas, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Instalacion Costera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Marine Facility</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MarinePart -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MarinePart">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FacilityPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Part of a marine facility.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte de una instalación Costera</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Marine Part</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parte Costera</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MarineVehicle -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MarineVehicle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Vehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A specialisation of a vehicle that operates on water as a marine vessel.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especialización de un vehículo que opera en el agua como embarcación marina.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Marine Vehicle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vehiculo Marino</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Marker -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Marker">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sign"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Sign type formed of a vertical post (possibly with some lettering or symbols) usually used to delimitate distance or the location of some equipment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de señal formada por un poste vertical (posiblemente con algunas letras o símbolos) que suele utilizarse para delimitar la distancia o la ubicación de algún equipo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Marcador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Marker</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Mast -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Mast">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An assembly of plates, members, cables or fasteners that form a vertical structure for the support or mounting of other equipment such as lights, sonar or wireless transmitters.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un conjunto de placas, miembros, cables o sujetadores que forman una estructura vertical para el soporte o montaje de otros equipos como luces, sonares o transmisores inalámbricos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mast</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Mastil</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MasterUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MasterUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MobileTelecommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A master unit is a component of a repeater for coupling base station signals.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una unidad maestra es un componente de un repetidor para acoplar señales de estación base.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Master Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad Maestra</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MechanicalFastener -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A mechanical fasteners connecting building elements or parts mechanically. A single instance of this class may represent one or many of actual mechanical fasteners, for example an array of bolts or a row of nails.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de fijación mecánico que conecta mecánicamente elementos o partes de un edificio. Una única instancia de esta clase puede representar una o varias fijaciones mecánicas reales, por ejemplo, una serie de pernos o una fila de clavos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Fijacion Mecánica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mechanical Fastener</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MechanicalForcedDraftCoolingTower -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MechanicalForcedDraftCoolingTower">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CoolingTower"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Air flow is produced by a mechanical device, typically one or more fans, located on the inlet air side of the cooling tower.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El flujo de aire es producido por un dispositivo mecánico, normalmente uno o más ventiladores, situado en el lado de entrada de aire de la torre de refrigeración.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mechanical Forced Draft Cooling Tower</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Torre de Enfriamiento Mecanica de Tiro Forzado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MechanicalInducedDraftCoolingTower -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MechanicalInducedDraftCoolingTower">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CoolingTower"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Air flow is produced by a mechanical device, typically one or more fans, located on the air outlet side of the cooling tower.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El flujo de aire es producido por un dispositivo mecánico, normalmente uno o más ventiladores, situado en el lado de salida de aire de la torre de refrigeración.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mechanical Induced Draft Cooling Tower</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Torre de Enfriamiento Mecanica de Tiro Inducido</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MedicalDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MedicalDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A medical device is attached to a medical piping system and operates upon medical gases to perform a specific function. Medical gases include medical air, medical vacuum, oxygen, carbon dioxide, nitrogen, and nitrous oxide.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo médico está conectado a un sistema de tuberías médicas y funciona con gases médicos para realizar una función específica. Los gases medicinales incluyen aire medicinal, vacío medicinal, oxígeno, dióxido de carbono, nitrógeno y óxido nitroso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo Medico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Medical Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Member -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Member">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An Member is a structural member designed to carry loads between or beyond points of support. It is not required to be load bearing. The orientation of the member (being horizontal, vertical or sloped) is not relevant to its definition. I shall be used if it the entity cannot be expressed as a Beam or a Column</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un Miembro es un elemento estructural diseñado para soportar cargas entre o más allá de los puntos de apoyo. No es necesario que soporte cargas. La orientación del elemento (horizontal, vertical o inclinado) no es relevante para su definición. Se utilizará I si no puede expresarse como viga o columna.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Member</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Miembro</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Membrane -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Membrane">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An impervious layer that could be used for e.g. roof covering (below tiling - that may be known as sarking etc.) or as a damp proof course membrane; also, waterproofing material on a bridge structure (typically on top of bridge slab).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Capa impermeable que puede utilizarse, por ejemplo, para el cubrimiento de tejados (por debajo de las tejas, que pueden denominarse sarking, etc.) o como membrana impermeabilizante; también, material impermeabilizante en la estructura de un puente (normalmente sobre la losa del puente).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Membrana</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Membrane</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MetalHalideLamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MetalHalideLamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Lamp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A discharge lamp in which most of the light is emitted by exciting a metal halide.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lámpara de descarga en la que la mayor parte de la luz se emite excitando un haluro metálico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lampara de Halogenuros Metalicos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Metal Halide Lamp</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MeterChamber -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MeterChamber">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionChamberElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Chamber that houses a meter(s).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cámara que aloja un contador o contadores.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Camara de Contadores</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Meter Chamber</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Microphone -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Microphone">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AudioVisualAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An acoustic-to-electric transducer or sensor that converts sound into an electrical signal. Microphones types in use include electromagnetic induction (dynamic microphones), capacitance change (condenser microphones) or piezoelectric generation to produce the signal from mechanical vibration.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un transductor o sensor acústico a eléctrico que convierte el sonido en una señal eléctrica. Los tipos de micrófonos en uso incluyen inducción electromagnética (micrófonos dinámicos), cambio de capacitancia (micrófonos de condensador) o generación piezoeléctrica para producir la señal a partir de vibración mecánica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Microfono</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Microphone</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Microwave -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Microwave">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electrical appliance that has the primary function of cooking food using microwaves.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato eléctrico cuya función principal es cocinar alimentos mediante microondas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Microondas</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Microwave</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MimicPanel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MimicPanel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#UnitaryControlElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A control element at which information that is available elsewhere is repeated or &apos;mimicked&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un panel mímico es un elemento de control en el que se repite o &apos;imita&apos; información que está disponible en otros lugares.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mimic Panel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Panel de Imitación</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Mirror -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Mirror">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sign"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A sign type that provides information via a reflective mirror surface.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de señal que proporciona información a través de una superficie de espejo reflectante.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Espejo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mirror</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MixedSignalingDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MixedSignalingDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Signal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A signal type formed of an active device conveying information in both a visual and audio manner.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de señal formada por un dispositivo activo que transmite información de forma visual y sonora.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de señalización mixto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mixed Signaling Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MixingValve -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MixingValve">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Valve that enables flow from two branches of a pipeline to be mixed together (3 port).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Válvula que permite mezclar el flujo de dos ramales de una tubería (3 puertos).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mixing Valve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valvula Mezcladora</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MobileSwitchingCenter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MobileSwitchingCenter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MobileTelecommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El centro de conmutación móvil (MSC) constituye la interfaz entre el sistema radioeléctrico y las redes fijas. Es una central que realiza todas las funciones de conmutación y señalización para las estaciones móviles situadas en una zona geográfica designada como zona MSC. Consta de un servidor MSC y una pasarela de medios.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The mobile switching centre (MSC) constitutes the interface between the radio system and the fixed networks. It is an exchange which performs all the switching and signalling functions for mobile station located in a geographical area designated as the MSC area. It consists of a MSC server and a media gateway.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Centro de Conmutacion Movil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mobile Switching Center</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MobileTelecommunicationsAppliance -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MobileTelecommunicationsAppliance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A mobile telecommunications appliance is a device that transmits, converts, amplifies or receives signals used in mobile networks. Note: This entity is used to define specific appliances used in mobile telecommunication networks.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un aparato de telecomunicaciones móviles es un dispositivo que transmite, convierte, amplifica o recibe señales utilizadas en redes móviles. Nota: Esta entidad se utiliza para definir aparatos específicos utilizados en las redes de telecomunicaciones móviles.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aparato de Telecomunicaciones Moviles</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">MobileTelecommunicationsAppliance</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Modem -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Modem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A modem (from modulator-demodulator) is a device that modulates an analog carrier signal to encode digital information, and also demodulates such a carrier signal to decode the transmitted information.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un módem (de modulador-demodulador) es un dispositivo que modula una señal portadora analógica para codificar información digital, y también demodula dicha señal portadora para descodificar la información transmitida.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Modem</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Modem</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Molding -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Molding">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento se utiliza para representar una moldura que es una tira de material para cubrir la transición de superficies (a menudo entre el revestimiento de la pared y el techo).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used to represent a molding being a strip of material to cover the transition of surfaces (often between wall cladding and ceiling).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Molding</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Moldura</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MomentarySwitch -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MomentarySwitch">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SwitchingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A momentary switch has no position, and may trigger some action to occur.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un interruptor momentáneo no tiene posición y puede desencadenar alguna acción.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Interruptor Momentaneo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Momentary Switch</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MooringDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MooringDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A mooring device is an active or passive built element who&apos;s primary function is to participate in the mooring of a vessel, this could be in the form of a bollard used as an attachment point for lines or active equipment such as quick release hooks.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo de amarre es un elemento construido activo o pasivo cuya función principal es participar en el amarre de una embarcación, puede ser en forma de bolardo utilizado como punto de enganche para cabos o de equipo activo como ganchos de liberación rápida.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Amarre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mooring Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MooringHooks -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MooringHooks">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MooringDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ganchos de amarre de liberación rápida - un dispositivo activo utilizado para asegurar un buque y proporcionar la liberación automática de los buques.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Quick release mooring hooks - an active device used to secure a vessel and provide automated release of vessels.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ganchos de Amarre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mooring Hooks</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Mortar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Mortar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Fastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A composition of mineralic or other materials used to fill jointing gaps and possibly fulfilling a load carrying role.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una composición de materiales minerales u otros utilizados para llenar espacios en las juntas y posiblemente cumplir una función de transporte de carga.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mortar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Mortero</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MotorConnection -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MotorConnection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A motor connection provides the means for connecting a motor as the driving device to the driven device.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una conexión de motor proporciona los medios para conectar un motor como dispositivo de accionamiento al dispositivo accionado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conexion de Motor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Motor Connection</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MotorControlCentre -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MotorControlCentre">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionBoard"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A distribution point at which starting and control devices for major plant items are located.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un punto de distribución en el que se encuentran los dispositivos de arranque y control de los principales elementos de la planta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Centro de Control de Motores</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Motor Control Centre</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MovableWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MovableWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Wall"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A movable wall that is either movable, such as folding wall or a sliding wall, or can be easily removed as a removable partitioning or mounting wall. Movable walls do normally not define space boundaries and often belong to the furnishing system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pared móvil que es móvil, como una pared plegable o una pared deslizante, o que se puede quitar fácilmente como una pared divisoria o de montaje removible. Las paredes móviles normalmente no definen límites espaciales y a menudo pertenecen al sistema de decoración.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Movable Wall</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pared Móvil</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MovementSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MovementSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects movement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta el movimiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Movement Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Movimiento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MovingWalkway -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MovingWalkway">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TransportElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Moving walkway being a transport device to move people horizontally or on an incline. It is a slow conveyor belt that transports people.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pasarela móvil que es un dispositivo de transporte para el desplazamiento de personas en sentido horizontal o en pendiente. Es una cinta transportadora lenta que transporta personas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Moving Walkway</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pasarela Movil</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Mullion -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Mullion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear element within a curtain wall system to connect two (or more) panels.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento lineal dentro de un sistema de muro cortina para conectar dos (o más) paneles.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Montante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mullion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MultipositionController -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MultipositionController">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Controller"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La salida es un valor discreto, puede ser uno de tres o más valores.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Output is discrete value, can be one of three or more values.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Controlador Multiposicion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Multiposition Controller</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Nail -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Nail">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A nail is a thin pointed piece of metal that is hammered into materials as a fastener.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un clavo es una pieza metálica fina y puntiaguda que se clava en los materiales para sujetarlos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Clavo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Nail</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#NailPlate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#NailPlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Piece of sheet metal with punched points that overlaps the connected pieces and is pressed into their material.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pieza de chapa con punzones que se superpone a las piezas unidas y se introduce a presión en su material.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Nail Plate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa de Clavos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#NaturalDraftCoolingTower -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#NaturalDraftCoolingTower">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CoolingTower"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Air flow is produced naturally.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El flujo de aire se produce de forma natural.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural Draft Cooling Tower</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Torre de Enfriamiento de Tiro Natural</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#NavigationChannel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#NavigationChannel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A natural navigable watercourse (such as a river) that needs to be managed or have improvements applied. This includes defined navigational areas in open seas and bays. NOTE definition in ISO 6707: open passage for conveying or containing water</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un curso de agua natural navegable (como un río) que necesita ser gestionado o aplicar mejoras. Esto incluye áreas de navegación definidas en mares abiertos y bahías. NOTA definición en ISO 6707: paso abierto para transportar o contener agua</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Canal de Navegacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Navigation Channel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#NavigationElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#NavigationElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A navigation element is an active or passive built element who&apos;s primary function is to provide navigational instructions and warnings to vessels, this could be in the form of a floating buoy, a fixed beacon. Navigation elements can aggregate other components and elements to form the entire structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de navegación es un elemento construido activo o pasivo cuya función principal es proporcionar instrucciones y avisos de navegación a los buques, puede ser en forma de boya flotante o de baliza fija. Los elementos de navegación pueden agregar otros componentes y elementos para formar la estructura completa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de Navegacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Navigation Element</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#NavigationalArea -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#NavigationalArea">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A region spatial part that covers a managed navigational area that is maintained for an operational reason, this could be a dredged turning circle or waiting area.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte espacial de la región que cubre un área de navegación gestionada que se mantiene por una razón operativa, esto podría ser un círculo de giro dragado o un área de espera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Area de Navegacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Navigational Area</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#NetworkAppliance -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#NetworkAppliance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A network appliance performs a dedicated function such as firewall protection, content filtering, load balancing, or equipment management.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo de red realiza una función específica, como la protección mediante cortafuegos, el filtrado de contenidos, el equilibrio de carga o la gestión de equipos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Red</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Network Appliance</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#NetworkBridge -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#NetworkBridge">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A network bridge connects multiple network segments at the data link layer (layer 2) of the OSI model, and the term layer 2 switch is very often used interchangeably with bridge.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un puente de red conecta varios segmentos de red en la capa de enlace de datos (capa 2) del modelo OSI, y el término conmutador de capa 2 se utiliza muy a menudo indistintamente con puente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Network Bridge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puente de Red</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#NetworkHub -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#NetworkHub">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A network hub connects multiple network segments at the physical layer (layer 1) of the OSI model.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un hub de red conecta varios segmentos de red en la capa física (capa 1) del modelo OSI.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Hub de Red</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Network Hub</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#OLEDLamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#OLEDLamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Lamp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A solid state lamp that uses light-emitting diodes as the source of light whose emissive electroluminescent layer is composed of a film of organic compounds.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lámpara de estado sólido que utiliza diodos emisores de luz como fuente de luz cuya capa electroluminiscente emisiva está compuesta por una película de compuestos orgánicos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lampara OLED</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">OLED Lamp</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ObstacleSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ObstacleSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects any obstacles. Examples are: detectors sensing objects falling from a bridge, rock-fall detectors, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que percibe o detecta cualquier obstáculo. Ejemplos: detectores de objetos que caen de un puente, detectores de caída de rocas, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Obstacle Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Obstaculos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#OccupancyZone -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#OccupancyZone">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialZone"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La zona se utiliza para representar una zona de ocupación particular.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The spatial zone is used to represent a zone of particular occupancy.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occupancy Zone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zona de Ocupacion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#OdorFilter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#OdorFilter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Filter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A filter used to remove odors from air.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un filtro utilizado para eliminar los olores del aire.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Filtro de Olores</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Odor Filter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#OilFilter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#OilFilter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Filter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A filter used to remove particulates from oil.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un filtro utilizado para eliminar partículas del aceite.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Filtro de Aceite</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Oil Filter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#OilInterceptor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#OilInterceptor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Interceptor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">One or more chambers arranged to prevent the ingress of oil to a drain or sewer that retains the oil for later removal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una o más cámaras dispuestas para impedir el ingreso de aceite a un desagüe o alcantarillado que retiene el aceite para su posterior eliminación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Interceptor de Aceite</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Oil Interceptor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#OilMeter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#OilMeter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowMeter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that measures the quantity of oil.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo que mide la cantidad de aceite.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Meididor de Aceie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Oil Meter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#OilRetentionTray -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#OilRetentionTray">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tank"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An open container for environmental protection and storage of chemical products.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un contenedor abierto para la protección del medio ambiente y el almacenamiento de productos químicos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bandeja de Retencion de Aceite</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Oil Retention Tray</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#OpenTypeCompressor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#OpenTypeCompressor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Compressor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compresor alternativo de desplazamiento positivo en el que el eje se extiende a través de una junta en el cárter para un accionamiento externo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Positive-displacement reciprocating compressor where the shaft extends through a seal in the crankcase for an external drive.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compresor de Tipo Abierto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Open Type Compressor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#OpticalCableSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#OpticalCableSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An optical cable segment is a cable segment that contains a variable number of optical fiber segments.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento de fibra es una fibra óptica individual utilizada en sistemas de telecomunicaciones para transmitir datos mediante señales ópticas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Optical Cable Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Cable Optico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#OpticalLineTerminal -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#OpticalLineTerminal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An optical line terminal is a service provider endpoint of a passive or active optical network. It is the terminal equipment for connecting fiber optic trunks.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un terminal de línea óptica es un punto final del proveedor de servicios de una red óptica pasiva o activa. Es el equipo terminal para conectar troncales de fibra óptica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Optical Line Terminal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">terminal de línea óptica</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#OpticalNetworkUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#OpticalNetworkUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An optical network unit is a kind of optical transmission network connection equipment which is installed at user side.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una unidad de red óptica es un tipo de equipo de conexión de red de transmisión óptica que se instala en el lado del usuario.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Optical Network Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Red Optica</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Outlet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Outlet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An outlet is a device installed at a point to receive one or more inserted plugs for electrical power or communications. Power outlets are commonly connected within a junction box; data outlets may be directly connected to a wall. For power outlets sharing the same circuit within a junction box, the ports should indicate the logical wiring relationship to the enclosing junction box, even though they may be physically connected to a cable going to another outlet, switch, or fixture.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una salida es un dispositivo instalado en un punto para recibir uno o varios enchufes insertados para alimentación eléctrica o comunicaciones. Las tomas de corriente suelen estar conectadas dentro de una caja de empalmes; las tomas de datos pueden estar conectadas directamente a una pared. En el caso de las tomas de corriente que comparten el mismo circuito dentro de una caja de empalmes, los puertos deben indicar la relación lógica del cableado con la caja de empalmes que las encierra, aunque puedan estar físicamente conectadas a un cable que vaya a otra toma, interruptor o aparato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Outlet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Salida</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#OxygenGenerator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#OxygenGenerator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MedicalDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Device that generates oxygen from air.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que genera oxígeno a partir del aire.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Generador de Oxigeno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Oxygen Generator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#OxygenPlant -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#OxygenPlant">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MedicalDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Device that combines a feed air unit, oxygen generator, and backup oxygen cylinders.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que combina una unidad de aire de alimentación, un generador de oxígeno y botellas de oxígeno de reserva.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Oxygen Plant</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Planta de Oxigeno</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PANELSTRENGTHENING -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PANELSTRENGTHENING">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A component that minimizes pump effects of the substructure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un componente que minimiza los efectos de bombeo de la subestructura.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PANEL STRENGTHENING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Refuerzo de Panel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PHSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PHSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects acidity.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta la acidez.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PH Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de PH</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PacketControlUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PacketControlUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MobileTelecommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A packet control unit performs some of the processing tasks of the base station controller for packet data. It is responsible for data packet, wireless channel management, error sending detection and automatic retransmission.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una unidad de control de paquetes realiza algunas de las tareas de procesamiento del controlador de la estación base para los paquetes de datos. Es responsable de los paquetes de datos, la gestión de canales inalámbricos, la detección de errores de envío y la retransmisión automática.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Packet Control Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Control de Paquetes</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PadFooting -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PadFooting">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Footing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An element that transfers the load of a single column (possibly two) to the ground.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Losa de Cimentacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pad Footing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Panel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Panel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SystemFurnitureElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Panel vertical utilizado para dividir espacios de trabajo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Vertical panel used to divide work spaces.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Panel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Panel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Parapet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Parapet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Wall"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A wall-like barrier to protect human or vehicle from falling, or to prevent the spread of fires. Often designed at the edge of balconies, terraces or roofs, or along edges of bridges.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Barrera similar a una pared para proteger a personas o vehículos de caídas o para evitar la propagación de incendios. A menudo se diseña en el borde de balcones, terrazas o tejados, o a lo largo de los bordes de puentes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Parapet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parapeto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Parking -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Parking">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Space"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A space dedication for use as a parking spot for vehicles, including access, such as a parking aisle.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espacio dedicado al estacionamiento de vehículos, incluido el acceso, como un pasillo de estacionamiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aparcamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Parking</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ParkingBay -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ParkingBay">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Lateral part of Road for parking vehicles. Definition from ISO 6707-1: Area intended, and usually designated and marked, for the parking of a vehicle.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte lateral de la carretera destinada al estacionamiento de vehículos. Definición de la norma ISO 6707-1: Zona destinada, y generalmente designada y señalizada, para el estacionamiento de un vehículo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aparcamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Parking Bay</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PartitioningWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PartitioningWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Wall"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A wall designed to partition spaces that often has a light-weight, sandwich-like construction (e.g. using gypsum board). Partitioning walls are normally non load bearing.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pared diseñada para dividir espacios que a menudo tiene una construcción liviana tipo sándwich (por ejemplo, usando paneles de yeso). Las paredes divisorias normalmente no soportan cargas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Partitioning Wall</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tabique</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PassingBay -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PassingBay">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A lateral part of Road that is a widening of an otherwise single lane road where a vehicle may move over to enable another vehicle to pass.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una parte lateral de la carretera que es una ampliación de una carretera de un solo carril donde un vehículo puede moverse para permitir que otro vehículo pase.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Paso de Adelantamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Passing Bay</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PassiveCooledBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PassiveCooledBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CooledBeam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A passive or static cooled beam provides cooling (and heating) to a room or zone.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una viga de refrigeración pasiva o estática proporciona refrigeración (y calefacción) a una habitación o zona.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Passive Cooled Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Viga Refrigerante Pasiva</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Pavement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Pavement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de elemento construido en una carretera u otra zona pavimentada para proporcionar una superficie uniforme que soporte las cargas de vehículos o peatones, normalmente compuesto por varias capas. NOTA Definición de ISO 6707-1: carretera, pista de aterrizaje o construcción similar por encima de la subrasante.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of built element in a road or other paved area to provide an even surface sustaining loads from vehicles or pedestrians, usually comprising several courses. NOTE Definition from ISO 6707-1: road, runway, or similar construction above the subgrade.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pavement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pavimento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PavementCourse -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PavementCourse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Course"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A layer within a pavement structure that forms a paved area or road.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Capa dentro de una estructura de pavimento que forma una zona pavimentada o una carretera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Capa de Pavimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pavement Course</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PavilionRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PavilionRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A pyramidal hip roof.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tejado piramidal a cuatro aguas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pavilion Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">pabellon</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PavingSlab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PavingSlab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Slab"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Capa rígida del pavimento de una carretera u otra zona pavimentada, normalmente de hormigón.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Rigid pavement course of a road or other paved area, usually concrete.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Losa de Pavimentacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Paving Slab</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PedestrianCrossing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PedestrianCrossing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Designated level crossing over a road for pedestrians.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Paso a nivel designado sobre una carretera para peatones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Paso de Peatones</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pedestrian Crossing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PetrolInterceptor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PetrolInterceptor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Interceptor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dos o más cámaras con tubos de entrada y salida dispuestos para permitir que la gasolina recogida en la superficie del agua drenada se evapore a través de tubos de ventilación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Two or more chambers with inlet and outlet pipes arranged to allow petrol/gasoline collected on the surface of water drained into them to evaporate through ventilating pipes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Interceptor de Petroleo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Petrol Interceptor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PhaseAngleMeter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PhaseAngleMeter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowInstrument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that reads and displays the phase angle of a phase in a polyphase electrical circuit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que lee y muestra el ángulo de fase de una fase en un circuito eléctrico polifásico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Medidor de Angulo de Fase</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Phase Angle Meter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Photocopier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Photocopier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A machine that has the primary function of reproduction of printed matter.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Máquina cuya función principal es la reproducción de material impreso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Fotocopiadora</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photocopier</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Pictoral -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Pictoral">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sign"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A sign type formed of a flat plate with some written or symbolic images on it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de signo formado por una placa plana con algunas imágenes escritas o simbólicas sobre ella.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cartel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pictoral</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Pier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Pier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BridgePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A bridge pier is a type of structure that extends to the ground below or into the water. It is used to support bridge superstructure and transfer the loads to the foundation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pila de puente es un tipo de estructura que se extiende hasta el suelo debajo o hacia el agua. Se utiliza para soportar la superestructura del puente y transferir las cargas a los cimientos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pilar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PierAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PierAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An intermediate support e.g. in a bridge, built up of walls, columns, beams etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un soporte intermedio, p.e. en un puente, formado por muros, columnas, vigas, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pier Assembly</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pilar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PierCap -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PierCap">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A transversal beam on top of a pier (on a single column or extending from one column of a pier to another column of the same pier).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una viga transversal encima de un muelle (sobre una sola columna o que se extiende de una columna de un muelle a otra columna del mismo muelle).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cabeza de Pilar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pier Cap</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PierSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PierSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BridgePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A segment of the bridge pier. Segments may be separated by construction or expansion joints</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento del pilar del puente. Los segmentos pueden estar separados por juntas de construcción o de expansión.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pier Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Pilar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PierStem -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PierStem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Column"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An individual vertical part of a pier, may be a simple column, i.e. no breakdown into segments or separate structural parts such as flanges and web(s), or may be an aggregation of segments and/or parts.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una parte vertical individual de un pilar puede ser una columna simple, es decir, sin desglose en segmentos o partes estructurales separadas, como alas y alma(s), o puede ser una agregación de segmentos y/o partes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pier Stem</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vástago de Pilar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PierStemSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PierStemSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Column"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vertical segment of a pier column.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento vertical de una columna de pilar.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pier Stem Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Vastago de Pilar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Pilaster -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Pilaster">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Column"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A column element embedded within a wall that can be required to be load bearing but may also only be used for decorative purposes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de columna empotrado dentro de una pared que puede requerir que soporte carga pero que también puede usarse solo con fines decorativos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pilaster</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pilastra</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Pile -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Pile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DeepFoundation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A pile is a slender timber, concrete, or steel structural element, driven, jetted, or otherwise embedded on end in the ground for the purpose of supporting a load. A pile is also characterized as deep foundation, where the loads are transferred to deeper subsurface layers.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un pilote es un elemento estructural esbelto de madera, hormigón o acero, hincado, inyectado o incrustado de otro modo en el suelo con el fin de soportar una carga. Un pilote también se caracteriza por ser una cimentación profunda, en la que las cargas se transfieren a capas más profundas del subsuelo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pila</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pile</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PileCap -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PileCap">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Footing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An element that transfers the load from a column or group of columns to a pier or pile or group of piers or piles.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento que transfiere la carga de una columna o grupo de columnas a un muelle o pilote o grupo de pilares o pilotes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Encepado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pile Cap</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PipeBend -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PipeBend">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#PipeFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fitting with typically two ports used to change the direction of flow between connected elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio con dos puertos que sirve para cambiar la dirección del flujo entre elementos conectados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Codo de Tuberia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pipe Bend</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PipeConector -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PipeConector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#PipeFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio de conexión, utilizado normalmente para unir dos puertos dentro de un sistema de distribución de flujo (por ejemplo, un acoplamiento utilizado para unir dos segmentos de tubería).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Connector fitting, typically used to join two ports together within a flow distribution system (e.g., a coupling used to join two pipe segments).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conector de Tuberia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pipe Conector</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PipeEntry -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PipeEntry">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#PipeFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio de entrada, normalmente desconectado en un puerto y conectado a un sistema de distribución de flujo en el otro (por ejemplo, una entrada de brecha).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Entry fitting, typically unconnected at one port and connected to a flow distribution system at the other (e.g., a breeching inlet).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Entrada de Tuberia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pipe Entry</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PipeExit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PipeExit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#PipeFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio de salida, normalmente desconectado en un puerto y conectado a un sistema de distribución de caudal en el otro (por ejemplo, un grifo de manguera).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Exit fitting, typically unconnected at one port and connected to a flow distribution system at the other (e.g., a hose bibb).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pipe Exit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Salida de Tuberia</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PipeFitting -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PipeFitting">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A pipe fitting is a junction or transition in a piping flow distribution system used to connect pipe segments, resulting in changes in flow characteristics to the fluid such as direction or flow rate. Pipe fittings include elbows, junctions, manifolds, and plumbing boxes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un accesorio de tubería es una unión o transición en un sistema de distribución de flujo de tuberías que se utiliza para conectar segmentos de tuberías, lo que provoca cambios en las características de flujo al fluido, como la dirección o el caudal. Los accesorios de tubería incluyen codos, uniones, colectores y cajas de fontanería.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Accesorio de Tuberia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pipe Fitting</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PipeJunction -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PipeJunction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#PipeFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fitting with typically more than two ports used to redistribute flow among the ports and/or to change the direction of flow between connected elements (e.g, tee, cross, wye, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio con más de dos puertos utilizado para redistribuir el caudal entre los puertos y/o cambiar la dirección del caudal entre los elementos conectados (por ejemplo, te, cruz, estrella, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Junta de Tuberia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pipe Junction</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PipeObstruction -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PipeObstruction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#PipeFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fitting with typically two ports used to obstruct or restrict flow between the connected elements (e.g., screen, perforated plate, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio con dos orificios típicos utilizado para obstruir o restringir el flujo entre los elementos conectados (por ejemplo, pantalla, placa perforada, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Obstruccion de Tuberia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pipe Obstruction</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PipeSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PipeSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A pipe segment is used to typically join two sections of a piping network.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento de tubería se utiliza normalmente para unir dos tramos de una red de tuberías.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pipe Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Tuberia</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PipeTransition -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PipeTransition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#PipeFitting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fitting with typically two ports having different shapes or sizes. Can also be used to change the direction of flow between connected elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio que suele tener dos puertos de formas o tamaños diferentes. También puede utilizarse para cambiar la dirección del flujo entre elementos conectados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pipe Transition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Trasicion de Tuberia</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PlainTrack -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PlainTrack">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RailwayPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A spatial structure element to further divide a track. It does do not contain any turnout panel or dilatation panel.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de estructura espacial para dividir aún más una vía. No contiene ningún panel de desvío ni de dilatación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Plain Track</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Via Lisa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Plate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Plate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An Plate is a planar and often flat part with constant thickness. A plate may carry loads between or beyond points of support, or provide stiffening. The location of the plate (being horizontal, vertical or sloped) is not relevant to its definition.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una placa es una pieza plana de espesor constante. Una placa puede soportar cargas entre o más allá de los puntos de apoyo, o proporcionar rigidez. La ubicación de la placa (horizontal, vertical o inclinada) no es relevante para su definición.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Plate</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PlateHeatExchanger -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PlateHeatExchanger">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#HeatExchanger"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Intercambiador de calor de placas</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Plate heat exchanger.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Intercambiador  de Calor de Placas</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Plate Heat Exchanger</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PlateMember -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PlateMember">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear continuous horizontal element in wall framing, such as a head piece or a sole plate.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento horizontal lineal y continuo en el entramado del muro, como una pieza de cabeza o una placa de suela.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Plate Member</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Player -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Player">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AudioVisualAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that plays audio and/or video content directly or to another device, having fixed or removable storage media.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo que reproduce contenido de audio y/o video directamente o a otro dispositivo, que tiene medios de almacenamiento fijos o extraíbles.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Player</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Reproductor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PlumbingWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PlumbingWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Wall"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A pier, or enclosure, or encasement, normally used to enclose plumbing in sanitary rooms. Such walls often do not extend to the ceiling.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pila, recinto o revestimiento que normalmente se utiliza para encerrar tuberías en salas sanitarias. Estas paredes a menudo no llegan hasta el techo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pared de plomería</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Plumbing Wall</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PneumaticActuator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PneumaticActuator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Actuator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that pneumatically actuates a control element.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que acciona neumáticamente un elemento de control.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Actuador Pneumático</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pneumatic Actuator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PointMachineLockingDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PointMachineLockingDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo de bloqueo de máquinas de puntos</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Point machine locking device.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Bloqueo de Maquinas de Puntos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Point Machine Locking Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PointMachineMountingDevice. -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PointMachineMountingDevice.">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo de montaje de la máquina de puntos</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Point machine mounting device.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Montaje de la Maquina de Puntos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Point Machine Mounting Device.</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PointSourceLightFixture -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PointSourceLightFixture">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#LightFixture"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A light fixture that is considered to have negligible area and that emit light with approximately equal intensity in all directions. A light fixture containing a tungsten, halogen or similar bulb is an example of a point source.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un artefacto de iluminación que se considera que tiene un área insignificante y que emite luz con aproximadamente la misma intensidad en todas las direcciones. Un artefacto de iluminación que contiene una bombilla de tungsteno, halógena o similar es un ejemplo de fuente puntual.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Luminaria de fuente puntual</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Point Source Light Fixture</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PolyphaseMotor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PolyphaseMotor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricMotor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A two or three-phase induction motor in which the windings, one for each phase, are evenly divided by the same number of electrical degrees.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Motor de inducción bifásico o trifásico en el que los devanados, uno para cada fase, están divididos uniformemente por el mismo número de grados eléctricos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Motor Polifasico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Polyphase Motor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Port -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Port">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A complex/facility for shipping and marine activities, this includes cargo, people and storage of vessels (marinas &amp; harbours).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un complejo/instalación para el transporte marítimo y actividades marítimas, esto incluye carga, personas y almacenamiento de embarcaciones (puertos deportivos y puertos).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Port</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puerto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Post -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Post">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear (usually vertical) member used to support something or to mark a point.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento lineal (generalmente vertical) utilizado para sostener algo o marcar un punto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Post</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Post</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Pot -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Pot">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bearing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A bearing which carries vertical load by compression of an (elastomeric) disc confined in a (steel) cylinder and which accommodates rotations by deformations of the disc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un cojinete que soporta carga vertical por compresión de un disco (elastomérico) confinado en un cilindro (de acero) y que soporta rotaciones por deformaciones del disco.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pot</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pot</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PowerFactorMeter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PowerFactorMeter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowInstrument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that reads and displays the power factor of an electrical circuit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que lee y muestra el factor de potencia de un circuito eléctrico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Medidor de Factor de Potencia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Power Factor Meter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PowerJuntionBox -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PowerJuntionBox">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#JunctionBox"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Contains cables, outlets, and/or switches for electrical power.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Contiene cables, tomacorrientes y/o interruptores para energía eléctrica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Caja de Conexiones Electricas</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Power Juntion Box</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PowerOutlet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PowerOutlet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Outlet"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An outlet used for connecting electrical devices requiring power.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Salida utilizada para conectar aparatos eléctricos que necesitan corriente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Power Outlet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Toma de Corriente</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PrecastPanel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PrecastPanel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuildingElementPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La pieza es un panel prefabricado, generalmente como capa interna o externa en un panel de pared tipo sándwich.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The part is a precast panel, usually as an internal or external layer in a sandwich wall panel.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Panel Prefabricado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Precast Panel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PressureGauge -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PressureGauge">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowInstrument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that reads and displays a pressure value at a point or the pressure difference between two points.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que lee y muestra un valor de presión en un punto o la diferencia de presión entre dos puntos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Manometro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pressure Gauge</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PressureReducingValve -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PressureReducingValve">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Valve that reduces the pressure of a fluid immediately downstream of its position in a pipeline to a preselected value or by a predetermined ratio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Válvula que reduce la presión de un fluido inmediatamente aguas abajo de su posición en una tubería a un valor preseleccionado o en una proporción predeterminada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pressure Reducing Valve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valvula de Reducción de Presion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PressureReliefValve -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PressureReliefValve">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Spring or weight loaded valve that automatically discharges to a safe place fluid that has built up to excessive pressure in pipes or fittings.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Válvula cargada por un resorte o peso que descarga automáticamente a un lugar seguro el fluido que se ha acumulado a una presión excesiva en tuberías o accesorios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pressure Relief Valve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valvula de Descarga de Presion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PressureSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PressureSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects pressure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta la presión.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pressure Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Presion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PressureVessel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PressureVessel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tank"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A closed container used for storing fluids or gases at a pressure different from the ambient pressure. A pressure vessel is typically rated by an authority having jurisdiction for the operational pressure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recipiente cerrado utilizado para almacenar fluidos o gases a una presión diferente de la presión ambiente. Un recipiente a presión suele estar clasificado por una autoridad competente para la presión operativa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pressure Vessel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Recipiente a Presion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Printer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Printer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A machine that has the primary function of printing text and/or graphics onto paper or other media.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Máquina cuya función principal es imprimir texto y/o gráficos en papel u otros soportes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Impresora</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Printer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Product -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Product">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los productos incluyen objetos fabricados, suministrados o creados (denominados elementos) para su incorporación a un proyecto AEC/FM.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Products include manufactured, supplied or created objects (referred to as elements) for incorporation into an AEC/FM project.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Product</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Producto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ProgrammableController -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ProgrammableController">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Controller"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La salida es programable como Control Digital Discreto (DDC).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Output is programmable such as Discrete Digital Control (DDC).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Controlador Programable</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Programmable Controller</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Projector -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Projector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AudioVisualAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An apparatus for projecting a picture on a screen. Whether the device is an overhead, slide projector, or a film projector, it is usually referred to as simply a projector.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un aparato para proyectar una imagen en una pantalla. Ya sea que el dispositivo sea un proyector de transparencias, de diapositivas o de películas, generalmente se lo denomina simplemente proyector.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Projector</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">proyector</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PropellorAxialFan -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PropellorAxialFan">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Fan"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es"> (??) El aire fluye axialmente  a través del impulsor y el impulsor con una pequeña relación de cubo a punta está montado en una placa de orificio o anillo de entrada.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">(??) Air flows through the impeller axially and small hub-to-tip ratio impeller mounted in an orifice plate or inlet ring.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Propellor Axial Fan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ventilador Axial de Propulsor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ProportionalController -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ProportionalController">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Controller"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La salida es proporcional al error de control y opcionalmente integral de tiempo y derivada.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Output is proportional to the control error and optionally time integral and derivative.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Controlador Proporcional</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Proportional Controller</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Protection -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Protection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A lateral or region spatial part that forms the area which contains protective measures for scour and erosion of a facility.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte espacial lateral o regional que forma el área que contiene las medidas de protección contra la socavación y la erosión de una instalación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Proteccion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Protection</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ProtectionCourse -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ProtectionCourse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Course"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Capa cuya función principal es proporcionar protección contra la erosión y la socavación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Layer with the primary task to provide protection against erosion and scour.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Capa de Proteccion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Protection Course</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ProtectiveDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ProtectiveDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowController"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A protective device breaks an electrical circuit when a stated electric current that passes through it is exceeded. A protective device provides protection against electrical current only (not as a general protective device). It may be used to represent the complete set of elements including both the tripping unit and the breaking unit that provide the protection. This may be particularly useful at earlier stages of design where the approach to breaking the electrical supply may be determined but the method of tripping may not. Alternatively, this entity may be used to specifically represent the breaking unit alone (in which case the tripping unit will also be specifically identified). This entity is specific to dedicated protective devices and excludes electrical outlets that may have circuit protection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo de protección interrumpe un circuito eléctrico cuando se supera la corriente eléctrica establecida que pasa a través de él. Un dispositivo de protección sólo proporciona protección contra la corriente eléctrica (no como dispositivo de protección general). Puede utilizarse para representar el conjunto completo de elementos que incluyen tanto la unidad de disparo como la unidad de corte que proporcionan la protección. Esto puede resultar especialmente útil en las primeras fases del diseño, en las que puede determinarse el método de corte del suministro eléctrico, pero no el método de disparo. Alternativamente, esta entidad puede utilizarse para representar específicamente la unidad de corte sola (en cuyo caso la unidad de disparo también se identificará específicamente). Esta entidad es específica de los dispositivos de protección dedicados y excluye las tomas de corriente que puedan tener protección de circuito.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Proteccion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Protective Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ProtectiveDeviceTrippingUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ProtectiveDeviceTrippingUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionControlElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A protective device tripping unit breaks an electrical circuit at a separate breaking unit when a stated electric current that passes through the unit is exceeded.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una unidad de disparo de un dispositivo de protección interrumpe un circuito eléctrico en una unidad de corte independiente cuando se supera una corriente eléctrica establecida que pasa por la unidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Protective Device Tripping Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Disparo de Dispositivo de Proteccion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Pump -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Pump">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowMovingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A pump is a device which imparts mechanical work on fluids or slurries to move them through a channel or pipeline. A typical use of a pump is to circulate chilled water or heating hot water in a building services distribution system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una bomba es un dispositivo que imparte trabajo mecánico a fluidos o lodos para moverlos a través de un canal o tubería. El uso típico de una bomba es hacer circular agua refrigerada o agua caliente para calefacción en un sistema de distribución de servicios de un edificio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bomba</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pump</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PunchingBar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PunchingBar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Punching reinforcement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Refuerzo de punzonado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barra de Punzonamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Punching Bar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Purlin -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Purlin">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear element (usually used horizontally) within a roof structure to support rafters.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento lineal (generalmente utilizado horizontalmente) dentro de una estructura de cubierta para soportar los cabrios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Correa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Purlin</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Pylon -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Pylon">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BridgePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vertical structure supporting cables in suspended or stayed structures</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estructura vertical que soporta cables en estructuras suspendidas o atirantadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pilon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pylon</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PylonAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PylonAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pilon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pylon Assembly</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#QuarterTurnRamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#QuarterTurnRamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Ramp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ramp making a 90° turn, consisting of two straight flights connected by a quarterspace landing. The direction of the turn is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Rampa que realiza un giro de 90°, compuesta por dos tramos rectos conectados por un aterrizaje a un cuarto de espacio. La dirección del giro viene determinada por la línea de marcha.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Quarter Turn Ramp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rampa de Cuarto de Vuelta</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#QuarterTurnStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#QuarterTurnStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair making a 90° turn, consisting of two straight flights connected by a quarterspace landing. The direction of the turn is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera que realiza un giro de 90°, compuesta por dos tramos rectos conectados por un descansillo a un cuarto de espacio. La dirección del giro viene determinada por la línea de paso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de cuarto de giro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Quarter Turn Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#QuarterWindingStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#QuarterWindingStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair consisting of one flight with a quarter winder, which is making a 90° turn. The direction of the turn is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera formada por un tramo con un cuarto de giro, que realiza un giro de 90°. La dirección del giro viene determinada por la línea de marcha.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Cuarto de Caracol</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Quarter Winding Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Quay -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Quay">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A facility for the mooring of vessels accompanied with the loading and unloading of cargo or passengers or the maintenance of vessels.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una instalación para el amarre de embarcaciones acompañada de la carga y descarga de carga o pasajeros o el mantenimiento de embarcaciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Muelle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Quay</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RackRail -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RackRail">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Rail"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rack rail is a building module for enhancing traction and break performance.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un raíl de cremallera es un módulo de construcción para mejorar las prestaciones de tracción y rotura.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rack Rail</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rail de Cremallera</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RadiactivitySensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RadiactivitySensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects atomic decay.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta la desintegración atómica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Radiactivity Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Radiactividad</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RadiationSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RadiationSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects radiation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta radiación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Radiation Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Radiacion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Radiator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Radiator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpaceHeater"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A heat-distributing unit that operates with thermal radiation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Unidad de distribución de calor que funciona por radiación térmica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Radiador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Radiator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RadioBlockCenter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RadioBlockCenter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A radio block center is a specialised computing device in railway with specification for generating Movement Authorities (MA) and transmitting it to trains. It gets information from signalling control and from the trains in its section.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un centro de bloque radioeléctrico es un dispositivo informático especializado en el ferrocarril con la especificación de generar Autoridades de Movimiento (AM) y transmitirlas a los trenes. Recibe información del control de señalización y de los trenes de su sección.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Centro de Bloque Radioelectrico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Radio Block Center</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Rafter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Rafter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear elements used to support roof slabs or roof covering, usually used with slope.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento lineal utilizado para soportar los forjados o la cubierta del tejado, normalmente se utiliza con pendiente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cabrio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rafter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Rail -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Rail">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rail is a special section bar (usually of steel) ensuring the guidance of the wheel of a rolling stock or other heavy machineries. In railway, two rails are combined to form a track. A rail is a predominately linear built element that has a special section profile. Rail is distinctive from built elements with similar geometric shapes (e.g. beam, member) that its major function is to ensure guidance of moving for vehicles or other kinds of machineries.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un raíl es un elemento construido predominantemente lineal que tiene un perfil de sección especial. El raíl se distingue de otros elementos de construcción con formas geométricas similares (por ejemplo, una viga o un travesaño) en que su función principal es garantizar el guiado de vehículos u otros tipos de maquinaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rail</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rail</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailBrace -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailBrace">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rail component that prevents rails from tipping and twisting.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Componente del raíl que impide que los raíles vuelquen y se tuerzan.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rail Brace</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Riel de refuerzo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailFastening -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailFastening">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An assembly of components which secures a rail to the supporting structure and retains it in the required position whilst permitting any necessary vertical, lateral and longitudinal movement. Note: definition from EN 13481-1.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto de componentes que fijan un carril a la estructura de soporte y lo mantienen en la posición requerida, permitiendo al mismo tiempo cualquier movimiento vertical, lateral y longitudinal necesario. Nota: definición de la norma EN 13481-1.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Fijacion de Carril</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rail Fastening</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailJoint -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailJoint">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A mechanical assembly with e.g. fishplates to join two rail ends with optional functions (insulation or expansion capacity).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un conjunto mecánico con, por ejemplo, pletinas para unir dos extremos de carril con funciones opcionales (aislamiento o capacidad de expansión).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Junta de Carril</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rail Joint</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailLubrication -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailLubrication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that prevents wearing of the rails throughout the flange of wheel to reduce noise emissions. It is often located at inner side of the outer rail in a curve or near turnouts (depends on function wearing or noise reduction).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que evita el desgaste de los carriles en toda la pestaña de la rueda para reducir las emisiones de ruido. Suele situarse en el lado interior del carril exterior en una curva o cerca de los desvíos (depende de la función de desgaste o reducción del ruido).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lubricacion de Carriles</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rail Lubrication</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailMechanicalEquipment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailMechanicalEquipment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rail mechanical equipment is a mechnical equipment installed at railside, like blocking device, speed regulator, bias loaded inspector, track scale or controllable retarder.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un equipo mecánico ferroviario es un equipo técnico instalado a pie de vía, como un dispositivo de bloqueo, un regulador de velocidad, un inspector con carga de polarización, una báscula de vía o un ralentizador controlable.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Equipo Mecanico Ferroviario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rail Mechanical Equipment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailMechanicalEquipmentAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailMechanicalEquipmentAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A complex assembly made up of several components like blocking device, speed regulator, bias loaded inspector, track scale or controllable retarder.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un ensamblaje complejo formado por varios componentes como dispositivo de bloqueo, regulador de velocidad, inspector con carga polarizada, báscula de vía o retardador controlable.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ensamblaje de Equipos Mecanicos Ferroviarios</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rail Mechanical Equipment Assembly</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailPad -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailPad">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A non-metallic pad placed between rail and baseplate or rail and sleeper, bearer or slab. Note: definition from EN 13481-1.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Almohadilla no metálica colocada entre el carril y la placa base o el carril y la traviesa, el soporte o la losa. Nota: definición de la norma EN 13481-1.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Almohadilla de Carril</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rail Pad</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Railing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Railing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La barandilla es un conjunto de armazón adyacente a los espacios de circulación de personas o vehículos y en algunos límites de espacios donde se utiliza en lugar de paredes o como complemento de éstas. Diseñada como soporte físico opcional, o para evitar lesiones o daños, ya sea por caída o colisión.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The railing is a frame assembly adjacent to human or vehicle circulation spaces and at some space boundaries where it is used in lieu of walls or to complement walls. Designed as an optional physical support, or to prevent injury or damage, either by falling or collision.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barandilla</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Railing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Railway -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Railway">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Facility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Railway is a spatial structure element as a route from one location to another for guided passage of wheeled vehicles on rails. A Railway acts as a basic spatial structure element that supports to break down a railway project into manageable parts. Note: Definition according to ISO 6706: 2017: national or regional transport system for guided passage of wheeled vehicles on rails.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un ferrocarril es un elemento de estructura espacial que sirve de ruta de un lugar a otro para el paso guiado de vehículos de ruedas sobre raíles. Un ferrocarril actúa como elemento básico de la estructura espacial que permite dividir un proyecto ferroviario en partes manejables. Nota: Definición según ISO 6706: 2017: sistema de transporte nacional o regional para el paso guiado de vehículos de ruedas sobre raíles.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ferrocarril</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Railway</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailwayCrocodile -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailwayCrocodile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Alarm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electrical contact placed between the rails (in the four-foot way) to provide warnings in the locomotive cab.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un contacto eléctrico colocado entre los rieles (a cuatro pies) para proporcionar advertencias en la cabina de la locomotora.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cocodrilo Ferroviario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Railway Crocodile</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailwayCrossing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailwayCrossing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">At-grade crossing between road and railway.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Paso a nivel entre carretera y ferrocarril.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Paso de Ferrocarril</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Railway Crossing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailwayDetonator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailwayDetonator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Alarm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A coin-sized device that is used as a loud warning signal to train drivers. It is usually placed on the top of the rail, usually secured with two lead straps, one on each side.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo del tamaño de una moneda que se utiliza como señal de advertencia sonora para los conductores de trenes. Suele colocarse en la parte superior del riel, normalmente asegurado con dos correas de plomo, una a cada lado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Detonador Ferroviario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Railway Detonator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailwayPart -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailwayPart">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FacilityPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Part of a railway.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte de un ferrocarril.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parte de Ferrocarril</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">RailwayPart</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailwaySubstructure -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailwaySubstructure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RailwayPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A spatial structure element that contains elements that are positioned below the track, for example the earthwork platform, prepared subgrade and embankment. This can be above or below finished ground level.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de la estructura espacial que contiene elementos situados por debajo de la vía, por ejemplo, la plataforma de movimiento de tierras, la subrasante preparada y el terraplén. Puede estar por encima o por debajo del nivel del suelo acabado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Railway Substructure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Subestructura del Ferrocarril</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RainSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RainSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or collects rainfall related information.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta o recoge información relacionada con la lluvia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rain Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Lluvia</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RainbowRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RainbowRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A gable roof in the form of a broad Gothic arch, with gently sloping convex surfaces.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tejado a dos aguas en forma de amplio arco gótico, con superficies convexas suavemente inclinadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rainbow Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tejado Arco Iris</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RainwaterHopper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RainwaterHopper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#StackTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A box placed at the top of a rainwater downpipe to catch rainwater from guttering.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Caja colocada en la parte superior de una bajante de aguas pluviales para recoger el agua de lluvia de los canalones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rainwater Hopper</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Recolector de Aguas Pluviales</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Ramp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Ramp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ramp is a vertical passageway which provides a human or vehicle circulation link between one floor level and another floor level at a different elevation. It may include a landing as an intermediate floor slab. A ramp normally does not include steps.Definition according to ISO 6707-1: Inclined way or floor joining two surfaces at different levels.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una rampa es un pasillo vertical que sirve de enlace para la circulación de personas o vehículos entre un nivel de piso y otro nivel de piso situado a diferente altura. Puede incluir un rellano como forjado intermedio. Definición según la norma ISO 6707-1: Camino o suelo inclinado que une dos superficies a distinto nivel.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ramp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rampa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RampFlight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RampFlight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ramp comprises a single inclined segment, or several inclined segments that are connected by a horizontal segment, referred to as a landing. A ramp flight is the single inclined segment and part of the ramp construction. In case of single flight ramps, the ramp flight and the ramp are identical.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una rampa comprende un único segmento inclinado, o varios segmentos inclinados que están conectados por un segmento horizontal, denominado rellano. Un tramo de rampa es el segmento inclinado único y forma parte de la construcción de la rampa. En el caso de las rampas de un solo tramo, el tramo de rampa y la rampa son idénticos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">RampFlight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de Rampa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Recharger -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Recharger">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricFlowStorageDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A recharger or battery charger is a device used to put energy into a secondary cell or rechargeable battery by forcing an electric current through it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un cargador de baterías es un dispositivo utilizado para suministrar energía a una pila secundaria o batería recargable forzando una corriente eléctrica a través de ella.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cargador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Recharger</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Reciever -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Reciever">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AudioVisualAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that receives audio and/or video signals, switches sources, and amplifies signals to play through speakers.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo que recibe señales de audio y/o video, cambia fuentes y amplifica señales para reproducirlas a través de parlantes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Receptor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reciever</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ReciprocatingCompressor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ReciprocatingCompressor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Compressor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compresor de desplazamiento positivo que utiliza un pistón accionado por una biela desde un cigüeñal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Positive-displacement compressor using a piston driven by a connecting rod from a crankshaft.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compresor Alternativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reciprocating Compressor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RecordingEquipment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RecordingEquipment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AudioVisualAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A recording equipment is a device that records telephone calls or other types of audio data. It also provides the function of archiving and immediate replay.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un equipo de grabación es un dispositivo que graba llamadas telefónicas u otros tipos de datos de audio. También proporciona la función de archivo y reproducción inmediata.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Equipo de Grabacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Recording Equipment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RectangularSilencer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RectangularSilencer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DuctSilencer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Rectangular shaped duct silencer type.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de silenciador de conducto de forma rectangular.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rectangular Silencer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Silenciador Rectangular</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Rectifier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Rectifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Transformer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A transformer that converts from alternating current (AC) to direct current (DC).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un conversor que convierte de corriente alterna (CA) a corriente continua (CC).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rectificador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rectifier</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Refrigerator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Refrigerator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electrical appliance that has the primary function of storing food at low temperature but above the freezing point of water.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato eléctrico cuya función principal es conservar alimentos a baja temperatura pero por encima del punto de congelación del agua.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Refrigerador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Refrigerator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RefugeIsland -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RefugeIsland">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A raised platform or a guarded area so sited in the carriageway as to divide the streams of traffic and to provide a safety area for pedestrians.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una plataforma elevada o una zona protegida situada en la calzada para dividir los flujos de tráfico y proporcionar una zona de seguridad para los peatones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Isla de Refugio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Refuge Island</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Register -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Register">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AirTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A grille typically equipped with a damper or control valve.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una rejilla típicamente equipada con una compuerta o válvula de control.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Register</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Registro</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RegulatingValve -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RegulatingValve">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Valve used to facilitate regulation of fluid flow in a system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Válvula utilizada para facilitar la regulación del flujo de fluido en un sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Regulating Valve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valvula Reguladora</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ReinforcedSoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ReinforcedSoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EarthworksElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Soil reinforced or stabilized by some mechanical or chemical method.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Suelo reforzado o estabilizado por algún método mecánico o químico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reinforced Soil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Suelo Reforzado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ReinforcementRing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ReinforcementRing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Anillo de refuerzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Ring reinforcement.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Anillo de Refuerzo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reinforcement Ring</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ReinforcingBar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A reinforcing bar is usually made of steel with manufactured deformations in the surface, and used in concrete and masonry construction to provide additional strength. A single instance of this class may represent one or many of actual rebars, for example a row of rebars.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una barra de refuerzo suele ser de acero con deformaciones fabricadas en la superficie, y se utiliza en la construcción de hormigón y mampostería para proporcionar resistencia adicional. Una única instancia de esta clase puede representar una o varias barras de refuerzo reales, por ejemplo, una fila de barras de refuerzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barra de Refuerzo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reinforcing Bar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ReinforcingElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ReinforcingElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A reinforcing element represents bars, wires, strands, meshes, tendons, and other components embedded in concrete in such a manner that the reinforcement and the concrete act together in resisting forces.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de refuerzo representa barras, alambres, cordones, mallas, tendones y otros componentes embebidos en el hormigón de tal manera que el refuerzo y el hormigón actúan conjuntamente para resistir las fuerzas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de Refuerzo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reinforcing Element</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A reinforcing mesh is a series of longitudinal and transverse wires or bars of various gauges, arranged at right angles to each other and welded at all points of intersection; usually used for concrete slab reinforcement. It is also known as welded wire fabric. In scope are plane meshes as well as bent meshes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una malla de refuerzo es una serie de alambres o barras longitudinales y transversales de diversos calibres, dispuestos en ángulo recto entre sí y soldados en todos los puntos de intersección; suele utilizarse para el refuerzo de losas de hormigón. También se conoce como tejido de alambre soldado. Existen mallas planas y mallas dobladas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Malla de Refuerzo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reinforcing Mesh</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ReinforcmentUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ReinforcmentUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Assembled reinforcement elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elementos de refuerzo ensamblados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reinforcment Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Refuerzo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Relay -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Relay">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SwitchingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device designed to produce sudden predetermined changes in one or more electric output circuits, when certain conditions are fulfilled in the electric input circuits controlling the device. Note: definition from IEC 60050 151-13-31.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo diseñado para producir cambios repentinos predeterminados en uno o más circuitos eléctricos de salida, cuando se cumplen ciertas condiciones en los circuitos eléctricos de entrada que controlan el dispositivo. Nota: definición de la norma IEC 60050 151-13-31.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Relay</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rele</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ReliefDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ReliefDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Damper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compuerta de alivio utilizada para permitir el movimiento del aire al acumularse un diferencial de presión especificado. Suele accionarse mediante un muelle mecánico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relief damper used to allow air to move upon a buildup of a specified pressure differential. Commonly operated by mechanical spring.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compuerta de Alivio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Relief Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ReluctanceSynchronousMotor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ReluctanceSynchronousMotor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricMotor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A synchronous motor with a special rotor design which directly lines the rotor up with the rotating magnetic field of the stator, allowing for no slip under load.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un motor síncrono con un diseño de rotor especial que alinea directamente el rotor con el campo magnético giratorio del estator, lo que permite que no se deslice bajo carga.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Motor de Reluctancia Sincrona</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reluctance Synchronous Motor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RemoteRadioUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RemoteRadioUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MobileTelecommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A remote radio unit is a component of a distributed base transceiver station that converts digital baseband signals into high-frequency (rf) signals and sends high-frequency (rf) signals to the antenna for radiation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una unidad de control de paquetes realiza algunas de las tareas de procesamiento del controlador de la estación base para los paquetes de datos. Es responsable de los paquetes de datos, la gestión de canales inalámbricos, la detección de errores de envío y la retransmisión automática.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Remote Radio Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Radio Remota</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RemoteUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RemoteUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MobileTelecommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A remote unit is a device used to amplify a base station signal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una unidad remota es un dispositivo utilizado para amplificar la señal de una estación base.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Remote Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad Remota</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Repeater -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Repeater">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A repeater is an electronic device that receives a signal and retransmits it at a higher level and/or higher power, or onto the other side of an obstruction, so that the signal can cover longer distances without degradation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un repetidor es un dispositivo electrónico que recibe una señal y la retransmite a un nivel y/o potencia más altos, o al otro lado de un obstáculo, para que la señal pueda cubrir distancias más largas sin degradarse.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Repeater</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Repetidor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ReplacedSoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ReplacedSoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcedSoil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Dig out the soft soil in a certain range below the foundation ground and then backfill the area with high strength, low compressibility and no corrosive materials.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Excavar la tierra blanda en un cierto rango por debajo del suelo de cimentación y luego rellenar la zona con materiales de alta resistencia, baja compresibilidad y no corrosivos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Replaced Soil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Suelo Reemplazado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ReservationZone -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ReservationZone">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialZone"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A spatial zone that marks some sort of reservation within the project extent.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Zona que marca algún tipo de reserva dentro de la extensión del proyecto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reservation Zone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zona de Reserva</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ResidualCurrentCircuitBreaker -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ResidualCurrentCircuitBreaker">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ProtectiveDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that opens, closes, or isolates a circuit and has short circuit and overload protection. It attempts to break the circuit when there is a difference in current between any two phases. May also be referred to as &apos;Ground Fault Interupter (GFI)&apos; or &apos;Ground Fault Circuit Interuptor (GFCI)&apos;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que abre, cierra o aísla un circuito y dispone de protección contra cortocircuitos y sobrecargas. Intenta interrumpir el circuito cuando hay una diferencia de corriente entre dos fases cualesquiera. También puede denominarse &apos;Interruptor de fallo de tierra (GFI)&apos; o &apos;Interruptor de circuito de fallo de tierra (GFCI)&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Disyuntor de Corriente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Residual Current Circuit Breaker</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ResidualCurrentSwitch -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ResidualCurrentSwitch">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ProtectiveDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that opens, closes or isolates a circuit and has no short circuit or overload protection. May also be identified as a &apos;ground fault switch&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que abre, cierra o aísla un circuito y no tiene protección contra cortocircuitos o sobrecargas. También puede identificarse como &apos;interruptor de fallo a tierra&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Interruptor de Corriente Residual</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Residual Current Switch</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ResidualCurrentTrippingUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ResidualCurrentTrippingUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ProtectiveDeviceTrippingUnit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tripping unit activated by residual current detection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una unidad de disparo activada por detección de corriente residual.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Residual Current Tripping Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Disparo de Corriente Residual</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RetainingWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RetainingWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Wall"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A supporting wall used to protect against soil layers behind.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un muro de soporte utilizado para proteger contra las capas de suelo detrás.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Muro de Contención</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Retaining Wall</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Revetment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Revetment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A marine defensive structure made from earthworks, masonry or activities, built in such a way as to absorb the energy of incoming water.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estructura defensiva marina hecha de movimientos de tierra, mampostería o actividades, construida de tal manera que absorba la energía del agua entrante.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escollera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Revetment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RigidDuctSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RigidDuctSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DuctSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rigid segment is a continuous linear segment of duct that cannot be deformed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento rígido es un segmento lineal continuo de conducto que no puede deformarse.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rigid Duct Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Conducto Rigido</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RigidFrame -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RigidFrame">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A structure built up of beams, columns, etc. with moment-resisting joints, such as gantry</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una estructura formada por vigas, columnas, etc. con juntas resistentes a momento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Portico Rigido</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rigid Frame</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RigidPavement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RigidPavement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pavement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Pavement substantially constructed of cement concrete.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pavimento construido sustancialmente de hormigón de cemento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pavimento Rigido</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rigid Pavement</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RigidPipeSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RigidPipeSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#PipeSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rigid segment is continuous linear segment of pipe that cannot be deformed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento rígido es un segmento lineal continuo de tubería que no puede deformarse.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rigid Pipe Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Tuberia Rigido</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Rivet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Rivet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fastening part having a head at one end and the other end being hammered flat after being passed through holes in the pieces that are fastened together.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pieza de fijación que tiene una cabeza en un extremo y el otro extremo se aplana a martillazos después de pasarlo por los orificios de las piezas que se fijan entre sí.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Remache</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rivet</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Road -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Road">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Facility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A route built on land to allow travel from one location to another, including highways, streets, cycle and foot paths, but excluding railways. As a type of Facility, Road provides the basic element in the project structure hierarchy for the components of a road project (i.e. any undertaking such as design, construction or maintenance).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ruta construida sobre tierra para permitir el desplazamiento de un lugar a otro, incluidas autopistas, calles, carriles bici y peatonales, pero excluidos los ferrocarriles. Como tipo de instalación, la carretera constituye el elemento básico en la jerarquía de la estructura del proyecto para los componentes de un proyecto de carretera (es decir, cualquier empresa como el diseño, la construcción o el mantenimiento).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Carretera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Road</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RoadPart -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RoadPart">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FacilityPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Part of a road.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte de una carretera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parte de Carretera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Road Part</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Roadsegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Roadsegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Longitudinal, linear segment of a road, either defined by uniform characteristics, or as a transition segment (e.g. number of lanes changing).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Segmento longitudinal y lineal de una carretera, definido por características uniformes o como segmento de transición (por ejemplo, cambio de número de carriles).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Road segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Carretera</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Roadside -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Roadside">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A lateral road part located along the Road adjoining the outer edges of the shoulders. A general concept comprising the areas outside a roadway plateau not intended for vehicles.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte lateral de la calzada situada a lo largo de la Carretera contigua a los bordes exteriores de los arcenes. Concepto general que comprende las zonas situadas fuera de la meseta de una calzada no destinadas a los vehículos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lateral de Carretera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roadside</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RoadsidePart -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RoadsidePart">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A general concept for various parts of the Roadside.Examples of roadside parts may be side slopes, roadside ditches, back slopes, bunds etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un concepto general para varias partes del lateral de la carretera: taludes laterales, cunetas, taludes traseros, terraplenes, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parte de Lateral de Carretera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roadside Part</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RoadwayPlateau -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RoadwayPlateau">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Lateral part of Road comprising the carriageway(s), shoulders and medians.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte lateral de la carretera que comprende la(s) calzada(s), los arcenes y las medianas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Meseta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roadway Plateau</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Rocker -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Rocker">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bearing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La funcionalidad de soporte la proporciona una construccion basculante.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bearing functionality is provided by a rocker construction. Includes line rocker and point rocker bearings.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojinete Basculante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rocker</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Roller -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Roller">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bearing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La función de soporte la proporcionan uno o más rodillos que se colocan entre dos placas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bearing functionality is provided by one or more rollers that are placed between two plates.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojinete de Rodillos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roller</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RollerCompactedSoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RollerCompactedSoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcedSoil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A kind of compacting method that adopts rolling machinery, repeated rolling and vibration compacts the foundation soil, increasing strength and descreasing compressibility.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tipo de método de compactación que adopta maquinaria de laminación, la laminación repetida y la vibración compactan el suelo de cimentación, aumentando la resistencia y disminuyendo la compresibilidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roller Compacted Soil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Suelo compactado por Laminacion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RollingPiston -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RollingPiston">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Compressor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compresor rotativo de desplazamiento positivo que utiliza un rodillo montado en la excéntrica de un eje con una sola paleta en la carcasa cilíndrica no giratoria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Positive-displacement rotary compressor using a roller mounted on the eccentric of a shaft with a single vane in the nonrotating cylindrical housing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Piston Rodante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rolling Piston</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RollingStock -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RollingStock">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Vehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Refers to railway vehicles, including both powered and unpowered vehicles, for example locomotives, railroad cars, coaches, private railroad cars and wagons.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Se refiere a vehículos ferroviarios, incluidos vehículos tanto con motor como sin motor, por ejemplo locomotoras, vagones de ferrocarril, autocares, vagones de ferrocarril privados y vagones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Material Rodante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rolling Stock</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Roof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Roof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof is the covering of the top part of a building, it protects the building against the effects of weather. Definition according to ISO 6707-1: construction enclosing the building from above.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tejado es la cubierta de la parte superior de un edificio, que lo protege de los efectos de la intemperie. Definición según la norma ISO 6707-1: construcción que cierra el edificio por arriba.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Techo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RoofDrain -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RoofDrain">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#WasteTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio de tubería, instalado en el techo, que recoge el agua de lluvia para descargarla al sistema de aguas pluviales.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Pipe fitting, set into the roof, that collects rainwater for discharge into the rainwater system.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Desagüe de Techo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roof Drain</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RoofSlab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RoofSlab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Slab"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La losa se utiliza para representar una losa de cubierta (plana o inclinada).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The slab is used to represent a roof slab (either flat or sloped).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Losa de Techo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roof Slab</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RoofingCovering -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RoofingCovering">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento se utiliza para representar el revestimiento de un tejado.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used to represent a roof covering.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cubrimiento de Tejado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roofing Covering</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RooftopUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RooftopUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#UnitaryEquipment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A packaged assembly that is either field-erected or manufactured atop the roof of a large residential or commercial building and acts as a unitary component.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un conjunto empaquetado que se construye in-situ o fabricado sobre el techo de un gran edificio residencial o comercial y actúa como un componente unitario.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rooftop Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Azotea</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Rope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Rope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cuerda gruesa y resistente que se fabrica trenzando hebras de cáñamo, sisal, nailon o materiales similares. Se utiliza principalmente para amarrar embarcaciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">a length of thick strong cord made by twisting together strands of hemp, sisal, nylon, or similar material. used primarily for mooring vessels</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cuerda</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rope</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RotaryCompressor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RotaryCompressor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Compressor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compresor de desplazamiento positivo que utiliza un dispositivo de rodillo o rotor.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Positive-displacement compressor using a roller or rotor device.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compresor Rotativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rotary Compressor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RotaryVaneCompressor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RotaryVaneCompressor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Compressor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compresor rotativo de desplazamiento positivo que utiliza un rodillo montado en la excéntrica de un eje con múltiples paletas en la carcasa cilíndrica no basculante.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Positive-displacement rotary compressor using a roller mounted on the eccentric of a shaft with multiple vanes in the nontotating cylindrical housing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compresor Rotativo de Paletas</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rotary Vane Compressor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RotaryWheel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RotaryWheel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AirToAirHeatRecovery"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A heat wheel with a revolving cylinder filled with an air-permeable medium having a large internal surface area.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Rueda térmica con un cilindro giratorio lleno de un medio permeable al aire que tiene una gran superficie interna.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rotary Wheel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rueda Rotatoria</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RoundSilencer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RoundSilencer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DuctSilencer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Round duct silencer type.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de silenciador de conducto redondo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Round Silencer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Silenciador Redondo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Roundabout -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Roundabout">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de cruce a nivel en el que los flujos de tráfico se dirigen alrededor de un círculo. Definición de la norma ISO 6707-1: parte de una carretera, generalmente en un cruce, en la que el tráfico se desplaza en una dirección alrededor de un elemento central.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of at-grade junction at which traffic streams are directed around a circle.Definition from ISO 6707-1: portion of a road usually at a junction, on which traffic moves in one direction around a central element.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rotonda</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roundabout</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Router -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Router">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A router is a networking device whose software and hardware are usually tailored to the tasks of routing and forwarding information. For example, on the Internet, information is directed to various paths by routers.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un router es un dispositivo de red cuyo software y hardware suelen estar adaptados a las tareas de encaminamiento y reenvío de información.  Por ejemplo, en Internet, los routers dirigen la información a varias rutas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Router</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Router</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RubberDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RubberDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#VibrationDamper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El amortiguador de caucho es un amortiguador que absorbe energía mediante la deformación del caucho laminado. La diferencia entre el cojinete de aislamiento sísmico y el amortiguador tipo caucho es si soporta o no el peso de las estructuras superiores. El amortiguador de goma no transmite el peso de las estructuras superiores a la subestructura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The rubber Damper is a damper that absorbs energy by utilizing deformation of laminated rubber. The difference between the seismic isolation bearing and the rubber type damper is whether or not to support the weight of the upper structures. The rubber damper does not transmit the weight of the upper structures to the sub structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Amortiguador de Caucho</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rubber Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Run-aroundCoilLoop -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Run-aroundCoilLoop">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AirToAirHeatRecovery"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A typical coil energy recovery loop places extended surface, finned tube water coils in the supply and exhaust airstreams of a building.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un circuito de recuperación de energía de serpentín típico coloca serpentines de agua de tubos con aletas de superficie extendida en las corrientes de aire de suministro y escape de un edificio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bucle de Bobina de Intercambio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Run-around Coil Loop</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SEGMENT -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SEGMENT">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FacilityPartCommon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A longitudinal facility part encompassing a linear portion of the facility defined by some uniform characteristics, or a transition between segments of uniform characteristics.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte longitudinal de una infrastructura que abarca una porción lineal de la infrastructura definida por algunas características uniformes, o una transición entre segmentos de características uniformes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">SEGMENT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">SEGMENT</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SLIPWAY -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SLIPWAY">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A facility for the dynamic launch or recovery of a vessel utilizing an inclined ramp and gravitational or mechanical hauling systems.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">SLIPWAY</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">SLIPWAY</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#STANDCOLUMN -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#STANDCOLUMN">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Column"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A column transmitting vertical loads from a superstructure to an arch below it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Columna que transmite cargas verticales desde una superestructura a un arco debajo de ella.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Columna de Soporte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">STANDCOLUMN</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#STRIPFOOTING -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#STRIPFOOTING">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Footing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear element that transfers loads into the ground from either a continuous element, such as a wall, or from a series of elements, such as columns.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento lineal que transfiere cargas al suelo desde un elemento continuo, como una pared, o desde una serie de elementos, como columnas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">STRIP FOOTING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zapata Corrida</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SUBSTRUCTURE -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SUBSTRUCTURE">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FacilityPartCommon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vertical facility part comprising of an underlying or supporting structure. this can be above or below finished ground level.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte de una Infrastructura vertical que consta de una estructura subyacente o de soporte. Esto puede estar por encima o por debajo del nivel del suelo terminado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">SUBSTRUCTURE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">SUBSTRUCTURE</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SUPERSTRUCTURE -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SUPERSTRUCTURE">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FacilityPartCommon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vertical facility part comprising of the upper volume of a structure, usually forming the volume of operation or the receiving of live loading.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una parte vertical de una infrastructura que comprende el volumen superior de una estructura, que generalmente forma el volumen de operación o la recepción de carga viva.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">SUPERSTRUCTURE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">SUPERSTRUCTURE</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SafetyCage -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SafetyCage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuildingElementPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Las jaulas de seguridad son un conjunto de barras circulares y verticales que se sujetan a los montantes de escaleras fijas y están dispuestas para encerrar el camino de un trabajador al subir la escalera. Las escaleras así cerradas también se conocen como escaleras de jaula o de aros.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Safety cages are an assembly of circular and vertical bars that are fastened to the stiles of fixed ladders and are arranged to enclose the path of a worker when climbing the ladder. Ladders so enclosed are also known as caged or hooped ladders.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Jaula de Seguridad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Safety Cage</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SanitaryTerminal -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SanitaryTerminal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A sanitary terminal is a fixed appliance or terminal usually supplied with water and used for drinking, cleaning or foul water disposal or that is an item of equipment directly used with such an appliance or terminal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un terminal sanitario es un aparato o terminal fijo alimentado habitualmente con agua y utilizado para beber, limpiar o evacuar aguas sucias o que es un elemento del equipo utilizado directamente con dicho aparato o terminal.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sanitary Terminal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Terminal Sanitario</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SantirayFountain -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SantirayFountain">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SanitaryTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A sanitary terminal that provides a low pressure jet of water for a specific purpose.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Terminal sanitario que proporciona un chorro de agua a baja presión para un fin específico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Fuente Sanitaria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Santiray Fountain</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Scanner -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Scanner">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A machine that has the primary function of scanning the content of printed matter and converting it to digital format that can be stored in a computer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Máquina cuya función principal es escanear el contenido de un documento impreso y convertirlo en formato digital que pueda almacenarse en un ordenador.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Scaner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scanner</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Screw -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Screw">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fastener with a tapered threaded shank and a slotted head.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de fijación con un vástago roscado cónico y una cabeza ranurada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Screw</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tornillo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ScrewConveyor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ScrewConveyor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ConveyorSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">composed of a longitudinal screw in a trough or pipe that rotates to force media through the segment</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">compuesto por un tornillo longitudinal en un canal o tubo que gira para forzar los medios a través del segmento</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Screw Conveyor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Transportador de Tornillo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ScrollCompressor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ScrollCompressor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Compressor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compresor de desplazamiento positivo que utiliza dos elementos en espiral que se acoplan entre sí.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Positive-displacement compressor using two inter-fitting, spiral-shaped scroll members.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compresor Scroll</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scroll Compressor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SecurityCut-offValve -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SecurityCut-offValve">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Valve that closes under the action of a safety mechanism such as a drop weight, solenoid etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Válvula que se cierra bajo la acción de un mecanismo de seguridad como un peso, solenoide, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Security Cut-off Valve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valvula de Seguridad</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SecurityLightning -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SecurityLightning">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#LightFixture"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A light fixture having specific purpose of directing occupants in an emergency, such as an illuminated exit sign or emergency flood light.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un artefacto de iluminación que tiene el propósito específico de dirigir a los ocupantes en una emergencia, como una señal de salida iluminada o un reflector de emergencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Iluminación de seguridad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Security Lightning</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SecurityZone -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SecurityZone">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialZone"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La zona se utiliza para representar una zona para la planificación de la seguridad y los trabajos de mantenimiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The spatial zone is used to represent a zone for security planning and maintenance work.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Security Zone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zona de Seguridad</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SelectorSwitch -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SelectorSwitch">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SwitchingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A selector switch has multiple positions, and may change the source or level of power or other setting (according to the switched port type).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un conmutador selector tiene varias posiciones y puede cambiar la fuente o el nivel de potencia u otro ajuste (según el tipo de puerto conmutado).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conmutador Selector</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Selector Switch</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Semi-hermeticCompressor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Semi-hermeticCompressor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Compressor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compresor alternativo de desplazamiento positivo en el que los compresores herméticos utilizan una construcción atornillada susceptible de reparación in situ.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Positive-displacement reciprocating compressor where the hermetic compressors use bolted construction amenable to field repair.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compresor Semi-hermetico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Semi-hermetic Compressor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Sensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Sensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionControlElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A sensor is a device that measures a physical quantity and converts it into a signal which can be read by an observer or by an instrument.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un sensor es un dispositivo que mide una magnitud física y la convierte en una señal que puede ser leída por un observador o por un instrumento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ServiceGPRSSupportNode -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ServiceGPRSSupportNode">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MobileTelecommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El nodo de soporte GPRS de servicio (SGSN) es un componente de la red central GPRS. Es el nodo de soporte GPRS del servicio de estación móvil, y puede realizar la gestión de la movilidad y el enrutamiento y transferencia de paquetes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The service GPRS support node (SGSN) is a component of the GPRS core network. It is the GPRS support node of mobile station service, and it can achieve mobility management and packet routing and transfer.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Nodeo de Soporte GPRS de Servicio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Service GPRS Support Node</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ShadingDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ShadingDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los sombreaderos son dispositivos construidos específicamente para proteger de la luz solar, de la luz natural o para ocultarlos de la vista. Los dispositivos de sombreado pueden formar parte de la fachada o montarse en el interior del edificio, y pueden ser fijos o accionables.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Shading devices are purpose built devices to protect from the sunlight, from natural light, or screening them from view. Shading devices can form part of the facade or can be mounted inside the building, they can be fixed or operable.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shading Device</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sombreaderos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Shear-yieldDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Shear-yieldDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#VibrationDamper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A displacement dependent type damper in which the resistance force generated is determined by the plastic strain amount utilizing the plastic deformation of the steel material. The shear yield type is a damper, which causes the steel material to yield for deformation in the direction perpendicular to the member.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un amortiguador dependiente del desplazamiento en el que la fuerza de resistencia generada está determinada por la cantidad de deformación plástica del acero. El amortiguador de rendimiento a flexion absorbe enrgía deformando el acero en la dirección perpendicular al miembro</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Amortiguador de Rendimiento a Cortante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shear-yield Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ShearBar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ShearBar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La barra de refuerzo es una barra de cizallamiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The reinforcing bar is a shear bar.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barra de Cizallamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shear Bar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ShearConnector -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ShearConnector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ring connector that is accepted by ring keyways in the connected pieces; or a toothed circular or square connector that is pressed into the connected pieces.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un conector anular que se acepta mediante chaveteros anulares en las piezas conectadas; o un conector circular o cuadrado dentado que se introduce a presión en las piezas conectadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conector de Cizallamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shear Connector</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ShearWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ShearWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Wall"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A wall designed to withstand shear loads. Examples of shear wall are diaphragms inside a box girder, typically on a pier, to resist lateral forces and transfer them to the support.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un muro diseñado para soportar cargas de corte. Ejemplos de muro de corte son diafragmas dentro de una viga cajón, típicamente en un muelle, para resistir fuerzas laterales y transferirlas al soporte.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Muro de Cortante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shear Wall</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ShedRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ShedRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof having a single slope.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tejado con una sola pendiente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cobertizo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shed Roof</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Sheet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Sheet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Plate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A planar, flat and thin element, comes usually as metal sheet, and is often used as an additional part within an assembly.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento plano y delgado que suele presentarse en forma de chapa metálica y suele utilizarse como pieza adicional dentro de un conjunto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lamina</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sheet</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Shelf -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Shelf">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Furniture"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Furniture for storing books or other items.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Muebles para guardar libros u otros artículos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estanterias</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shelf</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ShellandCoilEvaporator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ShellandCoilEvaporator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Evaporator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Evaporador en el que el refrigerante se evapora dentro de un simple tubo enrollado sumergido en el fluido a enfriar.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Evaporator in which refrigerant evaporates inside a simple coiled tube immersed in the fluid to be cooled.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Evaporadorde Carcasa y Serpentin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shell and Coil Evaporator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ShellandTubeExchanger -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ShellandTubeExchanger">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#HeatExchanger"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Intercambiador de tubo y carcasa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Shell and Tube heat exchanger.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Intercambiador de Tubo y Carcasa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shell and Tube Exchanger</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Shelter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Shelter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A structure, fairly quick to setup, move or dismantle, used to give protection, especially from the weather or intrusion.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estructura, bastante rápida de montar, mover o desmontar, que se utiliza para ofrecer protección, especialmente contra las inclemencias del tiempo o las intrusiones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Refugio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shelter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ShipLift -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ShipLift">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A type of vessel launch &amp; recovery facility, where ships are lifted vertically out of the water on platforms connected to winches, then transferred horizontally to land based berths on rail, wheel or track systems.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">SHIPLIFT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">ShipLift</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ShipTransfer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ShipTransfer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A region spatial part that represents a clear area used for the transfer and movement of vessels this area could include complex rail tracks and additional loading requirements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una parte espacial de la región que representa una zona despejada utilizada para la transferencia y el movimiento de buques esta zona podría incluir vías de ferrocarril complejas y requisitos de carga adicionales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ship Transfer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Transferencia de Buques</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Shiplock -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Shiplock">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A facility used for raising and lowering boats, ships and other watercraft between stretches of water of different levels on rivers and canal waterways or between impounded basins. This is achieved via an impounded chamber of water which is filled and emptied.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">instalación utilizada para elevar y descender embarcaciones, barcos y otras embarcaciones entre tramos de agua de diferentes niveles en ríos y vías fluviales de canal o entre cuencas embalsadas. Esto se logra mediante una cámara de agua embalsada que se llena y vacía</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Esclusa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shiplock</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Shipyard -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Shipyard">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A coastal/waterside facility where ships are built and repaired.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">instalación costera o junto al agua donde se construyen y reparan barcos</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Astillero</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shipyard</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Shoe -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Shoe">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A column shoe or a beam shoe (beam hanger) used to support or secure an element.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una zapata de pilar o una zapata de viga (suspensor de viga) utilizada para soportar o asegurar un elemento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shoe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zapata</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Shoulder -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Shoulder">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A lateral part of Road adjacent to, and usually at the same level as the Carriageway; not intended for vehicular traffic but may be used in case of emergency. Definition from ISO 6707-1: part of a highway alongside a carriageway and at approximately the same level, exclusive of embankment or cutting slopes, (Shoulder, US). Definition from PIARC: Part of the roadway between the carriageway and the ditch or the (cutting or embankment) slope, which gives the carriageway lateral support.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte lateral de la carretera adyacente a la calzada y normalmente al mismo nivel que ésta; no está destinada al tráfico rodado pero puede utilizarse en caso de emergencia. Definición de la norma ISO 6707-1: parte de una carretera adyacente a una calzada y aproximadamente al mismo nivel, excluidos los taludes de terraplén o de corte (Shoulder, EE.UU.). Definición de la AIPCR: Parte de la carretera situada entre la calzada y la cuneta o el talud (de desmonte o terraplén), que sirve de apoyo lateral a la calzada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">SHOULDER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shoulder</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Shower -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Shower">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SanitaryTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instalación o aparato de aguas residuales que emite un chorro de agua para lavar el cuerpo humano.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Installation or waste water appliance that emits a spray of water to wash the human body.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ducha</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shower</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Shutter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Shutter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ShadingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A mechanical device that limits the passage of light. Often used as a a solid or louvered movable cover for a window.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo mecánico que limita el paso de la luz. A menudo se utiliza como una cubierta móvil sólida o de lamas para una ventana.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Persiana</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shutter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Sidewalk -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Sidewalk">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A footpath along the side of a road. May accommodate moderate changes in grade (elevation) and is normally separated from the vehicular section by a kerb. There may be a central reserve or road verge between the sidewalk and traffic lanes. Definition from ISO 6707-1: portion of a road reserved exclusively for pedestrians, (Sidewalk, Walkway, US) (footway).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Senda peatonal a lo largo de una carretera. Puede presentar cambios moderados de pendiente (elevación) y normalmente está separada de la sección para vehículos por un bordillo. Puede haber una mediana o arcén entre la acera y los carriles de circulación. Definición de la norma ISO 6707-1: parte de una carretera reservada exclusivamente a los peatones, (Sidewalk, Walkway, US) (footway).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Acera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sidewalk</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SidewalkSlab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SidewalkSlab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Slab"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La losa se utiliza para representar una acera.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The slab is used to represent a sidewalk.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Losa de Acera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sidewalk Slab</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Sign -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Sign">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A sign is a notice on display that gives information or instructions in a written, symbolic or other form. Signs are passive with the most common form of a pictorial panel. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una señal es un aviso expuesto que da información o instrucciones de forma escrita, simbólica o de otro tipo. Los rótulos son pasivos y su forma más común es un panel pictórico. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Señal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sign</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Signal -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Signal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A signal is an active device that conveys information or instructions to users, by means of an audio, visual signal or a combination of both. The primary distinction from an Sign is that a signal is active and therefore a subtype of Flow Terminal usually requiring power and data connections for its operation. An instance of Signal represents a singular signalling device in a larger assembled unit or connected system, such as an individual frame within a railway signal, a single light unit in a traffic light system or an audio signal or light mounted on a navigational buoy. Signals can be physically aggregated together into an assembly which can include multiple signal instances (and also sign instances) and the associated supporting structural elements such as a simple pole or a rigid frame gantry (see Signal Assembly for examples). Signals can be logically (functionally) grouped together into a signalling system (a type of distribution system) to represent a connected group of signals for example a group of traffic lights controlling an road intersection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una Dispositivo de Señalizacion es un dispositivo activo que transmite información o instrucciones a los usuarios, mediante una señal acústica, visual o una combinación de ambas. La principal distinción con respecto a una Señal es que una señal es activa y, por tanto, un subtipo de Terminal de Flujo que suele requerir conexiones de alimentación y datos para su funcionamiento. Un caso de Señal representa un dispositivo de señalización singular en una unidad ensamblada más grande o un sistema conectado, como un marco individual dentro de una señal ferroviaria, una sola unidad luminosa en un sistema de semáforos o una señal acústica o luminosa montada en una boya de navegación. Las señales pueden agruparse físicamente en un conjunto que puede incluir varias instancias de señales (y también instancias de señales) y los elementos estructurales de soporte asociados, como un poste simple o un pórtico de estructura rígida (véanse ejemplos en Conjunto de señales). Las señales pueden agruparse lógicamente (funcionalmente) en un sistema de señalización (un tipo de sistema de distribución) para representar un grupo conectado de señales, por ejemplo, un grupo de semáforos que controlan una intersección de carreteras.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Señalizacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Signaling Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SignalAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SignalAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An assembly to physically aggregate together one or more signal instances (and also sign instances) including any supporting structural elements such as a simple pole or a rigid frame gantry.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un ensamblaje para agregar físicamente una o más instancias de señales (y también instancias de señales), incluido cualquier elemento estructural de soporte, como un poste simple o un pórtico de marco rígido.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ensamblaje de Señales</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Signal Assembly</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SingleScrewCompressor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SingleScrewCompressor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Compressor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compresor alternativo de desplazamiento positivo en el que los compresores herméticos utilizan una construcción atornillada susceptible de reparación in situ.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Positive-displacement reciprocating compressor where the hermetic compressors use bolted construction amenable to field repair.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compresor monotornillo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Single Screw Compressor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SingleStageCompressor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SingleStageCompressor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Compressor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compresor alternativo de desplazamiento positivo en el que el vapor se comprime en una sola etapa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Positive-displacement reciprocating compressor where vapor is compressed in a single stage.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compresor de Una Etapa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Single Stage Compressor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Sink -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Sink">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SanitaryTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato de aguas residuales para recibir, retener o evacuar líquidos domésticos, culinarios, de laboratorio o de procesos industriales.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Waste water appliance for receiving, retaining or disposing of domestic, culinary, laboratory or industrial process liquids.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Fregadero</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sink</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Siren -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Siren">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Alarm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An audible alarm.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una alarma sonora.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Siren</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sirena</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Site -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Site">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialStructureElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A site is a defined area of land, possibly covered with water, on which the project construction is to be completed. A site may be used to erect, retrofit or turn down building(s), or for other construction related developments.Definition according to ISO 6707-1: area of land or water where construction work or other development is undertaken.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una obra es un área definida de terreno, posiblemente cubierta de agua, en la que se va a llevar a cabo la construcción del proyecto. Un solar puede utilizarse para construir, reacondicionar o derribar edificios, o para otros desarrollos relacionados con la construcción. Definición según la norma ISO 6707-1: zona de tierra o agua en la que se realizan trabajos de construcción u otros desarrollos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Site</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sitio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SkirtingBoard -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SkirtingBoard">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento se utiliza para representar un rodapié que es una tira de material para cubrir la transición entre el revestimiento de la pared y el suelo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used to represent a skirting board being a strip of material to cover the transition between the wall cladding and the flooring.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rodapie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Skirting Board</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Skylight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Skylight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Window"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A window within a sloped building element, usually a roof slab.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una ventana dentro de un elemento de construcción inclinado, generalmente una losa de techo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Skylight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Skylight</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Slab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Slab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A slab is a component of the construction that may enclose a space vertically. The slab may provide the lower support (floor) or upper construction (roof slab) in any space in a building. Only the core or constructional part of this construction is considered to be a slab. The upper finish (flooring, roofing) and the lower finish (ceiling, suspended ceiling) are considered to be coverings. A special type of slab is the landing, described as a floor section to which one or more stair flights or ramp flights connect.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un forjado es un componente de la construcción que puede cerrar un espacio verticalmente. El forjado puede constituir el soporte inferior (suelo) o superior (forjado de cubierta) de cualquier espacio de un edificio. Sólo se considera losa el núcleo o parte constructiva de esta construcción. El acabado superior (suelo, cubierta) y el acabado inferior (techo, falso techo) se consideran revestimientos. Un tipo especial de forjado es el rellano, descrito como una sección de suelo a la que se conectan uno o varios tramos de escalera o rampa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Losa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slab</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SlabField -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SlabField">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Losas dispuestas en un solo plano.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Slabs, laid out in one plane.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slab Field</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Superficie de Losas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Sleeper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Sleeper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TrackElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A sleeper is a track element that supports running rails, guard rails and check rails usually at right angles to its axis.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una traviesa es un elemento de la vía que soporta los carriles de rodadura, los guardarraíles y los contracarriles, normalmente en ángulo recto con respecto a su eje.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sleeper</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Traviesa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Sleeving -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Sleeving">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento sirve para aislar un elemento de distribución de un espacio en el que está contenido.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used to isolate a distribution element from a space in which it is contained.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Funda</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sleeving</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SlidingChair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SlidingChair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A component which supports and retains the stock rail and a flat surface upon which the foot of the switch rail slides.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Componente que soporta y retiene la contraaguja y una superficie plana sobre la que se desliza el pie de la aguja.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Silla Deslizante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sliding Chair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SlopeFill -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SlopeFill">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EarthworksFill"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relleno del talud lateral (bateo) colindante con la estructura de la carretera o relleno del talud posterior.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Side slope (batter) fill abutting the road structure or back slope fill.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slope Fill</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Talud</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SmokeDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SmokeDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Damper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compuerta cortahumo utilizada para evitar la propagación del humo. Suele accionarse mediante un detector de humo de un sistema de automatización de edificios.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Smoke damper used to prevent the spread of smoke. Commonly operated by a smoke detector of a building automation system.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compuerta Cortahumo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Smoke Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SmokeSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SmokeSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects smoke.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta el humo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Humo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Smoke Sensor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SnowDepthSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SnowDepthSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or measures the depth of snowfall.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta o mide la profundidad de las nevadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Profundidad de Nieve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Snow Depth Sensor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Sofa -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Sofa">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Furniture"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Furniture for seating multiple people.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Mobiliario para sentar a varias personas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sofa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sofa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SoftShoulder -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SoftShoulder">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A type of Shoulder that is not surfaced. Definition from ISO 6707-1: strip alongside a carriageway not intended to support vehicular traffic. Definition from PIARC: Shoulder not intended to support vehicular traffic.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tipo de arcen que no ha sido pavimentado. Definición de la norma ISO 6707-1: franja a lo largo de una calzada no destinada a soportar el tráfico de vehículos. Definición de la AIPCR: Arcén no destinado a soportar el tráfico de vehículos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Arcen no Pavimentado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Soft Shoulder</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SolarCollector -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SolarCollector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SolarDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that converts solar radiation into thermal energy (heating water, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que transforma la radiación solar en energía térmica (calentamiento de agua, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Colector Solar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Solar Collector</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SolarDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SolarDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A solar device converts solar radiation into other energy such as electric current or thermal energy.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo solar convierte la radiación solar en otro tipo de energía, como corriente eléctrica o energía térmica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo Solar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Solar Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SolarPanel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SolarPanel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SolarDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that converts solar radiation into electric current.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que convierte la radiación solar en corriente eléctrica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Panel Solar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Solar Panel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SolidStratum -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SolidStratum">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#GeotechnicalStratum"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representación del concepto de una característica geológica o de superficie sólida discreta, casi homogénea, identificada, incluidas discontinuidades como fallas, fracturas, límites e interfaces que no están modeladas explícitamente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Representation of the concept of an identified discrete almost homogenous solid geological or surface feature, including discontinuities such as faults, fractures, boundaries and interfaces that are not explicitly modelled.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estrato Solido</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Solid Stratum</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SolidWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SolidWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Wall"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A massive wall construction for the wall core being the single layer or having multiple layers attached. Such walls are often masonry or concrete walls (both cast in-situ or precast) that are load bearing and fire protecting.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una construcción de pared masiva para el núcleo de la pared, ya sea de una sola capa o con múltiples capas unidas. Estos muros suelen ser muros de mampostería u hormigón (tanto moldeados in situ como prefabricados) que soportan cargas y protegen contra incendios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Muro Solido</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Solid Wall</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SoundAbsortion -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SoundAbsortion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A component in the track for sound absorption and may also absorb vibrations. It is often used in combination with slab tracks.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La absorción acústica es un componente de la vía para la absorción acústica y también puede absorber las vibraciones. Suele utilizarse en combinación con vías de placa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Absorcion Acustica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sound Absortion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SoundSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SoundSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects sound.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que percibe o detecta el sonido.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Sonido</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sound Sensor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Space -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Space">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialStructureElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A space represents an area or volume bounded actually or theoretically. Spaces are areas or volumes that provide for certain functions within a building.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un espacio representa un área o volumen delimitado real o teóricamente. Los espacios son áreas o volúmenes que cumplen determinadas funciones dentro de una construccion.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Espacio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Space</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SpaceBar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SpaceBar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stirrup in pre-stressing system to position the Tendon Conduit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un estribo en el sistema de pretensado para colocar el Conducto del Tendon.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barra Espaciadora</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Space Bar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SpaceHeater -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SpaceHeater">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los calefactores utilizan una combinación de radiación y/o convección natural mediante una fuente de calor como la electricidad, el vapor o el agua caliente para calentar un espacio o zona limitados. Algunos ejemplos de calefactores son los radiadores, los convectores, los zócalos y los tubos con aletas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Space heaters utilize a combination of radiation and/or natural convection using a heating source such as electricity, steam or hot water to heat a limited space or area. Examples of space heaters include radiators, convectors, baseboard and finned-tube heaters.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Calefactores</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Space Heater</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SparkGap -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SparkGap">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ProtectiveDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A spark gap is a device used to connect a circuit to earth in the event of a fault in live circuits.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una vía de chispas es un dispositivo utilizado para conectar un circuito a tierra en caso de avería en circuitos con tensión.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spark Gap</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Via de Chispas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SpatialElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SpatialElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Product"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A spatial element is the generalization of all spatial elements that might be used to define a spatial structure or to define spatial zones.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento espacial es la generalización de todos los elementos espaciales que pueden utilizarse para definir una estructura espacial o para definir zonas espaciales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento Espacial</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spatial Element</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SpatialStructureElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SpatialStructureElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A spatial structure element is the generalization of all spatial elements that might be used to define a spatial structure. The spatial structure can be used to provide a spatial organization of a project.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de estructura espacial es la generalización de todos los elementos espaciales que pueden utilizarse para definir una estructura espacial. La estructura espacial puede utilizarse para proporcionar una organización espacial de un proyecto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de Estructura Espacial</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spatial Structure Element</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SpatialZone -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SpatialZone">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A spatial zone is a non-hierarchical and potentially overlapping decomposition of the project under some functional consideration. A spatial zone might be used to represent a thermal zone, a construction zone, a lighting zone, a usable area zone. A spatial zone might have its independent placement and shape representation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una zona espacial es una descomposición no jerárquica y potencialmente superpuesta del proyecto bajo alguna consideración funcional. Una zona espacial puede utilizarse para representar una zona térmica, una zona de construcción, una zona de iluminación o una zona de superficie útil. Una zona espacial puede tener su propia representación de ubicación y forma.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spatial Zone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zona</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Speaker -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Speaker">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AudioVisualAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A loudspeaker, speaker, or speaker system is an electroacoustical transducer that converts an electrical signal to sound.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un altavoz, altavoz o sistema de altavoces es un transductor electroacústico que convierte una señal eléctrica en sonido.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Altavoz</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Speaker</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SpeedRegulator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SpeedRegulator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TrackElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device composed of pneumatic, mechanic or electric components causing the breaking of a train in case of emergency.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo compuesto de componentes neumáticos, mecánicos o eléctricos que provoca la rotura de un tren en caso de emergencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Regulador de Velocidad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Speed Regulator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SphericalBearing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SphericalBearing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bearing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La función de soporte la proporciona una cúpula convexa en una cubeta cóncava.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bearing functionality is provided by convex dome in a concave basin.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojinete Esferico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spherical Bearing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SpiralRamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SpiralRamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Ramp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ramp constructed around a circular or elliptical well without newels and landings.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Rampa construida alrededor de un pozo circular o elíptico sin newels ni descansillos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rampa en Esprial</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spiral Ramp</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SpiralRampFlight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SpiralRampFlight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RampFlight"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ramp flight with a circular or elliptic walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un vuelo en rampa con una línea de marcha circular o elíptica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spiral Ramp Flight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de Rampa en Espiral</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SpiralStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SpiralStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair constructed with winders around a circular newel often without landings. Depending on outer boundary it can be either a circular, elliptical or rectangular spiral stair. The orientation of the winding stairs is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera construida con devanaderas alrededor de un newel circular, a menudo sin descansillos. Dependiendo del límite exterior, puede ser una escalera de caracol circular, elíptica o rectangular. La orientación de la escalera de caracol viene determinada por la línea de paso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Caracol</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spiral Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SpiralStairFlight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SpiralStairFlight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#StairFlight"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair flight with a circular or elliptic walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tramo de escalera con un trazado circular o elíptico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spiral Stair Flight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de Escalera de caracol</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SplicePlate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SplicePlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Plate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A plate connecting two members joined at ends.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Placa que une dos elementos unidos por los extremos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa de Empalme</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Splice Plate</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SplitCasePump -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SplitCasePump">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pump"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Split Case pump, when mounted horizontally, has an inlet and outlet on each side of the impeller. The impeller can be easily accessed by removing the front of the impeller casing. It may have a direct or close-coupled motor.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una bomba de cámara partida, cuando se monta horizontalmente, tiene una entrada y una salida a cada lado del impulsor. Se puede acceder fácilmente al impulsor retirando la parte delantera de la carcasa del impulsor. Puede tener un motor directo o acoplado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bomba de Camara Partida</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Split Case Pump</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SplitSystem -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SplitSystem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#UnitaryEquipment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A system which separates the compressor from the evaporator, but acts as a unitary component typically within residential or light commercial applications.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sistema Separado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Split System</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Spool -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Spool">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#PipeSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A type of rigid segment that is typically shorter and used for providing connectivity within a piping network.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de segmento rígido que suele ser más corto y se utiliza para proporcionar conectividad dentro de una red de tuberías.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Carrete</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spool</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Sprandel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Sprandel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tall beam placed on the facade of a building. One tall side is usually finished to provide the exterior of the building. Can be used to support joists or slab elements on its interior side.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una viga alta colocada en la fachada de un edificio. Por lo general, se termina un lado alto para proporcionar el exterior del edificio. Puede utilizarse para soportar viguetas o elementos de losa por su cara interior.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Antepecho</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sprandel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SpringIsolator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SpringIsolator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#VibrationIsolator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aislador de vibraciones tipo resorte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Spring type vibration isolator.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aislador de Resorte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spring Isolator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Sprinkler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Sprinkler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FireSuppressionTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Device for sprinkling water from a pipe under pressure over an area.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que dispersa agua desde una tubería bajo presión sobre un área</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rociador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sprinkler</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StackTerminal -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StackTerminal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stack terminal is placed at the top of a ventilating stack (such as to prevent ingress by birds or rainwater) or rainwater pipe (to act as a collector or hopper for discharge from guttering).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El terminal de chimenea se coloca en la parte superior de una chimenea de ventilación (por ejemplo, para evitar la entrada de pájaros o agua de lluvia) o de una tubería de aguas pluviales (para que actúe como colector o tolva de descarga de los canalones).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stack Terminal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Terminal de Chimenea</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Stair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Stair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair is a vertical passageway allowing occupants to walk (step) from one floor level to another floor level at a different elevation. It may include a landing as an intermediate floor slab.  Definition according to ISO 6707-1: Construction comprising a succession of horizontal stages (steps or landings) that make it possible to pass on foot to other levels.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una escalera es un pasillo vertical que permite a los ocupantes caminar (subir) de un nivel de piso a otro nivel de piso a una elevación diferente. Puede incluir un rellano como forjado intermedio.  Definición según la norma ISO 6707-1: Construcción que comprende una sucesión de escalones horizontales (peldaños o rellanos) que permiten pasar a pie a otros niveles.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StairFlight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StairFlight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair flight is an assembly of building components in a single &apos;run&apos; of stair steps (not interrupted by a landing). The stair steps and any stringers are included in the stair flight. A winder is also regarded a part of a stair flight.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tramo de escalera es un conjunto de componentes de construcción en un único &apos;tramo&apos; de peldaños (no interrumpido por un rellano). Los peldaños y los largueros están incluidos en el tramo de escalera. Una devanadera también se considera parte de un tramo de escalera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">StairFlight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de Escalera</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StandaloneGenerator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StandaloneGenerator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricGenerator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Electrical generator which does not include its source of kinetic energy, that is, a motor, engine, or turbine are all modeled separately.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los generadores eléctricos que no incluyen su fuente de energía cinética, es decir, un motor, un motor o una turbina, se modelan por separado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Generador Independiente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Standalone Generator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Staple -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Staple">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A doubly pointed piece of metal that is hammered into materials as a fastener.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pieza de metal con doble punta que se clava en los materiales como cierre.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Grapa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Staple</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StartandStopSwitch -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StartandStopSwitch">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SwitchingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A switch for alternatively closing and opening one or more electric circuits.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un interruptor para cerrar y abrir alternativamente uno o varios circuitos eléctricos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conmutador de Inicio y Parada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Start and Stop Switch</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Starter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Starter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SwitchingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A starter is a switch which in the closed position controls the application of power to an electrical device.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un arranque es un interruptor que, en posición cerrada, controla la aplicación de energía a un dispositivo eléctrico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Arranque</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Starter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StayCable -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StayCable">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A sloped element suspending a structure (such as bridge deck) from a pylon.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento inclinado que suspende una estructura (como el tablero de un puente) desde un pilón.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cable Atirantado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stay Cable</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SteamBoiler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SteamBoiler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Boiler"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cladera de Vapor</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Steam boiler.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cladera de Vapor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Steam Boiler</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SteamHeatingCoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SteamHeatingCoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Coil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Heating coil using steam as heating source.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Serpentín calefactor que utiliza vapor como fuente de calor.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Serpentin Calefactor de Vapor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Steam Heating Coil</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SteamTrap -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SteamTrap">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Valve that restricts flow of steam while allowing condensate to pass through.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Steam Trap</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Trampa de Vapor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SteaminjectionHumidifier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SteaminjectionHumidifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Humidifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El vapor de agua se agrega a la corriente de aire mediante inyección directa de vapor.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Water vapor is added into the airstream through direct steam injection.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Humidificador de Injeccion de Vapor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Steam injection Humidifier</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SticthWire -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SticthWire">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stitch wire consists of auxiliary wires and different components (clamp) used in stitched suspension.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un alambre de costura consta de alambres auxiliares y diferentes componentes (abrazadera) que se utilizan en la suspensión de costura.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Alambre de Puntada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sticth Wire</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StiffenerPlate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StiffenerPlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Plate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A transversal plate added to a flange or a web plate for local stiffening.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Placa transversal añadida a un ala o a una placa de alma para rigidizar localmente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa Rigidizadora</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stiffener Plate</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StiffeningRib -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StiffeningRib">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear element added to a flange or a web plate of a girder for local stiffening.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento lineal que se añade a un ala o a una placa de alma de una viga para rigidizarla localmente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Nervio de Refuerzo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stiffening Rib</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StockRail -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StockRail">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Rail"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stock rail is a fixed machined rail, ensuring the continuity on the main or diverging track with the switch in the open position. The machined part of the stock rail supports its switch rail in the closed position, giving continuity of line through this switch rail. The two stock rails in a set of switches are the two outside rails. A stock rail is described as right or left hand according to whether it is part of a right hand or left hand half-set of switches. Note: definition from EN 13232-1-2004.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una contraaguja es un carril mecanizado fijo que garantiza la continuidad en la vía principal o desviada con la aguja en posición abierta. La parte mecanizada de la contraaguja soporta su aguja en la posición cerrada, dando continuidad a la línea a través de esta aguja. Las dos contraagujas de un juego de agujas son las dos vías exteriores. Una contraaguja se describe como derecha o izquierda según forme parte de un medio juego de agujas derecho o izquierdo. Nota: definición de la norma EN 13232-1-2004.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Contraaguja</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stock Rail</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StopCock -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StopCock">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Valve"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An isolating valve used on a domestic water service.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una válvula de aislamiento utilizada en un servicio de agua doméstico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">LLave de Paso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stop Cock</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StorageArea -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StorageArea">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A region spatial part that forms a sub division of a facility for the purpose of storing cargo. For example container stacks, dry bulk storage yards, material storage yards.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte espacial de una región que forma una subdivisión de una instalación con el fin de almacenar carga. Por ejemplo, almacenes de contenedores, almacenes de productos secos a granel o almacenes de materiales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Area de Almacenamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Storage Area</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StorageTank -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StorageTank">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tank"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An open or closed container used for storing a fluid at ambient pressure and from which it can be supplied to the fluid distribution system. There are many examples of storage tanks, such as potable water storage tanks, fuel storage tanks, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recipiente abierto o cerrado que sirve para almacenar un fluido a presión ambiente y desde el que se puede suministrar al sistema de distribución de fluidos. Hay muchos ejemplos de tanques de almacenamiento, como los tanques de almacenamiento de agua potable, los tanques de almacenamiento de combustible, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Depositode Almacenamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Storage Tank</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StraightRampFlight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StraightRampFlight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RampFlight"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ramp flight with a straight walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un vuelo en rampa con una línea de marcha recta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Straight Ramp Flight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de Rampa Recto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StraightRunRamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StraightRunRamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Ramp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ramp - which is a sloping floor, walk, or roadway - connecting two levels. The straight ramp consists of one straight flight without turns or winders.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una rampa -que es un suelo inclinado, un paseo o una calzada- que conecta dos niveles. La rampa recta consiste en un tramo recto sin giros ni devanaderas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rampa Recta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Straight Run Ramp</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StraightRunStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StraightRunStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair extending from one level to another without turns or winders. The stair consists of one straight flight.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera que se extiende de un nivel a otro sin giros ni devanaderas. La escalera consta de un tramo recto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Tramo Recto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Straight Run Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StraightStairFlight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StraightStairFlight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#StairFlight"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair flight with a straight walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tramo de escalera en línea recta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Straight Stair Flight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de Escalera Recto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Strainer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Strainer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Filter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A filter used to remove particulates from a fluid.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">A filter used to remove particulates from a fluid.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Colador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Strainer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Strand -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Strand">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El tendón es un filamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The tendon is a strand.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Filamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Strand</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Stringer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Stringer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear element used to support stair or ramp flights, usually used with slope.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento lineal utilizado para soportar tramos de escaleras o rampas, generalmente utilizado con pendiente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Larguero</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stringer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StructuralCable -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StructuralCable">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear cable element used to secure or stabilise a structure by resisting lateral and longitudinal loading through tension only, but cannot resist compression. usually formed of a flexible cable or wire.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de cable lineal utilizado para asegurar o estabilizar una estructura resistiendo cargas laterales y longitudinales únicamente por tracción, pero no puede resistir la compresión. suele estar formado por un cable o alambre flexible.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cable Estructural</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Structural Cable</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Strut -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Strut">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear element often used within a girder or truss.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento lineal utilizado a menudo en el interior de una viga o celosía.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puntal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Strut</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Stud -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Stud">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La barra de refuerzo es un esparrago.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The reinforcing bar is a stud.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Esparrago</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stud</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StudShearConnector -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StudShearConnector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los conectores de cizalladura de espárrago son piezas de fijación cilíndricas con una cabeza en un lado. Por el otro lado se sueldan a elementos de acero para su uso en estructuras mixtas de acero y hormigón.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Stud shear connectors are cylindrical fastening parts with a head on one side. On the other side they are welded on steel members for the use in composite steel and concrete structures.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Esparrago de Cizallameinto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stud Shear Connector</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Subgrade -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Subgrade">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EarthworksFill"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de elemento de movimiento de tierras que forma la estructura por debajo del pavimento y por encima del suelo natural. NOTA Definición de ISO 6707-1: Parte superior del suelo, natural o construido, que soporta las cargas transmitidas por la estructura suprayacente de una carretera, pista de aterrizaje o superficie dura similar. NOTA Definición de la AIPCR: Capa superior del suelo natural sobre la que se construye el pavimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of earthworks element forming the structure below pavement and above natural soil. NOTE Definition from ISO 6707-1: upper part of the soil, natural or constructed, that supports the loads transmitted by the overlying structure of a road, runway, or similar hard surface. NOTE Definition from PIARC: Upper layer of the natural ground upon which the pavement is constructed.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Subbase</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subgrade</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SubgradeBed -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SubgradeBed">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EarthworksFill"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte superior del suelo, natural o construido, que soporta las cargas transmitidas por la estructura suprayacente de una carretera, pista de aterrizaje o superficie dura similar.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Upper part of the soil, natural or constructed, that supports the loads transmitted by the overlying structure of a road, runway, or similar hard surface.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lecho de la Subbase</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subgrade Bed</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SubmersiblePump -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SubmersiblePump">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pump"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">A pump designed to be immersed in a fluid, typically a collection tank.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bomba diseñada para sumergirse en un fluido, normalmente un depósito de recogida.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bomba Sumergible</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Submersible Pump</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Subrack -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Subrack">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SystemFurnitureElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A subrack is a part of technical cabinet which is used to store and mount pluggable electric subunits.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un subbastidor es una parte del armario técnico que se utiliza para almacenar y montar subunidades eléctricas enchufables</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Subbastidor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subrack</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SubscriberServer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SubscriberServer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MobileTelecommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Es una base de datos encargada de la gestión de los abonados móviles. Puede ser un centro de autenticación (AuC) o un registro de localización de domicilio (HLR).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is a database in charge of the management of mobile subscribers. It can be an authentication center (AuC) or a home location register (HLR).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Servidor de Abonados</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subscriber Server</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Substructure -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Substructure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BridgePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Subestructura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Substructure</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Sump -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Sump">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionChamberElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cámara empotrada o pequeña en la que se drena el líquido para facilitar su recogida para su eliminación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Recessed or small chamber into which liquid is drained to facilitate its collection for removal.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sumidero</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sump</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SumpBuster -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SumpBuster">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An obstacle (with oil catchment basin) installed typically in a bus lane to prevent other traffic with lower ground clearance from using it. Also Sump breaker or Sump trap.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un obstáculo (con un depósito de captación de petróleo) instalado típicamente en un carril bus para evitar que otro tráfico con menor distancia al suelo lo utilice. También interruptor de sumidero o trampa de sumidero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sump Buster</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sump Buster</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SumpPump -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SumpPump">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pump"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A pump designed to sit above a collection tank with a suction inlet extending into the tank.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Bomba diseñada para situarse encima de un depósito de recogida con una entrada de aspiración que se extiende hasta el depósito.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bomba de Sumidero</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sump Pump</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Superstructure -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Superstructure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BridgePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La parte del puente que se extiende horizontalmente y transfiere la carga del tráfico a las subestructuras del puente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The part of the bridge that span horizontally and transfers the traffic load to the bridge substructures</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Superestructura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Superstructure</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SupportPile -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SupportPile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A support pile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pila de soporte</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pila de Soporte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Support Pile</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SupportingGasAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SupportingGasAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An assembly intends to support Overhead Contact Line System. It includes foundation, supporting elements and suspension assembly.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto diseñado para sostener el sistema de línea aérea de contacto. Esto incluye la base, los elementos de soporte y el conjunto de suspensión</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conjunto de Soporte de Gas</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Supporting Gas Assembly</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SurchargePreloadedSoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SurchargePreloadedSoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcedSoil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A method that applies load to the foundation to discharge pore water, and the foundation is consolidated to improve the foundation strength. Unloading when the carrying capacity reaches the required level.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Método que aplica una carga a los cimientos para descargar el agua de los poros, y los cimientos se consolidan para mejorar la resistencia de los cimientos. Descarga cuando la capacidad de carga alcanza el nivel requerido.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Suelo Precargado con Sobrecarga</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Surcharge Preloaded Soil</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SurfaceStructure -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SurfaceStructure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BridgePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estructura Superficial</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Surface Structure</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estructura Superficial</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Surface Structure</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Suspender -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Suspender">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vertical element suspending a structure (such as bridge deck) from a suspension cable or an arch.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento vertical que suspende una estructura (como el tablero de un puente) de un cable de suspensión o de un arco.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Suspender</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tirante</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SuspensionAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SuspensionAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A complex assembly of components used to suspend elements or cable segments.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto complejo de componentes utilizados para suspender elementos o segmentos de cable.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ensamblaje  de Suspension</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Suspension Assembly</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SuspensionBridge -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SuspensionBridge">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bridge"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ISO 6707: Bridge, the main structural members of which are catenary cables from which the deck is suspended.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">ISO 6707: Puente cuyos principales elementos estructurales son cables catenarios de los que se suspende el tablero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puente Suspension</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Suspension Bridge</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SuspensionCable -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SuspensionCable">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A suspended element, typically comprising steel wire, sheath, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento suspendido, normalmente compuesto de alambre de acero, funda, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cable de Suspension</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Suspension Cable</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SwitchBoard -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SwitchBoard">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionBoard"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A distribution point at which switching devices are located.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Punto de distribución en el que se encuentran los dispositivos de conmutación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cuadro Switch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Switch Board</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SwitchDisconnector -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SwitchDisconnector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SwitchingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A switch disconnector is a switch which in the open position satisfies the isolating requirements specified for a disconnector.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un seccionador interruptor es un interruptor que en posición abierta satisface los requisitos de aislamiento especificados para un seccionador.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Seccionador Interruptor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Switch Disconnector</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Switcher -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Switcher">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AudioVisualAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that receives audio and/or video signals, switches sources, and transmits signals to downstream devices.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo que recibe señales de audio y/o video, cambia fuentes y transmite señales a dispositivos posteriores.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Intercambiador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Switcher</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SwitchingDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SwitchingDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowController"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A switch is used in a cable distribution system (electrical circuit) to control or modulate the flow of electricity. Switches include those used for electrical power, communications, audio-visual, or other distribution system types as determined by the available ports.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un conmutador se utiliza en un sistema de distribución por cable (circuito eléctrico) para controlar o modular el flujo de electricidad. Entre los conmutadores se incluyen los utilizados para energía eléctrica, comunicaciones, audiovisuales u otros tipos de sistemas de distribución, según determinen los puertos disponibles.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conmutador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Switching Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SynchronousMotor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SynchronousMotor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricMotor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A motor that operates at a constant speed up to full load. The rotor speed is equal to the speed of the rotating magnetic field of the stator; there is no slip.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un motor que funciona a velocidad constante hasta carga completa. La velocidad del rotor es igual a la velocidad del campo magnético giratorio del estator; no hay ningún resbalón.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Motor Sincrono</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Synchronous Motor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SystemFurnitureElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SystemFurnitureElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FurnishingElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A system furniture element defines components of modular furniture which are not directly placed in a building structure but aggregated inside furniture.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de mobiliario de sistema define componentes de mobiliario modular que no se colocan directamente en la estructura de un edificio, sino que se agregan dentro de un mueble.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sistema Elemento Mueble</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">System Furniture Element</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A beam that forms part of a slab construction and acts together with the slab which it carries. Such beams are often of T-shape (therefore the English name), but may have other shapes as well, e.g. an L-Shape or an Inverted-T-Shape.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Viga que forma parte de una construcción de losa y actúa junto con la losa que soporta. Estas vigas suelen tener forma de T, pero también pueden tener otras formas, p. ej. una forma de L o una forma de T invertida.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">T Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Viga T</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TERMINAL -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TERMINAL">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FacilityPartCommon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A longitudinal facility part that represents a termination segment of a longitudinal facility such as the end of a breakwater, road or rail section.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte de una infrasructura longitudinal que representa un segmento terminal de una instalación longitudinal, como el final de un rompeolas, una carretera o una sección ferroviaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">TERMINAL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">TERMINAL</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Table -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Table">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Furniture"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Furniture with a countertop for multiple people.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Mueble con encimera para varias personas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Mesa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Table</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Tank -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Tank">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowStorageDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tank is a vessel or container in which a fluid or gas is stored for later use.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un depósito es un recipiente o contenedor en el que se almacena un fluido o gas para su uso posterior.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Deposito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tank</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TechnicalGabinet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TechnicalGabinet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Furniture"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A technical cabinet is a piece of furniture for holding, displaying and protecting technical appliances, usually organized in shelves, drawers or racks.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un mueble técnico es un mueble destinado a contener, exponer y proteger aparatos técnicos, normalmente organizado en estanterías, cajones o estanterías.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Mueble Tecnico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Technical Gabinet</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Telecommand -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Telecommand">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A system sending command to control and monitor the switches and circuit breakers or systems directly or not connected (e.g. via wires) within the traction power system remotely.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un sistema que envía órdenes para controlar y supervisar a distancia los interruptores y disyuntores o sistemas conectados directamente o no (por ejemplo, mediante cables) dentro del sistema de alimentación de tracción.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Telecomando</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Telecommand</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Telephone -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Telephone">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AudioVisualAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A telecommunications device that is used to transmit and receive sound, and optionally video.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo de telecomunicaciones que se utiliza para transmitir y recibir sonido y, opcionalmente, vídeo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Telefono</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Telephone</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TelephoneOutlet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TelephoneOutlet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Outlet"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An outlet used for connecting telephone communications equipment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Salida utilizada para conectar equipos de comunicaciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Salida de Telefono</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Telephone Outlet</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TelephonyExchange -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TelephonyExchange">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A telephony exchange is a device that ensures the routing of telephone calls and communications.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una central telefónica es un dispositivo que garantiza el encaminamiento de las llamadas y comunicaciones telefónicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Central Telefonica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Telephony Exchange</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TemperatureSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TemperatureSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects temperature.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta la temperatura.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Temperatura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Temperature Sensor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Tendon -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Tendon">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tendon is a steel element such as a wire, cable, bar, rod, or strand used to impart prestress to concrete when the element is tensioned. Definition according to ISO 6707-1: steel bar(s) or groups of bars, strands or wires given a tensile stress that produces a compressive stress in prestressed concrete or masonry.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tendón es un elemento de acero como un alambre, cable, barra, varilla o cordón utilizado para impartir pretensado al hormigón cuando se tensa el elemento. Definición según la norma ISO 6707-1: barra(s) de acero o grupos de barras, cordones o alambres sometidos a un esfuerzo de tracción que produce un esfuerzo de compresión en el hormigón o la mampostería pretensados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tendon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tendon</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TendonAnchor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TendonAnchor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tendon anchor is the end connection for tendons in prestressed or posttensioned concrete.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un anclaje de tendón es la conexión final para tendones en hormigón pretensado o postensado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Anclaje de Tendon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tendon Anchor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TendonConduit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TendonConduit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Tendon Conduit represents the components of the conduit system for tendons embedded in concrete structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un Conducto para Tendones representa los componentes del sistema de conductos para tendones embebidos en estructura de hormigón.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conducto para Tendones</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tendon Conduit</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TendonConduitCoupler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TendonConduitCoupler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TendonConduit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A part to connect the conduits located in two different deck segments and related to the same tendon.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pieza para conectar los conductos situados en dos segmentos de cubierta diferentes y relacionados con el mismo tendón.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Acople de Conductos para Tendones</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tendon Conduit Coupler</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TendonCoupler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TendonCoupler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TendonAnchor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El anclaje es un dispositivo intermedio que conecta dos tendones.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The anchor is an intermediate device which connects two tendons.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Acoplador de Tendones</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tendon Coupler</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TendonDuct -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TendonDuct">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TendonConduit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Sleeve or duct is related to the thickness of the conduit depending on the conduit, either cast into the concrete structure or placed adjacent to it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un manguito o conducto está relacionado con el grosor del conducto dependiendo de éste, ya sea colado en la estructura de hormigón o colocado junto a ella.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Manguito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tendon Duct</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TensionEquipment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TensionEquipment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An equipment used to maintain the tension of conductors or cables.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Equipo utilizado para mantener la tensión de conductores o cables.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Equipo de Tension</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tension Equipment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TensioningEndAnchor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TensioningEndAnchor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TendonAnchor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El anclaje se utiliza o puede utilizarse para pretensar el tendón.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The anchor is used or can be used to prestress the tendon.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Anclaje de Tensionado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tensioning End Anchor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Terrain -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Terrain">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#GeographicElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Terrain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Terreno</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Terrain</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Terreno</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ThermalTrippingUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ThermalTrippingUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ProtectiveDeviceTrippingUnit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tripping unit activated by thermal action.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una unidad de disparo activada por acción térmica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Thermal Tripping Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Disparo Termica</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ThermalZone -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ThermalZone">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialZone"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La zona espacial se utiliza para representar una zona térmica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The spatial zone is used to represent a thermal zone.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Thermal Zone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zona Termica</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Thermometer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Thermometer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowInstrument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that reads and displays a temperature value at a point.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que lee y muestra un valor de temperatura en un punto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Termometro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Thermometer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ThermosiphonCoilTypeHeatExchanger -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ThermosiphonCoilTypeHeatExchanger">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AirToAirHeatRecovery"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sealed systems that consist of an evaporator, a condenser, interconnecting piping, and an intermediate working fluid that is present in both liquid and vapor phases where the evaporator and condensor coils are installed independently in the ducts and are interconnected by the working fluid piping.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sistemas sellados que constan de un evaporador, un condensador, tuberías de interconexión y un fluido de trabajo intermedio que está presente tanto en fase líquida como de vapor donde los serpentines del evaporador y del condensador se instalan de forma independiente en los conductos y están interconectados por la tubería del fluido de trabajo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Intercambiador de Calor Tipo Bobina de Termosifon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Thermosiphon Coil Type Heat Exchanger</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ThermosiphonSealedTubeHeatExchanger -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ThermosiphonSealedTubeHeatExchanger">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AirToAirHeatRecovery"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sealed systems that consist of an evaporator, a condenser, interconnecting piping, and an intermediate working fluid that is present in both liquid and vapor phases where the evaporator and the condenser are usually at opposite ends of a bundle of straight, individual thermosiphon tubes and the exhaust and supply ducts are adjacent to each other.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sistemas sellados que constan de un evaporador, un condensador, tuberías de interconexión y un fluido de trabajo intermedio que está presente tanto en la fase líquida como en la de vapor, donde el evaporador y el condensador generalmente están en extremos opuestos de un haz de tubos de termosifón individuales rectos y los conductos de escape y suministro son adyacentes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Intercambiadores de Calor de Tubos Sellados por Termosifón</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Thermosiphon Sealed Tube Heat Exchanger</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Thermostat -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Thermostat">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#UnitaryControlElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A control element that senses and regulates the temperature of an element, system or space so that the temperature is maintained near a desired setpoint.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de control que detecta y regula la temperatura de un elemento, sistema o espacio para que la temperatura se mantenga cerca de un punto de ajuste deseado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Termostato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Thermostat</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ThermostaticActuator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ThermostaticActuator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Actuator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that thermostatically actuates a control element.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que acciona termostáticamente un elemento de control.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Actuador Termostatico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Thermostatic Actuator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ThinScrewCompressor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ThinScrewCompressor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Compressor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compresor rotativo de desplazamiento positivo que utiliza dos rotores acanalados helicoidalmente acoplados, macho (lóbulos) y hembra (flautas) en una carcasa estacionaria con puertos de gas de entrada y salida.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Positive-displacement rotary compressor using two mating helically grooved rotors, male (lobes) and female (flutes) in a stationary housing with inlet and outlet gas ports.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compresor de Tornillo Delgado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Thin Screw Compressor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ThreeQuarterTurnStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ThreeQuarterTurnStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair making a 270° turn, consisting of four straight flights connected by three quarterspace landings. The direction of the turns is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera con un giro de 270°, compuesta por cuatro tramos rectos conectados por tres descansillos a un cuarto de espacio. La dirección de los giros viene determinada por la línea de paso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Tres Cuartos de Giro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Three Quarter Turn Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ThreeQuarterWindingStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ThreeQuarterWindingStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair consisting of one flight with three quarter winders, which make a 90° turn. The stair makes a 270° turn. The direction of the turns is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera formada por un tramo con tres cuartos de giro que dan una vuelta de 90°. La escalera realiza un giro de 270°. La dirección de los giros viene determinada por la línea de paso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Tres Cuartos de Caracol</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Three Quarter Winding Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Tiebar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Tiebar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear bar element used to secure or stabilise a structure by resisting lateral and longitudinal loading through tension and or compression. usually formed by a solid bar.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de barra lineal utilizado para asegurar o estabilizar una estructura resistiendo cargas laterales y longitudinales por tracción y/o compresión. normalmente formado por una barra maciza.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barra de Anclaje</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tiebar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TimeDelay -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TimeDelay">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricTimeControl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A control that causes action to occur following a set duration.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un control que hace que se produzca una acción después de una duración determinada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Delay</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Time Delay</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TimeRelay -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TimeRelay">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricTimeControl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Electromagnetically operated contactor for making or breaking a control circuit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un relé es un contactor operado electromagnéticamente que se utiliza para abrir o cerrar un circuito de control.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rele de Tiempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Time Relay</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Timelock -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Timelock">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricTimeControl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A control that causes action to occur at set times.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Control que provoca que ocurra una acción en momentos específicos</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Timelock</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Timelock</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ToggleSwitch -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ToggleSwitch">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SwitchingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A toggle switch has two positions, and may enable or isolate electrical power or other setting (according to the switched port type).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un interruptor basculante tiene dos posiciones y puede activar o aislar la alimentación eléctrica u otro ajuste (según el tipo de puerto conmutado).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Interruptor Basculante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Toggle Switch</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ToiletPan -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ToiletPan">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SanitaryTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato para la eliminación de excrementos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Soil appliance for the disposal of excrement.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Inodoro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Toilet Pan</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TollPlaza -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TollPlaza">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A part of road facility where tolls are collected for use of toll road, tunnel or bridge.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte de las instalaciones viarias donde se cobra peaje por el uso de la autopista, túnel o puente de peaje.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Plaza de Peaje</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Toll Plaza</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Topping -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Topping">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento sirve para aislar un elemento de distribución de un espacio en el que está contenido.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used to isolate a distribution element from a space in which it is contained.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Topping</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Topping</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Track -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Track">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RailwayPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A spatial structure element that contains track-related elements, for example rails and sleepers.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de estructura espacial que contiene elementos relacionados con la vía, por ejemplo carriles y traviesas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Track</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Via</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TrackElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TrackElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A track element is a built element used specifically in the track domain in railway.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de vía es un elemento construido utilizado específicamente en el ámbito de la vía en el ferrocarril.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de Via</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Track Element</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TrackEndofAlignment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TrackEndofAlignment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TrackElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A track end of alignment is a special functional installation such as axle-gauge changeover point or transporter wagon loading point.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un final de alineación de vía es una instalación funcional especial, como un punto de cambio de ancho de vía o un punto de carga de vagones de transporte.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Final de Alineacion de Via</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Track End of Alignment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TrackPanel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TrackPanel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Trackwork ensuring the support and guidance of a vehicle along a route. It consists of assembly of rail, sleepers and fastenings.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vía que garantiza el apoyo y guiado de un vehículo a lo largo de una ruta. Consta de montaje de carril, traviesas y fijaciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Panel de Vía</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Track Panel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TrackPart -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TrackPart">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RailwayPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A spatial structure element to further divide a track, for purposes that do not fall into these categories: plain-track, turnout-track, dilatation-track.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de estructura espacial para dividir aún más una vía, con fines que no entran en estas categorías: vía llana, vía de desvío, vía de dilatación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parte de Via</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Track Part</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TrackSlab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TrackSlab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Slab"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A track slab is a reinforced concrete slab or prestressed reinforced concrete slab, which is a main element of slab track. It can be prefabricated or cast on site and may have sleepers embedded.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una losa de vía es una losa de hormigón armado o de hormigón armado pretensado, que constituye un elemento principal de la vía en placa. Puede ser prefabricada o moldeada in situ y puede llevar traviesas empotradas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Losa de Via</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Track Slab</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TrackedVehicle -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TrackedVehicle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Vehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A specialisation of a vehicle that operates on land tracked (Caterpillar).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una especialización de un vehículo que opera sobre orugas terrestres (Caterpillar).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tracked Vehicle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vehiculo sobre Orugas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TractionSwitchingAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TractionSwitchingAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A common assembly used to insure the switching function. It is composed of switches, control instruments and other components.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto común utilizado para asegurar la función de conmutación. Está compuesto por interruptores, instrumentos de control y otros componentes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conjunto de commutacion de Tracción</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Traction Switching Assembly</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TrafficCalminfgDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TrafficCalminfgDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A structure on the carriageway to control the speed of vehicles.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estructura en la calzada para controlar la velocidad de los vehículos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo para Calmar el Trafico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Traffic Calminfg Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TrafficIsland -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TrafficIsland">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A central or subsidiary area raised or marked on the carriageway, generally at a road junction or level crossing, shaped and placed so as to direct traffic movement and/or provide refuge for pedestrians.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Zona central o auxiliar elevada o señalizada en la calzada, generalmente en un cruce de carreteras o paso a nivel, conformada y colocada para dirigir el movimiento del tráfico y/o proporcionar refugio a los peatones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Isleta de Trafico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Traffic Island</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TrafficLane -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TrafficLane">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RoadPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Lateral part of carriageway designated to vehicular traffic for a particular purpose. Definition from ISO 6707-1: strip of carriageway intended to accommodate a single line of moving vehicles, frequently defined by road markings.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte lateral de la calzada destinada al tráfico de vehículos para un fin determinado. Definición de la norma ISO 6707-1: franja de calzada destinada a acoger una única línea de vehículos en movimiento, definida frecuentemente por marcas viales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Carrilde Circulacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Traffic Lane</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TrainSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TrainSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device, usually attached to the rear end of the last vehicle of a train, acting on a fixed equipment to give an indication that the train is complete.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo, normalmente acoplado al extremo trasero del último vehículo de un tren, que actúa sobre un equipo fijo para dar una indicación de que el tren está completo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Tren</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Train Sensor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Transformer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Transformer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A transformer is an inductive stationary device that transfers electrical energy from one circuit to another.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un Conversor es un dispositivo estacionario inductivo que transfiere energía eléctrica de un circuito a otro.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conversor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Transformer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TransitionComponent -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TransitionComponent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A transition component is a minor active device that converts electric signals to optical signals at the sender, and converts optical signals to electric signals at the receiver.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un componente de transición es un dispositivo activo menor que convierte señales eléctricas en señales ópticas en el emisor, y convierte señales ópticas en señales eléctricas en el receptor.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Componente de Transicion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Transition Component</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TransitionSection -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TransitionSection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EarthworksFill"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sección de la subbase para garantizar la consistencia de la rigidez y evitar asentamientos desiguales. La sección de transición puede aparecer, por ejemplo, entre: terraplén y estribo de puente; terraplén y estructura transversal; desmonte y túnel; terraplén y desmonte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Section of subgrade to ensure the consistency of stiffness and prevent uneven settlement. Transition section may appear e.g. between: embankment and bridge abutment; embankment and transverse structure; cutting and tunnel; embankment and cutting.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Seccion de Transicion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Transition Section</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TransportElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TransportElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TransportationDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A transport element is a generalization of all transport related objects that move people, animals or goods within a Facility. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de transporte es una generalización de todos los objetos relacionados con el transporte que mueven personas, animales o mercancías dentro de una Instalación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de Transporte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Transport Element</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TransportZone -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TransportZone">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialZone"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La zona espacial se utiliza para representar un área dedicada principalmente a la circulación de personas o mercancías.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The spatial zone is used to represent an area primarily dedicated to the movement of people or goods.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Transport Zone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zona de Transporte</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TransportationDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TransportationDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Abstract intermediate supertype for transportation devices.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Supertipo intermedio abstracto para dispositivos de transporte.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Transporte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">TransportationDevice</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Trapdoor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Trapdoor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Door"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A special door that lies horizonally in a slab opening. Often used for accessing cellar or attic.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Puerta especial que se sitúa horizontalmente en un hueco de forjado. Suele utilizarse para acceder al sótano o al desván.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Trampilla</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Trap door</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Trasnponder -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Trasnponder">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A transponder is a communication, monitoring, or control device that, upon receiving a signal, emits a different signal in response. Transponders can be either passive or active (e.g., electronic beacon, balise).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un transpondedor es un dispositivo de comunicación, vigilancia o control que, al recibir una señal, emite una señal diferente como respuesta. Los transpondedores pueden ser pasivos o activos (por ejemplo, baliza electrónica, baliza).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Trasnponder</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Trasnspondedor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TrasnportUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TrasnportUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CommunicationsAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A transport equipment is a network element responsible for providing functionality of transport, multiplexing, switching, management and supervision of transmission channels between different hosts. The data transport service uses three specific metrics: the bandwidth, the jitter, and the packet loss rate.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un equipo de transporte es un elemento de red responsable de proporcionar funcionalidades de transporte, multiplexación, conmutación, gestión y supervisión de canales de transmisión entre distintos hosts. El servicio de transporte de datos utiliza tres métricas específicas: el ancho de banda, el jitter y la tasa de pérdida de paquetes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Equipo de Transporte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Trasnport Unit</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Trench -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Trench">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionChamberElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cámara excavada cuya longitud suele superar la anchura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Excavated chamber, the length of which typically exceeds the width.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Trench</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zanja</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TrochoidalCompressor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TrochoidalCompressor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Compressor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compresor de desplazamiento positivo que utiliza un movimiento de balanceo de un círculo fuera o dentro de la circunferencia de un círculo básico y produce epitrocoides o hipotrocoides.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Positive-displacement compressor using a rolling motion of one circle outside or inside the circumference of a basic circle and produce either epitrochoids or hypotrochoids.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Trochoidal Compressor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Trocoidal Compressor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Trumpet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Trumpet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TendonConduit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A specific part of conduit which has to be widened when reaching the tendon anchor because the strands are connected individually on the anchor.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte específica del conducto que debe ensancharse al llegar al anclaje del tendón, ya que los torones se conectan individualmente en el anclaje.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Trompeta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Trumpet</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Trunstile -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Trunstile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Door"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">A mechanical gate consisting of revolving arms, allowing only one person at a time to pass through.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Puerta mecánica formada por brazos giratorios que sólo permiten el paso de una persona a la vez.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Torniquete</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Trunstile</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Truss -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Truss">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A structure built up of members with (quasi) pinned joint.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una estructura formada por miembros con unión (cuasi) articulada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cercha</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Truss</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TrussBridge -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TrussBridge">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bridge"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ISO 6707: Bridge with braced triangulated frame designed to act as a beam.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">ISO 6707: Puente con pórtico triangulado arriostrado diseñado para actuar como viga.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puente en Celosia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Truss Bridge</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TubeAxialFan -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TubeAxialFan">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Fan"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Air flows through the impeller axially with reduced tip clearance and operating at higher tip speeds.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El aire fluye a través del impulsor axialmente con un espacio reducido en la punta y operando a velocidades de punta más altas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tube Axial Fan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ventilador Axial de Tubo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TubeBundle -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TubeBundle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tube bundle is a device consisting of tubes and bundles of tubes used for heat transfer and contained typically within other energy conversion devices, such as a chiller or coil.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un haz de tubos es un dispositivo que consta de tubos y haces de tubos utilizados para la transferencia de calor y contenidos normalmente dentro de otros dispositivos de conversión de energía, como un enfriador o un serpentín.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Haz de Tubos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">TubeBundle</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TumbleDryer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TumbleDryer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electrical appliance that has the primary function of drying clothes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato eléctrico cuya función principal es secar la ropa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Secadora</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tumble Dryer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Tuner -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Tuner">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AudioVisualAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electronic receiver that detects, demodulates, and amplifies transmitted signals.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un receptor electrónico que detecta, demodula y amplifica las señales transmitidas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tuner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tuner</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TungstenFilamentLamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TungstenFilamentLamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Lamp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A discharge lamp in which most of the light is emitted by exciting a metal halide.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lámpara de descarga en la que la mayor parte de la luz se emite excitando un haluro metálico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lampara de Filamento de Tungsteno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tungsten Filament Lamp</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TurnoutClosureSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TurnoutClosureSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects the position of a blade of a turnout.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta la posición de la hoja de un desvío.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Cierre de Desvíos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Turnout Closure Sensor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TurnoutHeating -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TurnoutHeating">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#HeatExchanger"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device used to remove snow from railways. E.g. electric heating device, gas heater</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que se utiliza para quitar la nieve de las vías del ferrocarril. P.ej. dispositivo de calefacción eléctrica, calentador de gas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Calefaccion de Desvio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Turnout Heating</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TurnoutPanel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TurnoutPanel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Trackwork ensuring the support and guidance of a vehicle along any given route among various diverging or intersecting tracks.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vía que garantiza el apoyo y la guía de un vehículo a lo largo de cualquier ruta determinada entre varias vías que divergen o se cruzan.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Panel de Desvio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Turnout Panel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TurnoutTrack -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TurnoutTrack">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RailwayPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A spatial structure element to further divide a track. It contains turnouts, and does not contain any plain track or dilatation panel.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de estructura espacial para dividir aún más una vía. Contiene desvíos, y no contiene ninguna vía plana ni panel de dilatación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Turnout Track</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Via de Desvio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TwinTowerEnthalpyRecoveryLoops -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TwinTowerEnthalpyRecoveryLoops">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AirToAirHeatRecovery"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An air-to-liquid, liquid-to-air enthalpy recovery system with a sorbent liquid circulates continuously between supply and exhaust airstreams, alternately contacting both airstreams directly in contactor towers.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sistema de recuperación de entalpía de aire a líquido y de líquido a aire con un líquido absorbente circula continuamente entre las corrientes de aire de suministro y de escape, contactando alternativamente ambas corrientes de aire directamente en las torres de contactores.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bucles de Recuperación de Entalpía de Torre Gemela</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Twin Tower Enthalpy Recovery Loops</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Two-positionController -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Two-positionController">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Controller"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La salida puede estar activada o desactivada.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Output can be either on or off.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Controlador de Dos Posiciones</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Two-position Controller</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TwoCurvedRunStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TwoCurvedRunStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A curved stair consisting of two curved flights without turns but with one landing.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera curva formada por dos tramos curvos sin giros pero con un rellano.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Dos Tramos Curvos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Two Curved Run Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TwoQuarterTurnRamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TwoQuarterTurnRamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Ramp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ramp making a 180° turn, consisting of three straight flights connected by two quarterspace landings. The direction of the turn is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Rampa que realiza un giro de 180°, compuesta por tres tramos rectos conectados por dos aterrizajes a un cuarto de espacio. La dirección del giro viene determinada por la línea de marcha.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rampa de Dos Cuartos de Vuelta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Two Quarter Turn Ramp</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TwoQuarterTurnStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TwoQuarterTurnStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair making a 180° turn, consisting of three straight flights connected by two quarterspace landings. The direction of the turns is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera que realiza un giro de 180°, compuesta por tres tramos rectos conectados por dos descansillos a un cuarto de espacio. La dirección de los giros viene determinada por la línea de paso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Dos Cuartos de Giro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Two Quarter Turn Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TwoQuarterWindingStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TwoQuarterWindingStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair consisting of one flight with two quarter winders, which make a 90° turn. The stair makes a 180° turn. The direction of the turns is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera formada por un tramo con dos cuartos de giro, que dan una vuelta de 90°. La escalera realiza un giro de 180°. La dirección de los giros está determinada por la línea de marcha.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">TEscalera de Dos Cuartos de Caracol</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Two Quarter Winding Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TwoStairRunRamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TwoStairRunRamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Ramp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A straight ramp consisting of two straight flights without turns but with one landing.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Rampa recta formada por dos tramos rectos sin giros pero con un aterrizaje.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rampa Recta Doble</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Two Stair Run Ramp</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TwoStraightRunStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TwoStraightRunStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A straight stair consisting of two straight flights without turns but with one landing.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera recta formada por dos tramos rectos sin giros pero con un rellano.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de dos Tramos Rectos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Two Straight Run Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#UPS -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#UPS">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricFlowStorageDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that provides a time limited alternative source of power supply in the event of failure of the main supply.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que proporciona una fuente de alimentación alternativa limitada en el tiempo en caso de fallo de la alimentación principal.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">SAI</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">UPS</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#UnitaryControlElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#UnitaryControlElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionControlElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A unitary control element combines a number of control components into a single product, such as a thermostat or humidistat.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de control unitario combina varios componentes de control en un solo producto, como un termostato o un higrostato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de Control Unitario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Unitary Control Element</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#UnitaryEquipment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#UnitaryEquipment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los equipos unitarios suelen combinar varios componentes en un solo producto, como unidades de tratamiento de aire, unidades de aire acondicionado de techo preempaquetadas, bombas de calor y sistemas divididos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Unitary equipment typically combine a number of components into a single product, such as air handlers, pre-packaged rooftop air-conditioning units, heat pumps, and split systems.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Equipo Unitario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">UnitaryEquipment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Urinal -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Urinal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SanitaryTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato de suelo que recibe la orina y la dirige a una salida de residuos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Soil appliance that receives urine and directs it to a waste outlet.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Orinal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Urinal</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VacuumMooringDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VacuumMooringDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MooringDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo de amarre que utiliza la succión por vacío como método principal de sujeción de la embarcación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Mooring device that uses vacuum suction as the primary method of securing the vessel.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Amarre de Vacio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vacuum Mooring Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VacuumStation -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VacuumStation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MedicalDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Device that provides suction, composed of a vacuum pump and bacterial filtration line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que proporciona succión, compuesto por una bomba de vacío y una línea de filtración bacteriana.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estacion de Vacio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vacuum Station</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Valve -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Valve">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowController"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A valve is used in a building services piping distribution system to control or modulate the flow of the fluid.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Se utiliza una válvula en un sistema de distribución de tuberías de servicios de construcción para controlar o modular el flujo del fluido.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Valve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valvula</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ValveChamber -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ValveChamber">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DistributionChamberElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Chamber that houses a valve(s).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cámara que aloja una o varias válvulas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cmara de Valvulas</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Valve Chamber</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VaneAxialFan -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VaneAxialFan">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Fan"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Air flows through the impeller axially with guide vanes and reduced running blade tip clearance.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El aire fluye a través del impulsor axialmente con paletas guía y espacio reducido en la punta de la pala.  </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vane Axial Fan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ventilador Axial de Alabes</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VariableFlowPressureDependantTerminalBOx -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VariableFlowPressureDependantTerminalBOx">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AirTerminalBox"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La caja de terminales que incluye un medio para restablecer el volumen automáticamente a un punto de control diferente en respuesta a una señal externa, como un termostato: el caudal de aire depende de la presión del suministro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Terminal box includes a means to reset the volume automatically to a different control point in response to an outside signal such as thermostat: air-flow rate depends on supply pressure.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Caja Terminal de Flujo Variable y Presion Dependiente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Variable Flow Pressure Dependant Terminal BOx</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VariableFlowPressureIndependantTerminalBox -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VariableFlowPressureIndependantTerminalBox">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#AirTerminalBox"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Caja de terminales que incluye un medio para restablecer el volumen automáticamente a un punto de control diferente en respuesta a una señal externa como un termostato: el caudal de aire es independiente de la presión de suministro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Terminal box that includes a means to reset the volume automatically to a different control point in response to an outside signal such as thermostat: air-flow rate is independent of supply pressure.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Caja Terminal de Flujo Variable y Presion Independiente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Variable Flow Pressure Independant Terminal Box</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Varistor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Varistor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ProtectiveDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A high voltage surge protection device.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo de protección contra sobretensiones de alta tensión.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Varistor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Varistor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Vegetation -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Vegetation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#GeographicElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Plant life or plant cover (as of an area). For example trees, shrubs, herbs, grasses, ferns, and mosses.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vida vegetal o cobertura vegetal (a partir de un área). Por ejemplo árboles, arbustos, hierbas, pastos, helechos y musgos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vegetacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vegetation</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Vehicle -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Vehicle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TransportationDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Equipo diseñado para el transporte de personas o carga.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Piece of equipment designed to transport people or cargo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vehicle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vehiculo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VehicleServicing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VehicleServicing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A region spatial part that represents a functional division designed for the maintenance and/or storage of vehicles used for facility operations.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte espacial de una región que representa una división funcional destinada al mantenimiento y/o almacenamiento de los vehículos utilizados para las operaciones de las instalaciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Servicios a Vehiculos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vehicle Servicing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VehicleStop -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VehicleStop">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TrackElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fixed installation at the end of the track which stops any vehicle movement (e.g., buffer stop, sand hump, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instalación fija al final de la vía que detiene cualquier movimiento del vehículo (por ejemplo, tope, joroba de arena, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parada de Vehiculo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vehicle Stop</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VendingMachine -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VendingMachine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An appliance that stores and vends goods including food, drink, tickets, and goods of various types.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato que almacena y vende productos como alimentos, bebidas, billetes y mercancías de diversos tipos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Maquina Expendedora</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vending Machine</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VentilationZone -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VentilationZone">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SpatialZone"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La zona espacial se utiliza para representar una zona de ventilación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The spatial zone is used to represent a ventilation zone.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ventilation Zone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zona de Ventilacion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VerticalInlinePump -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VerticalInlinePump">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pump"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vertical inline pump has the pump and motor close-coupled on the pump casing. The pump depends on the connected, horizontal piping for support, with the suction and discharge along the piping axis.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una bomba vertical en línea tiene la bomba y el motor acoplados en la carcasa de la bomba. La bomba depende de las tuberías horizontales conectadas para su soporte, con la aspiración y la descarga a lo largo del eje de las tuberías.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bomba Vertical en Linea</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vertical Inline Pump</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VerticalTurbinePump -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VerticalTurbinePump">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pump"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vertical turbine pump has a motor mounted vertically on the pump casing for either wet-pit sump mounting or dry-well mounting.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una bomba de turbina vertical tiene un motor montado verticalmente en la carcasa de la bomba para montaje en sumidero húmedo o en pozo seco.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">VERTICALTURBINE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vertical Turbine Pump</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VerticallyDrainedSoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VerticallyDrainedSoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcedSoil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A method to set vertical drainage measures in the foundation, so that pore water in the soil is discharged and the foundation strength is improved.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un método para establecer medidas de drenaje vertical en los cimientos, de forma que se descargue el agua de los poros del suelo y se mejore la resistencia de los cimientos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Suelo con Drenaje Vertical</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vertically Drained Soil</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Vessel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Vessel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tank"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An arbitrary closed tank type.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tipo de depósito cerrado arbitrario.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Recipiente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vessel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VibrationDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VibrationDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vibration damper is a device used to minimize the effects of vibration in a structure by dissipating kinetic energy. The damper may be passive (elastic, frictional, inertia) or active (in a system using sensors and actuators).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un amortiguador de vibraciones es un dispositivo que se utiliza para minimizar los efectos de las vibraciones en una estructura mediante la disipación de energía cinética. El amortiguador puede ser pasivo (elástico, de fricción, de inercia) o activo (en un sistema que utiliza sensores y actuadores).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Amortiguador de Vibraciones</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vibration Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VibrationIsolator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VibrationIsolator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vibration isolator is a device used to minimize the effects of vibration transmissibility in a structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un aislador de vibraciones es un dispositivo que se utiliza para minimizar los efectos de la transmisibilidad de vibraciones en una estructura.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aislador de Vibraciones</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vibration Isolator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ViscousDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ViscousDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#VibrationDamper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El tipo viscoso es un amortiguador que absorbe energía utilizando la resistencia de un cuerpo viscoso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The viscous type is a damper that absorbs energy by utilizing the resistance of a viscous body.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Amortiguador Viscoso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Viscous Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VisualSignalingDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VisualSignalingDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Signal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A signal type formed of an active device conveying information in a visual manner such as a light, cluster of lights, or mechanical moving shapes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de señal formada por un dispositivo activo que transmite información de forma visual, como una luz, un grupo de luces o formas mecánicas móviles.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de señalización visual</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Visual Signaling Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VoidStratum -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VoidStratum">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#GeotechnicalStratum"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representación del concepto de una característica geológica discreta identificada llena de aire, incluidas cuevas y otros vacíos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Representation of the concept of an identified discrete air filled geological feature, including caves and other voids.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estrato Vacio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Void Stratum</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VoltageLimiter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VoltageLimiter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ProtectiveDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A voltage limiter is an equipment that prevents the over voltage.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un limitador de tensión es un equipo que evita la sobretensión.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Limitador de Voltage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Voltage Limiter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VoltageTransformer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VoltageTransformer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Transformer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A transformer that changes the voltage between circuits.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un transformador que cambia el voltaje entre circuitos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conversor de Voltage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Voltage Transformer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Voltmeter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Voltmeter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowInstrument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that measures and displays the voltage in a circuit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que mide y muestra el voltaje en un circuito.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Voltimetro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Voltmeter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VoltmeterPeak -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VoltmeterPeak">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowInstrument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that reads and displays the peak voltage in an electrical circuit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un voltímetro de pico es un dispositivo que lee y muestra el voltaje máximo en un circuito eléctrico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Voltimetro de Pico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Voltmeter Peak</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VoltmeterRMS -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VoltmeterRMS">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowInstrument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that reads and displays the RMS (mean) voltage in an electrical circuit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que mide y muestra el voltaje RMS (valor medio cuadrático) en un circuito eléctrico</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Voltimetro RMS</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Voltmeter RMS</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Wall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Wall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El muro representa una construcción vertical que puede delimitar o subdividir espacios. Los muros suelen ser elementos planos verticales, o casi verticales, a menudo diseñados para soportar cargas estructurales. Sin embargo, no es necesario que una pared sea portante.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The wall represents a vertical construction that may bound or subdivide spaces. Wall are usually vertical, or nearly vertical, planar elements, often designed to bear structural loads. A wall is however not required to be load bearing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Muro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wall</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WallStud -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WallStud">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento vertical en el entramado del muro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Vertical element in wall framing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Montante de Muro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wall Stud</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WashHandBasin -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WashHandBasin">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SanitaryTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato de aguas residuales para el lavado de las partes superiores del cuerpo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Waste water appliance for washing the upper parts of the body.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lavabo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wash Hand Basin</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WashingMachine -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WashingMachine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElectricAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An appliance that has the primary function of washing clothes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aparato cuya función principal es lavar la ropa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lavadora</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Washing Machine</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WasteDisposalUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WasteDisposalUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#WasteTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo operado eléctricamente que reduce los desechos de la cocina u otros desechos en fragmentos lo suficientemente pequeños como para ser arrojados a un sistema de drenaje.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Electrically operated device that reduces kitchen or other waste into fragments small enough to be flushed into a drainage system.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Eliminación de Residuos </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Waste Disposal Unit</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WasteTerminal -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WasteTerminal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A waste terminal has the purpose of collecting or intercepting waste from one or more sanitary terminals or other fluid waste generating equipment and discharging it into a single waste/drainage system. A waste terminal provides for all forms of trap and waste point that collects discharge from a sanitary terminal and discharges it into a waste/drainage subsystem or that collects waste from several terminals and passes it into a single waste/drainage subsystem. This includes the P and S traps from soil sanitary terminals, sinks, and basins as well as floor wastes and gully traps that provide collection points.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una terminal de residuos tiene el propósito de recoger o interceptar los residuos de una o más terminales sanitarias u otros equipos generadores de residuos de fluidos y descargarlos en un único sistema de desagüe/drenaje. Una terminal de residuos prevé todas las formas de trampas y puntos de recogida de residuos que recogen los vertidos de un terminal sanitario y los vierten en un subsistema de residuos/drenaje o que recogen los residuos de varios terminales y los pasan a un único subsistema de residuos/drenaje. Esto incluye las trampas P y S de las terminales sanitarias del suelo, los fregaderos y las cuencas, así como los desechos del suelo y las trampas de barrancos que proporcionan puntos de recolección.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Terminal de Residuos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Waste Terminal</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WasteTrap -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WasteTrap">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#WasteTerminal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio de tubería, colocado adyacente a una terminal sanitaria, que retiene el líquido para evitar el paso del aire viciado.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Pipe fitting, set adjacent to a sanitary terminal, that retains liquid to prevent the passage of foul air.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Trampa de Residuos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Waste Trap</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Water-cooledBrazed-plateCondenser -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Water-cooledBrazed-plateCondenser">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Condenser"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Condensador refrigerado por agua con placas soldadas entre sí para formar un conjunto de canales separados.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Water-cooled condenser with plates brazed together to form an assembly of separate channels.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Condensador de Placas Soldadas Refrigerado por Agua</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water-cooled Brazed-plate Condenser</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Water-cooledCondenser -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Water-cooledCondenser">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Condenser"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un condensador que se enfría por evaporación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Water-cooled condenser with unspecified operation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Condensador Refrigerado por Agua</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water-cooled Condenser</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Water-cooledShellCoilCondenser -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Water-cooledShellCoilCondenser">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Condenser"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Condensador refrigerado por agua con agua de refrigeración que circula a través de uno o más serpentines continuos o ensamblados contenidos dentro de la carcasa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Water-cooled condenser with cooling water circulated through one or more continuous or assembled coils contained within the shell.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Condensador de Serpentín Refrigerado por Agua</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water-cooled Shell Coil Condenser</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Water-cooledShellTubeCondenser -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Water-cooledShellTubeCondenser">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Condenser"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Condensador refrigerado por agua con agua de refrigeración que circula a través de uno o más tubos contenidos dentro de la carcasa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Water-cooled condenser with cooling water circulated through one or more tubes contained within the shell.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Condensador de Carcasa Tubular Refrigerado por Agua</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water-cooled Shell Tube Condenser</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Water-cooledTube-in-TubeCondenser -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Water-cooledTube-in-TubeCondenser">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Condenser"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Condensador refrigerado por agua formado por uno o varios conjuntos de dos tubos, uno dentro del otro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Water-cooled condenser consisting of one or more assemblies of two tubes, one within the other.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Condensador Tubo-en-Tubo Refrigerado por Agua</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water-cooled Tube-in-Tube Condenser</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WaterBoiler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WaterBoiler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Boiler"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Caldera de Agua</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Water Boiler</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Caldera de Agua</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water Boiler</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WaterCooledChiller -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WaterCooledChiller">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Chiller"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Enfirador Refrigerado por Agua</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Water cooled chiller.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Enfirador Refrigerado por Agua</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water Cooled Chiller</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WaterCoolingCoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WaterCoolingCoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Coil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Cooling coil using chilled water.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Serpentín de enfriamiento mediante agua helada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Serpentin de Enfriamiento </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water Cooling Coil</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WaterFilter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WaterFilter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Filter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A filter used to remove particulates from water.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un filtro utilizado para eliminar partículas del agua.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Filtro de Agua</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water Filter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WaterHeatingCoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WaterHeatingCoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Coil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Heating coil using hot water as a heating source.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Serpentín de calefacción que utiliza agua caliente como fuente de calor.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Serpentin Calefactor de Agua</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water Heating Coil</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WaterMeter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WaterMeter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#FlowMeter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that measures the quantity of water.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo que mide la cantidad de agua.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Caudalimetro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water Meter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WaterStratum -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WaterStratum">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#GeotechnicalStratum"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representación del concepto de una característica geológica o superficial discreta identificada llena de agua, incluidos lagos, ríos y mares.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Representation of the concept of an identified discrete water filled geological or surface feature including lakes, rivers and seas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estrato de Agua</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water Stratum</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Waterfield -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Waterfield">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A region or lateral facility part that covers the water field of a waterside facility such as a quay.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Región o parte de instalación lateral que cubre el extension de agua de una instalación costera, como un muelle.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Extension de Agua</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Waterfield</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Waterway -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Waterway">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A subset of facilities that have the primary function of providing a navigable area of water.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Subconjunto de instalaciones cuya función principal es proporcionar un área de agua navegable</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Via Fluvial</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Waterway</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WaterwayShiplift -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WaterwayShiplift">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarineFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A facility used for raising and lowering boats, ships and other watercraft between stretches of water of different levels on river and canal waterways or between impounded basins. This is achieved via an impounded trough of water which is mechanically lifted up and down.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">WATERWAYSHIPLIFT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Waterway Shiplift</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WaveWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WaveWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Wall"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Protective wall or screen to block overtopping and impact of waves across a breakwater</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">WAVEWALL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wave Wall</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WearingSlab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WearingSlab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Slab"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La losa se utiliza para representar una superficie de desgaste.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The slab is used to represent a wearing surface.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Losa Portante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wearing Slab</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WeatherSide -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WeatherSide">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MarinePart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A lateral spatial part that covers the side of protective structures that is designed to protect and be impacted by weather or wave effects. such as the outer side of breakwaters or the riverside of flood embankments.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte espacial lateral que cubre el lado de las estructuras de protección que está diseñado para proteger y recibir el impacto de los efectos meteorológicos o de las olas. como el lado exterior de los rompeolas o la ribera de los diques de contención.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lado Meteorologico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Weather Side</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WeatherStation -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WeatherStation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#UnitaryControlElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A control element that senses multiple climate properties such as temperature, humidity, pressure, wind, and rain.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de control que detecta múltiples propiedades climáticas como temperatura, humedad, presión, viento y lluvia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estacion Meterologica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Weather Station</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WebPlate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WebPlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Plate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A plate connecting flange plates in linear members having box or I-profile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Placa que conecta las placas de Ala en elementos lineales con perfil en caja o en I.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa de Alma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Web Plate</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Weld -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Weld">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Fastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A weld seam between parts of metallic material or other suitable materials.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Costura de soldadura entre piezas de material metálico u otros materiales adecuados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Soldadura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Weld</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WeldedShellHermeticCompressor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WeldedShellHermeticCompressor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Compressor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Compresor alternativo de desplazamiento positivo en el que el motocompresor está montado dentro de una carcasa de acero que, a su vez, está sellada mediante soldadura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Positive-displacement reciprocating compressor where the motor compressor is mounted inside a steel shell, which, in turn is sealed by welding.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compresor Hermetico de Cascara Soldada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Welded Shell Hermetic Compressor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Well -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Well">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CaissonFoundation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Caja abierta</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Open box.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Well</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Well</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WheelSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WheelSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects the passage of a wheel.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que percibe o detecta el paso de una rueda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sensor de Rueda</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wheel Sensor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WheeledVehicle -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WheeledVehicle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Vehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A specialisation of a vehicle that operates on land as a multi wheeled vehicle such as a car, lorry, forklift etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especialización de un vehículo que opera en tierra como un vehículo de múltiples ruedas, como un automóvil, un camión, una carretilla elevadora, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vehiculo sobre Ruedas</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wheeled Vehicle</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Whistle -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Whistle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Alarm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An audible alarm.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una alarma sonora.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Silbato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Whistle</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WindSensor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WindSensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that senses or detects airflow speed and direction.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que detecta la velocidad y dirección del flujo de aire.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Anemomentro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wind Sensor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WinderStairFlight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WinderStairFlight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#StairFlight"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair flight with a walking line including straight and curved sections.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tramo de escalera con una línea de paso que incluye tramos rectos y curvos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de Escalera con Tramos de Caracol</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Winder Stair Flight</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Window -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Window">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La ventana es un elemento constructivo que se utiliza principalmente para proporcionar luz natural y aire fresco. Incluye apertura vertical pero también apertura horizontal como claraboyas o cúpulas de luz. Incluye construcciones con paneles basculantes, pivotantes, deslizantes o giratorios y paneles fijos. Una ventana consta de un revestimiento y uno o varios paneles.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The window is a building element that is predominately used to provide natural light and fresh air. It includes vertical opening but also horizontal opening such as skylights or light domes. It includes constructions with swinging, pivoting, sliding, or revolving panels and fixed panels. A window consists of a lining and one or several panels.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ventana</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Window</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Wire -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Wire">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El tendón es un alambre.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The tendon is a wire.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wire</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Wire</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WirePairSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WirePairSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CableSegment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A pair of conductors contained in a copper cable. The pair is always used together to form a circuit to transmit data by means of electric signals.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un par de conductores contenidos en un cable de cobre. El par siempre se utiliza junto para formar un circuito para transmitir datos mediante señales eléctricas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Par de Cables </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wire Pair Segment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WorkSurface -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WorkSurface">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#SystemFurnitureElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Encimera del puesto de trabajo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Workstation countertop.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Superficie de Trabajo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Work Surface</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Wrapping -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Wrapping">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento se utiliza para envolver especialmente los elementos de distribución mediante cinta adhesiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used for wrapping particularly of distribution elements using tape.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Envoltura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wrapping</rdfs:label>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 5.1.18) https://github.com/owlcs/owlapi/ -->


