<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/beo#"
     xml:base="https://w3id.org/beo"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:ns="http://creativecommons.org/ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/beo#">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/beo#"/>
        <ns:license>http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/</ns:license>
        <dc:abstract>This Ontology is automatically using the IFCExpress2BEO custom converter developed  by Carlos Ramonell (carlos.ramonell@upc.edu)</dc:abstract>
        <dc:creator>Carlos Ramonell Cazador (carlos.ramonell@upc.edu)</dc:creator>
        <dc:date>2024/04/11</dc:date>
        <dc:description>OWL ontology to describe built elements in the built environment. It is based on the Product ontology descibed in IFC (Insutry Foundation Classes) schema.</dc:description>
        <dc:identifier>Built Element Ontology</dc:identifier>
        <dc:language>en</dc:language>
        <dc:title>Built Element Ontology</dc:title>
        <vann:preferredNamespacePrefix>beo</vann:preferredNamespacePrefix>
        <vann:preferredNamespaceUri>https://w3id.org/beo#</vann:preferredNamespaceUri>
        <owl:versionInfo>1.0</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://creativecommons.org/ns#license -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://creativecommons.org/ns#license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/abstract -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/abstract"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/date -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/date"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/language -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/language"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix"/>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- https://w3id.org/beo#anchorageSlip -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#anchorageSlip">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>AnchorageSlip</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#barLength -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#barLength">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>BarLength</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#barSurface -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#barSurface">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label>BarSurface</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#crossSectionArea -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#crossSectionArea">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>CrossSectionArea</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#frictionCoefficient -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#frictionCoefficient">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>FrictionCoefficient</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#longitudinalBarCrossSectionArea -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#longitudinalBarCrossSectionArea">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>LongitudinalBarCrossSectionArea</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#longitudinalBarNominalDiameter -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#longitudinalBarNominalDiameter">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>LongitudinalBarNominalDiameter</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#longitudinalBarSpacing -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#longitudinalBarSpacing">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>LongitudinalBarSpacing</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#meshLength -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#meshLength">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>MeshLength</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#meshWidth -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#meshWidth">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>MeshWidth</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#minCurvatureRadius -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#minCurvatureRadius">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>MinCurvatureRadius</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#nominalDiameter -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#nominalDiameter">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>NominalDiameter</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#nominalLength -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#nominalLength">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>NominalLength</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#numberOfRisers -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#numberOfRisers">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#StairFlight"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:label>NumberOfRisers</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#numberOfTreads -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#numberOfTreads">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#StairFlight"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:label>NumberOfTreads</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#overallHeight -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#overallHeight">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Door"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Window"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>OverallHeight</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#overallWidth -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#overallWidth">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Door"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Window"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>OverallWidth</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#preStress -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#preStress">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>PreStress</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#riserHeight -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#riserHeight">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#StairFlight"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>RiserHeight</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#steelGrade -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#steelGrade">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label>SteelGrade</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#tensionForce -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#tensionForce">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>TensionForce</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#transverseBarCrossSectionArea -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#transverseBarCrossSectionArea">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>TransverseBarCrossSectionArea</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#transverseBarNominalDiameter -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#transverseBarNominalDiameter">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>TransverseBarNominalDiameter</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#transverseBarSpacing -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#transverseBarSpacing">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>TransverseBarSpacing</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#treadLength -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/beo#treadLength">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/beo#StairFlight"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label>TreadLength</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- https://schema.org/Product -->


    <owl:Class rdf:about="https://schema.org/Product"/>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AbutmentAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AbutmentAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A bridge abutment built up of walls, beams, slabs etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estribo de un puente formado por muros, vigas, losas, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Abutment Assembly</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estribo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AchorPlate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AchorPlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio consistente en una placa de acero, conectores de espárragos de cizallamiento o barras de refuerzo soldadas que se empotra en la superficie de un elemento de hormigón para que otros elementos puedan soldarse o atornillarse a él posteriormente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An accessory consisting of a steel plate, shear stud connectors or welded-on rebar which is embedded into the surface of a concrete element so that other elements can be welded or bolted onto it later.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Achor Plate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa de Anclaje</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AnchorBolt -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AnchorBolt">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An anchorbolt is a special bolt which is anchored into concrete, stone, or brickwork.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un perno de anclaje es unA perno especial que se ancla en hormigón, piedra o mampostería.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anchor Bolt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Perno de Anclaje</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#AnchoringBar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#AnchoringBar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Anchoring reinforcement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Refuerzo de Anclaje.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anchoring Bar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barra de Anclaje</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ApproachSlab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ApproachSlab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Slab"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Part of bridge abutment providing transition from embankment to the bridge</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte del estribo del puente que sirve de transición entre el terraplén y el puente</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Approach Slab</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Losa de Aproximación</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Apron -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Apron">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuildingElementPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A form of scour protection consisting of timber, concrete, riprap, paving, or other construction placed adjacent to abutments and piers to prevent undermining.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una forma de protección contra la socavación que consiste en madera, concreto, escollera, pavimento u otra construcción colocada adyacente a estribos y pilares para evitar el socavamiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Apron</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Apron</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Arch -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Arch">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A curved structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una estructura curva.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Arch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Arco</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ArchSegement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ArchSegement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Individual segment of an arch structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Segmento individual de una estructura de arco.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Arch Segement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Arco</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Armour -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Armour">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Course"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">ISO 21650: capa de protección sobre un rompeolas, un dique u otras estructuras de escollera compuesta por unidades de blindaje.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ISO 21650: protective layer on a breakwater, seawall or other rubble mound structures composed of armour units</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Armadura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Armour</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ArmourUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ArmourUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuildingElementPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ISO 21650: relatively large quarry stone or concrete shaped unit that is selected to fit specified geometric characteristics and density.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">ISO 21650: unidad relativamente grande de piedra de cantera u hormigón que se selecciona para ajustarse a características geométricas y densidad específicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Armour Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Armadura</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Awning -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Awning">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ShadingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rooflike shelter of canvas or other material extending over a doorway, from the top of a window, over a deck, or similar, in order to provide protection, as from the sun.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Techo de lona u otro material que se extiende sobre una puerta, desde la parte superior de una ventana, sobre una cubierta o similar, con el fin de proteger, por ejemplo, del sol.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Awning</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Toldo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Axial-yieldDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Axial-yieldDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#VibrationDamper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A displacement dependent type damper in which the resistance force generated is determined by the plastic strain amount utilizing the plastic deformation of the steel material. The axial yield type is a damper that yields energy by absorbing the steel material against deformation in the axial direction, that is, in the direction of expansion and contraction.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un amortiguador dependiente del desplazamiento en el que la fuerza de resistencia generada está determinada por la cantidad de deformación plástica del acero. El amortiguador de rendimiento axial absorbe enrgía deformando el acero en la dirección axial, es decir, en la dirección de expansión y contracción.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Amortiguador de Rendimiento Axil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Axial-yield Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BRACKET -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BRACKET">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Accesorio en forma de L o similar que se fija en una esquina entre elementos para mantenerlos unidos o para transportar un elemento secundario.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An L-shaped or similarly shaped accessory attached in a corner between elements to hold them together or to carry a secondary element.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">BRACKET</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escuadra</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Backfill -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Backfill">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EarthworksFill"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fill behind retaining walls or other structures such as quays, behind abutments and bridges.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relleno detrás de muros de contención u otras estructuras como muelles, detrás de estribos y puentes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Backfill</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Backfill</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BallastedCourse -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BallastedCourse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Course"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Capa compuesta de piedras rotas bajo las traviesas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Layer composed of broken stones under the sleepers.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ballasted Course</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Capa de Balasto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Balustrade -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Balustrade">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Railing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Barandilla situada en el borde de un suelo, en lugar de una escalera o rampa. Algunos ejemplos son las balaustradas en azoteas o balcones, o a lo largo de un puente o en la parte superior de un muro de contención.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Guardrail located at the edge of a floor, rather then a stair or ramp. Examples are balustrades at roof-tops or balconies, or along a bridge or on top of a retaining wall.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Balaustrada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Balustrade</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BarTendon -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BarTendon">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El tendón está configurado como una barra.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The tendon is configured as a bar.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bar Tendon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tendon Barra</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BarrelRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BarrelRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof or ceiling having a semicylindrical form.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Techo de forma semicilíndrica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Barrel Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tejado de Cañon</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BaseIsolator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BaseIsolator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#VibrationIsolator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aislador de base que evita la transferencia de energía del suelo a la estructura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Base isolator preventing transfer of energy from the ground to the structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aislador de Base</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Base Isolator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BasePlate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BasePlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Plate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A plate used to spread load over a surface, such as underneath a bearing or column.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Placa utilizada para repartir la carga sobre una superficie, como debajo de un cojinete o columna.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Base Plate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa e Base</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BaseSlab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BaseSlab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Slab"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La losa se utiliza para representar un forjado contra el suelo (y, por tanto, formando parte de la cimentación).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The slab is used to represent a floor slab against the ground (and thereby being a part of the foundation). Another name is mat foundation</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Base Slab</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Losa de Base</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Beacon -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Beacon">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#NavigationElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">a fixed vertical structure serving as a navigation mark, to show reefs or other hazards, or provide navigational directions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">una estructura vertical fija que sirve como marca de navegación, para mostrar arrecifes u otros peligros, o proporcionar indicaciones para la navegación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Baliza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beacon</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Beam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Beam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Beam is typically a horizontal, or nearly horizontal, structural member that is capable of withstanding load primarily by resisting bending. It may also represent such a member from an architectural point of view. It is not required to be load bearing.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una viga suele ser un miembro estructural horizontal, o casi horizontal, que es capaz de soportar cargas principalmente resistiendo la flexión. También puede representar a dicho miembro desde un punto de vista arquitectónico. No es necesario que soporte carga.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Viga</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BeamGrid -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BeamGrid">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Interconnected beams, located in one (typically horizontal) plane.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vigas interconectadas, ubicadas en un plano (generalmente horizontal).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beam Grid</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Grid de Vigas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Bearing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Bearing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de elemento constructivo que suele utilizarse para transmitir cargas de superestructura a subestructura, y que suele permitir movimientos (desplazamiento o rotación) en uno o más grados de libertad. Normalmente es un componente mecánico adquirido en su totalidad e instalado en obra, pero en casos simples puede construirse en obra (compuesto por otros elementos constructivos, componentes de elementos, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of building element that is usually used to transmit loads from superstructure to substructure, and usually allowing movement (displacement or rotation) in one or more degrees of freedom. It is typically a mechanical component procured as a whole and installed on site, but in simple cases it may be built on site (composed of other building elements, element components, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bearing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojinete</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Bending-yieldDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Bending-yieldDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#VibrationDamper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A displacement dependent type damper in which the resistance force generated is determined by the plastic strain amount utilizing the plastic deformation of the steel material. The bending yield type is a damper, which yields steel material by bending.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un amortiguador dependiente del desplazamiento en el que la fuerza de resistencia generada está determinada por la cantidad de deformación plástica del acero. El amortiguador de rendimiento a flexion absorbe enrgía deformando el acero a flexión.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Amortiguador de Rendimiento a Flexion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bending-yield Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BirdProtection -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BirdProtection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that prevents a sitting down of birds at electrically critical points and thus birds are protected against electrical shocks and disturbances by short circuit are avoided.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que impide que las aves se posen en puntos eléctricamente críticos, protegiéndolas así contra descargas eléctricas y evitando perturbaciones por cortocircuito.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bird Protection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Proteccion contra Pajaros</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Blade -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Blade">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Rail"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A blade is a machined rail, often of special section, but fixed and/or joined at the heel end to a rail to provide continuity of wheel support. The two switch rails in a set are the two inside rails. A switch rail is described as right or left hand according to whether it is part of a right hand or left hand half-set of switches. Note: definition from EN 13232-1-2004.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una cuchilla es un carril mecanizado, a menudo de sección especial, pero fijo y/o unido en el extremo del talón a un carril para proporcionar continuidad al soporte de la rueda. Los dos carriles de aguja de un juego son los dos carriles interiores. Un carril de aguja se describe como derecho o izquierdo en función de si forma parte de un semijuego de agujas derecho o izquierdo. Nota: definición de la norma EN 13232-1-2004.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Blade</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cuchilla</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BlockingDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BlockingDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TrackElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device composed of pneumatic, mechanic or electric components causing the braking of a train in case of emergency.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo compuesto de componentes neumáticos, mecánicos o eléctricos que provoca el frenado de un tren en caso de emergencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Blocking Device</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Bloqueo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Bollard -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Bollard">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MooringDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A short, thick post on the deck of a ship or a quay side, to which ship&apos;s rope may be secured. not to be confused with traffic bollards.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Poste corto y grueso situado en la cubierta de un barco o en el costado de un muelle, al que se puede amarrar el cabo del barco. no confundir con los bolardos de tráfico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bolardo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bollard</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Bolt -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Bolt">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A threaded cylindrical rod that engages with a similarly threaded hole in a nut or any other part to form a fastener. The mechanical fastener often also includes one or more washers and one or more nuts.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Varilla cilíndrica roscada que encaja con un orificio roscado similar en una tuerca o cualquier otra pieza para formar un cierre. El cierre mecánico también suele incluir una o más arandelas y una o más tuercas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bolt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Perno</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BoomBarrier -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BoomBarrier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Door"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A boom barrier (also known as a boom gate) is a bar, or pole pivoted to allow the boom to block vehicular or pedestrian access through a controlled point.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una barrera de pluma (también conocida como barrera de pluma) es una barra o poste pivotante que permite bloquear el acceso de vehículos o peatones a través de un punto controlado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barrera de Pluma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Boom Barrier</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BorePile -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BorePile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A bore pile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pilote perforado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bore Pile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pilote Perforado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Brace -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Brace">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear element (usually sloped) often used for bracing of a girder or truss.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento lineal (normalmente inclinado) que suele utilizarse para arriostrar una viga o una celosía.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Brace</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Riostra</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BracedFrame -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BracedFrame">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rigid frame with additional bracing members.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un portico rígido con miembros de refuerzo adicionales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Braced Frame</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Portico Arriostrado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BuildingElementPart -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BuildingElementPart">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Building Element Part represents major components as subordinate parts of a building element. Typical usage examples include precast concrete sandwich walls, where the layers may have different geometry representations. In this case the layered material representation does not sufficiently describe the element. Each layer is represented by an own instance of the IfcBuildingElementPart with its own geometry description.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pieza de elemento de construcción representa componentes principales como partes subordinadas de un elemento de construcción. Los ejemplos de uso típicos incluyen muros sándwich de hormigón prefabricado, donde las capas pueden tener diferentes representaciones geométricas. En este caso, la representación del material en capas no describe suficientemente el elemento. Cada capa está representada por una instancia propia de IfcBuildingElementPart con su propia descripción de geometría.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Building Element Part</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pieza de Elemento de Construccion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BuildingElementProxy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BuildingElementProxy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El proxy de elemento de construcción es una definición de proxy que proporciona la misma funcionalidad que los subtipos de IfcBuiltElement, pero sin tener un significado predefinido del tipo especial de elemento de construcción que representa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Building Element Proxy is a proxy definition that provides the same functionality as subtypes of IfcBuiltElement, but without having a predefined meaning of the special type of building element it represents.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Building Element Proxy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Proxy de Elemento de Construccion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#BuiltElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#BuiltElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://schema.org/Product"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El elemento construido comprende todos los elementos que forman parte principalmente de la construcción de una instalación construida, es decir, su sistema estructural y de separación de espacios. Los elementos construidos son todas cosas físicamente existentes y tangibles.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The built element comprises all elements that are primarily part of the construction of a built facility, i.e., its structural and space separating system. Built elements are all physically existent and tangible things.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Built Element</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento Construido</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Bumper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Bumper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ImpactProtectionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A bumper is a buffer object at end of track that prevents driving over. It can be fixed on rails or the track panel, or can also be a natural element (e.g. rock, sand).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un parachoques es un objeto amortiguador al final de la vía que impide pasar por encima. Puede fijarse a raíles o al panel de vía, o también puede ser un elemento natural (p. ej. roca, arena).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bumper</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parachoques</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Buoy -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Buoy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#NavigationElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">an anchored floating structure serving as a navigation mark, to show reefs or other hazards, or provide navigational directions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">una estructura vertical fija que sirve como marca de navegación, para mostrar arrecifes u otros peligros, o proporcionar indicaciones para la navegación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Boya</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Buoy</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ButterflyRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ButterflyRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof having two slopes, each descending inward from the eaves.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tejado con dos vertientes, cada una descendiendo hacia el interior desde el alero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Butterfly Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tejado Mariposa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CableArranger -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CableArranger">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A cable arranger is a flexible accessory or a part of a component placed around cables to arrange and minimize flexing of them at the point where it is placed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un organizador de cables es un accesorio flexible o una parte de un componente que se coloca alrededor de los cables para organizarlos y minimizar su flexión en el punto donde se coloca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cable Arranger</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Organizador de Cables</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Caisson -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Caisson">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CaissonFoundation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Caja cerrada.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Closed box.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Caisson</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Caisson</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CaissonFoundation -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CaissonFoundation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DeepFoundation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Caisson Foundation essentially is a hollow box that can be either open or closed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una cimentación tipo cajón es esencialmente una caja hueca que puede estar abierta o cerrada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Caisson Foundation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cimentación Caisson</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Ceiling -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Ceiling">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento se utiliza para representar un techo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used to represent a ceiling.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ceiling</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Techo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Chain -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Chain">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A series of linked metal rings used for fastening or securing something, or for pulling loads.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Serie de anillas metálicas unidas entre sí que sirven para sujetar o asegurar algo, o para arrastrar cargas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cadena</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chain</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CheckRail -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CheckRail">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Rail"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A check rail is a rail laid close to the gauge face of a running rail which takes part in lateral guidance of the wheel and prevents derailment in small radius curved track and switches and crossings. Note: definition from EN 13481-1.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un contracarril es un carril colocado cerca de la cara del ancho de vía de un carril de rodadura que interviene en el guiado lateral de la rueda y evita el descarrilamiento en vías curvas de pequeño radio y en aparatos de vía. Nota: definición de la norma EN 13481-1.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Check Rail</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Contracarril</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Chimney -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Chimney">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Chimneys are typically vertical, or as near as vertical, parts of the construction of a building and part of the building fabric. Often constructed by pre-cast or insitu concrete, today seldom by bricks. Chimneys are used to evacuate flues from e.g. boilers or fire places.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Las chimeneas suelen ser partes verticales, o casi verticales, de la construcción de un edificio y parte de la estructura del edificio. A menudo se construyen con hormigón prefabricado o in situ, hoy en día rara vez con ladrillos. Las chimeneas se utilizan para evacuar los humos de, p. calderas o chimeneas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Chimenea</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chimney</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Chord -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Chord">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Miembro longitudinal superior o inferior de una cercha, utilizado horizontalmente o inclinado.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Upper or lower longitudinal member of a truss, used horizontally or sloped.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chord</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cordon</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Cladding -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Cladding">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento se utiliza para representar un revestimiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used to represent a cladding.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cladding</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Revestimiento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CoatedTendon -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CoatedTendon">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El tendón está recubierto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The tendon is coated.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Coated Tendon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tendon Recubierto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CohesionPile -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CohesionPile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A cohesion pile</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pilacohesiva</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cohesion Pile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pila Cohesiva</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Collar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Collar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear element (usually used horizontally) within a roof structure to connect rafters and posts.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento lineal (normalmente utilizado horizontalmente) dentro de una estructura de tejado para conectar cabrios y postes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Collarin</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Column -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Column">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Column is a vertical structural or architectural member which often is aligned with a structural grid intersection. In most cases it represents a vertical, or nearly vertical, structural member that transmits, through compression, the weight of the structure above to other structural elements below. It may also represent such a member from an architectural point of view in which case it may represent a non load bearing element</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una columna es un elemento estructural o arquitectónico vertical que suele estar alineado con una intersección de la retícula estructural. En la mayoría de los casos representa un miembro estructural vertical, o casi vertical, que transmite, mediante compresión, el peso de la estructura superior a otros elementos estructurales inferiores. También puede representar un miembro de este tipo desde el punto de vista arquitectónico, en cuyo caso puede representar un elemento no portante.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Column</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Columna</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CompressionIsolator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CompressionIsolator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#VibrationIsolator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aislador de vibraciones tipo compresión.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Compression type vibration isolator.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aislador de Compresion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Compression Isolator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Coping -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Coping">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Albardilla</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Coping</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CoreCourse -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CoreCourse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Course"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A core course is the bulk internal structure of aggregate structures.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pista central es la estructura interna a granel de las estructuras agregadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Capa Central</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Core Course</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Cornice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Cornice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A non-loadbearing beam on the longitudinal edge of bridge slab, usually encasing installations.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Viga que no soporta carga en el borde longitudinal de la losa de un puente, que generalmente envuelve instalaciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cornice</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cornisa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Counterweigth -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Counterweigth">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EarthworksFill"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Embankment built on the side of the main road structure to reduce the settlement of the road.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Terraplén construido en el lateral de la estructura principal de la carretera para reducir el asentamiento de la carretera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Contrapeso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Counterweigth</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Coupler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Coupler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A part connecting two rod or bars, such as reinforcement bars.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pieza que une dos barras o varillas, como las barras de refuerzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Acoplador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Coupler</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Course -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Course">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A built element whose length greatly exceeds its thickness and often also its width, usually of a single material laid on site on top of another horizontal or nearly horizontal built element. A course is distinctive from a earthworks element in that a course is a graded granular (which can be bound or unbound) material that is generally processed in some fashion, where as earthworks elements are soil earthen based structure that can be formed by removal and transport of general ground material. Structurally a course does not have capacity to carry loads over open span, or to be removed or replaced as a single unit. examples of courses include: * Graded aggregate layers * Graded sand layers * Cement bounded material (CBM) * Asphalt layers</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pista es un elemento construido cuya longitud supera con creces su grosor y a menudo también su anchura, normalmente de un único material colocado in situ sobre otro elemento construido horizontal o casi horizontal. Una pista se distingue de un elemento de movimiento de tierras en que una pista es un material granular graduado (que puede estar ligado o no) que generalmente se procesa de alguna manera, mientras que los elementos de movimiento de tierras son estructuras basadas en tierra que pueden formarse mediante la retirada y el transporte de material del suelo en general. Estructuralmente, una pista no tiene capacidad para soportar cargas a lo largo de un tramo abierto, o para ser retirada o sustituida como una sola unidad. algunos ejemplos de pistas son: * Capas de áridos graduados * Capas de arena graduada * Material ligado con cemento (CBM) * Capas de asfalto</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Capa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Course</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CoverPlate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CoverPlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Plate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A plate (underneath or above) a flange to provide additional load capacity.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una placa (debajo o encima) de una brida para proporcionar capacidad de carga adicional.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cover Plate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa de Cobertura</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Covering -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Covering">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A covering is an element which covers some part of another element and is fully dependent on that other element.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un cubrimiento es un elemento que cubre alguna parte de otro elemento y depende totalmente de ese otro elemento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Covering</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cubrimiento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CraneWaySystem -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CraneWaySystem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TransportElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A crane way system, normally including the crane rails, fasteners and the crane. It is primarily used to move heavy goods in a factory or other industry buildings.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un sistema de grúa que normalmente incluye los rieles de la grúa, los sujetadores y la grúa. Se utiliza principalmente para mover mercancías pesadas en una fábrica u otros edificios industriales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Crane Way System</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puente Grua</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CrashCushion -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CrashCushion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ImpactProtectionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">ISO6707-1: dispositivo de absorción de energía instalado delante de un objeto rígido para reducir la gravedad del impacto de un vehículo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ISO6707-1: energy-absorbing device installed in front of a rigid object to reduce the severity of impact of a vehicle, (Impact barrier, US)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojin de Choque</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Crash Cushion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CrossBracing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CrossBracing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Structural linear member or assembly of members inside a box girder or between girders, typically on a pier, to resist lateral forces and transfer them to the support.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un miembro lineal estructural o un conjunto de miembros dentro de una viga cajón o entre vigas, típicamente en un pilar, para resistir fuerzas laterales y transferirlas al soporte.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Arriostramiento Trasversal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cross Bracing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CurtainPanel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CurtainPanel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Plate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A planar element within a curtain wall, often consisting of a frame with fixed glazing.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento plano de un muro cortina, a menudo constituido por un marco con acristalamiento fijo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Curtain Panel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Panel de Cortina</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CurtainWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CurtainWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">ISO 6707-1: muro no portante situado en el exterior de un edificio y que lo encierra.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ISO 6707-1: non load bearing wall positioned on the outside of a building and enclosing it.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">CurtainWall</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Muro Cortina</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CurvedRunStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CurvedRunStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair extending from one level to another without turns or winders. The stair is consisting of one curved flight.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera que se extiende de un nivel a otro sin giros ni devanaderas. La escalera consta de un tramo curvo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Curved Run Stair</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Tramo Curvo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CurvedStairFlight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CurvedStairFlight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#StairFlight"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair flight with a curved walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tramo de escalera con una línea de paso curva.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Curved Stair Flight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de Escalera Curvo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#CylindricalBearing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#CylindricalBearing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bearing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La función de soporte la proporciona un cilindro en un cilindro cóncavo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bearing functionality is provided by cylinder in a concave cylinder.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojinete Cilindrico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cylindrical Bearing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DampingSystem -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DampingSystem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ImpactProtectionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An elastic element inserted between the superstructure (track and plate on slab track or ballast bed with ballast inserted in) and the tunnel structure (tunnel floor). Some of the elastic elements have a partial decoupling effect between the superstructure and underground due to vibrations. Both helical springs and elastomer blocks or elastomer strips can be used as suspension systems.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento elástico insertado entre la superestructura (vía y placa sobre vía en placa o lecho de balasto con balasto insertado) y la estructura del túnel (suelo del túnel). Algunos de los elementos elásticos tienen un efecto de desacoplamiento parcial entre la superestructura y el subsuelo debido a las vibraciones. Como sistemas de suspensión se pueden utilizar tanto muelles helicoidales como bloques o tiras de elastómero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Damping System</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sistema de Amortiguacion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DeckAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DeckAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A platform (such as floor or bridge deck) built up of beams, slabs.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una plataforma (como piso o tablero de puente) construida con vigas y losas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Deck Assembly</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tablero</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DeepFoundation -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DeepFoundation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Deep foundation is a type of foundation that transfers loads deeper than shallow foundation below the soft soils not capable of bearing the above structure. Depending on the soil strength it might have to reach down to the rock layer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La cimentación profunda es un tipo de cimentación que transfiere las cargas a mayor profundidad que la cimentación superficial por debajo de los suelos blandos que no son capaces de soportar la estructura anterior. Dependiendo de la resistencia del suelo, puede llegar hasta la capa rocosa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cimentación Profunda</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">DeepFoundation</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Derailer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Derailer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TrackElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fixed device which, when placed on the rail, derails the wheels of a vehicle, and serves to protect a converging line. Note: definition from IEC 60050-821.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo fijo que, colocado sobre el carril, hace descarrilar las ruedas de un vehículo y sirve para proteger una línea convergente. Nota: definición de la norma IEC 60050-821.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Derailer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Descarrilador</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Diabolo -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Diabolo">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TendonConduit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A part of tendon conduit associated to deviator.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte de delconducto para tendones asociada al desviador</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Diabolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Diabolo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Diaphragm -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Diaphragm">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">End portion of a girder transmitting loads to supports and providing moment resistance to adjoining segment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Porción final de una viga que transmite cargas a los soportes y proporciona resistencia al momento al segmento contiguo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Diafragma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Diaphragm</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DilatationPanel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DilatationPanel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Device which permits longitudinal relative rail movement of two adjacent rails, while maintaining correct guidance and support.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que permite el movimiento relativo longitudinal de dos carriles adyacentes, manteniendo un correcto guiado y apoyo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dilatation Panel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Panel de Dilatación</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A discrete accessory is a representation of different kinds of accessories included in or added to elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un accesorio discreto es una representación de diferentes tipos de accesorios incluidos en elementos o añadidos a ellos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Accesorio Discreto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">DiscreteAccessory</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DiskBearing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DiskBearing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bearing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A disk bearing consist of an elastomeric disc between two metal plates.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un soporte de disco consta de un disco elastomérico entre dos placas metálicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojinete de Disco</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Disk Bearing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DomeRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DomeRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A hemispherical hip roof.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tejado a cuatro aguas semiesférico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dome Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Techo Abovedado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Door -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Door">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La puerta es un elemento construido que se utiliza predominantemente para proporcionar un acceso controlado a personas, mercancías, animales y vehículos. Incluye construcciones con bisagras, pivotes, correderas y, además, giratorias y plegables.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The door is a built element that is predominately used to provide controlled access for people, goods, animals and vehicles. It includes constructions with hinged, pivoted, sliding, and additionally revolving and folding operations.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Door</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puerta</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DoubleReturnStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DoubleReturnStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair having one straight flight to a wide quarterspace landing, and two side flights from that landing into opposite directions. The stair is making a 90° turn. The direction of traffic is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera que tiene un tramo recto hasta un descansillo ancho y dos tramos laterales desde ese descansillo en direcciones opuestas. La escalera realiza un giro de 90°. El sentido de circulación viene determinado por la línea de paso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Double Return Stair</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Doble Retorn</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Dowel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Dowel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A cylindrical rod that is driven into holes of the connected pieces.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una varilla cilíndrica que se introduce en los orificios de las piezas conectadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dowel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pasador</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DrivenPile -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DrivenPile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rammed, vibrated, or otherwise driven pile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pilote apisonado, vibrado o hincado de otro modo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Driven Pile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pilote Hincado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#DynamicallyCompactedSoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#DynamicallyCompactedSoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcedSoil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El método de utilización de la apisonadora dinámica suele consistir en la caída libre de un pesado martillo desde la altura, compactando el suelo y mejorando rápidamente la capacidad portante de los cimientos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Soil reinforced  method of using dynamic tamping machine usually free falling a heavy hammer from the height, compacting the soil and quickly improving the bearing capacity of the foundation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dynamically Compacted Soil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Suelo Compactado Dinamicamente</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ESCALATOR -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ESCALATOR">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TransportElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Consiste en escalones individuales vinculados que se mueven hacia arriba y hacia abajo sobre rieles manteniendo los hilos horizontales.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Escalator being a transport device to move people. It consists of individual linked steps that move up and down on tracks while keeping the threads horizontal.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ESCALATOR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera Mecanica</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EarthworksElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EarthworksElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A type of built element created by earthwork activities to build subgrade, to raise the level of the ground in general or reinforce or stabilize soil by some mechanical or chemical method.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de elemento construido creado por las actividades de movimiento de tierras para construir el subsuelo, elevar el nivel del terreno en general o reforzar o estabilizar el suelo mediante algún método mecánico o químico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Earthworks Element</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de movimiento de tierras</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EarthworksFill -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EarthworksFill">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EarthworksElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A type of earthworks element created by earthwork activities to build subgrade or to raise the level of the ground in general.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de elemento de movimiento de tierras creado por las actividades de movimiento de tierras para construir el subsuelo o para elevar el nivel del terreno en general.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Earthworks Fill</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Relleno de Movimiento de Tierras</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EdgeBar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EdgeBar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Edge reinforcement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Refuerzo de bordes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barra de Borde</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Edge Bar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EdgeBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EdgeBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A beam on the longitudinal edge of bridge slab, usually concrete, providing additional stiffening and protection from the elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una viga en el borde longitudinal de la losa de un puente, generalmente de hormigón, que proporciona rigidez adicional y protección contra los elementos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Edge Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Viga de Borde</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElasticCushion -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElasticCushion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A track elastic cushion is a kind of layer set on grooved sides of a concrete base, which is used for mitigating the impact of longitudinal and lateral load on track structures. A track elastic cushion shall only appear in ballastless track structures.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un cojín elástico de vía es un tipo de capa colocada en los lados ranurados de una base de hormigón, que se utiliza para mitigar el impacto de la carga longitudinal y lateral en las estructuras de vía. Un cojín elástico de vía sólo aparecerá en estructuras de vía en placa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojin Elastico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Elastic Cushion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElastomericBearing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElastomericBearing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bearing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A pad bearing which carries vertical load by contact stresses between a sheet of sliding material and a mating surface that permits movements by sliding and accommodates rotation by deformation of the elastomer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un cojinete de almohadillas que soporta carga vertical mediante tensiones de contacto entre una lámina de material deslizante y una superficie de contacto que permite movimientos por deslizamiento y se adapta a la rotación por deformación del elastómero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojinete Elastomerico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Elastomeric Bearing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElementAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElementAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://schema.org/Product"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representa conjuntos de elementos complejos agregados a partir de varios elementos, como elementos discretos, elementos de construcción u otros elementos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Represents complex element assemblies aggregated from several elements, such as discrete elements, building elements, or other elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Element Assembly</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ensamblaje de Elementos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElementComponent -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElementComponent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://schema.org/Product"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An element component is a representation for minor items included in, added to or connecting to or between elements, which usually are not of interest from the overall building structure viewpoint. However, these small parts may have vital and load carrying functions within the construction. These items do not provide any actual space boundaries.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un componente de elemento es una representación de elementos menores incluidos, agregados o conectados a o entre elementos, que generalmente no son de interés desde el punto de vista general de la estructura del edificio. Sin embargo, estas piezas pequeñas pueden tener funciones vitales y de transporte de carga dentro de la construcción. Estos elementos no proporcionan límites de espacio reales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Componente de Elemento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">ElementComponent</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ElementedWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ElementedWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Wall"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stud wall framed with studs and faced with sheetings, sidings, wallboard, or plasterwork.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pared de vigas enmarcada con vigas y revestida con láminas, revestimientos, paneles de yeso o yeserías.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Elemented Wall</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pared de Elementos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Elevator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Elevator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TransportElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ascensor o montacargas. Es un dispositivo de transporte para mover personas o mercancías verticalmente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Elevator or lift being a transport device to move people or goods vertically.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ascensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Elevator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Embankment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Embankment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EarthworksFill"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de movimiento de tierras de tipo predominantemente longitudinal, sin otro tipo particular asignado en función de su rol en el pavimento o la subrasante. NOTA Definición de ISO6707-1: sección de movimiento de tierras, a menudo formada por corte o relleno, en la que el nivel del terreno acabado está por encima o por debajo del nivel del terreno original y cuya longitud suele superar ampliamente su anchura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Predominantly longitudinal type of earthworks element with no other particular assigned type according to its role in Pavement or Subgrade. NOTE Definition from ISO6707-1: section of earthworks, often formed by cut or fill, where the finished ground level is above or below original ground level and whose length usually greatly exceeds its width.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Embankment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Terraplen</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#EntranceWorks -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#EntranceWorks">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An assembly forming the support structure of a chamber (lock, dock) gate and associated elements, plus the containment of operational equipment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto que forma la estructura de soporte de la puerta de una cámara (esclusa, muelle) y elementos asociados, además de la contención del equipo operativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cabezal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Entrance Works</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ExpansionJointDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ExpansionJointDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Assembly connection element between construction elements to allow for thermic differential expansions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ensablaje entre elementos constructivos para permitir dilataciones térmicas diferenciales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Expansion Joint Device</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Junta de Expansion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Fastener -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Fastener">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representaciones de piezas de fijación que se utilizan como elementos de sujeción para conectar o unir elementos con otros elementos. Se excluyen los cierres mecánicos que son modelados por una entidad separada.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Representations of fixing parts which are used as fasteners to connect or join elements with other elements. Excluded are mechanical fasteners which are modeled by a separate entity</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cierres</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fastener</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Fence -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Fence">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Railing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">NOTA Definición de ISO6707-1: construcción vertical no portante, normalmente ligera, que delimita o subdivide una zona exterior.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">NOTE Definition from ISO6707-1: non-load bearing vertical construction, usually lightweight, which bounds or subdivides an external area.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valla</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Fender -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Fender">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ImpactProtectionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A passive or active device formed of a damper and impact panel that is mounted on the quayside to protect against vessel impact.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo pasivo o activo formado por un amortiguador y un panel de impacto que se monta en el muelle para proteger contra el impacto del buque.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Defensa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fender</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Filler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Filler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sealant, gap filler rod, packing material or other used to close a gap.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sellador, varilla de relleno de huecos, material de empaquetadura u otro utilizado para cerrar un hueco.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Filler</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Filler</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FilterCourse -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FilterCourse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Course"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An Intermediate layer whose primary function is to prevent the washing through of fine materials.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Capa intermedia cuya función principal es evitar el arrastre de materiales finos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Capa de filtrado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Filter Course</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FixedEndAnchor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FixedEndAnchor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TendonAnchor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El anclaje fija el extremo de un tendón.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The anchor fixes the end of a tendon.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Anclaje de Extremo Fijo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fixed End Anchor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlangePlate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlangePlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Plate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A flange plate in linear members having box or I-profile (e.g. top or bottom flange plate in box-girder).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una placa de ala en elementos lineales con perfil en caja o en I (por ejemplo, placa de ala superior o inferior en vigas cajón).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flange Plate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa de Ala</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Flashing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Flashing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Construction material used to manage the passage of water around objects.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Material de construcción utilizado para controlar el paso del agua alrededor de los objetos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flashing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tapajuntas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlatRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlatRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof having no slope, or one with only a slight pitch so as to drain rainwater.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cubierta sin pendiente o con una ligera inclinación para evacuar el agua de lluvia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flat Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Techo Plano</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FlexiblePavement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FlexiblePavement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pavement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Pavement with a bituminous surfacing and with a base layer with or without a hydrocarbon binder.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pavimento con un revestimiento bituminoso y con una capa de base con o sin ligante de hidrocarburos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flexible Pavement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pavimento Flexible</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FloorSlab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FloorSlab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Slab"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La losa se utiliza para representar un forjado o el tablero de un puente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The slab is used to represent a floor slab or a bridge deck.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Floor Slab</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Forjado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Flooring -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Flooring">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento se utiliza para representar un pavimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used to represent a flooring.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flooring</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pavimento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Footing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Footing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A footing is a part of the foundation of a structure that spreads and transmits the load to the soil. A footing is also characterized as shallow foundation, where the loads are transferred to the ground near the surface.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una zapata es parte de los cimientos de una estructura que se extiende y transmite la carga al suelo. Una zapata también se caracteriza por ser una cimentación poco profunda, donde las cargas se transfieren al suelo cerca de la superficie.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Footing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zapata</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FootingBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FootingBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Footing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elementos de zapata que están en flexión y que están apoyados lejos del suelo. Normalmente se extenderán entre pilas, pilotes o encepados. Se distinguen de las vigas de la superestructura del edificio porque normalmente requerirán un grado de acabado inferior.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footing elements that are in bending and are supported clear of the ground. They will normally span between piers, piles or pile caps. They are distinguished from beams in the building superstructure since they will normally require a lower grade of finish.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Footing Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Viga de Cimentación</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FreeFormRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FreeFormRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Free form roof.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Techo de forma libre.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Free Form Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Techo de Forma Libre.</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FreeFormStairFlight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FreeFormStairFlight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#StairFlight"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair flight with a free form walking line (and outer boundaries).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tramo de escalera con una línea de paso de forma libre (y límites exteriores).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Free Form Stair Flight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de Escalera de Forma Libre</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FrictionDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FrictionDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#VibrationDamper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El amortiguador de fricción utiliza la fricción que actúa sobre la superficie de contacto de un material.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The friction type is a damper utilizing friction acting on the contact surface of a material.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Amortiguador a Friccion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Friction Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#FrictionPile -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#FrictionPile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A friction pile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pila de friccion.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Friction Pile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pila de Friccion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Frog -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Frog">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TrackElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A frog is an arrangement ensuring the intersection of two opposite running edges of turnouts or diamond crossings and having one crossing vee and two wing rails. Note: definition from EN 13232-1-2004.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una rana es una disposición que asegura la intersección de dos bordes de rodadura opuestos de desvíos o cruces en rombo y que tiene una uve de cruce y dos carriles de aletas. Nota: definición de la norma EN 13232-1-2004.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">FROG</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Frog</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GableRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GableRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof sloping downward in two parts from a central ridge, so as to form a gable at each end.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tejado inclinado hacia abajo en dos partes a partir de una cumbrera central, de modo que forma un frontón en cada extremo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gable Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tejado a Dos Aguas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GambrelRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GambrelRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof sloping downward in two parts from a central ridge, so as to form a gable at each end.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tejado inclinado hacia abajo en dos partes a partir de una cumbrera central, de modo que forma un frontón en cada extremo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gambrel Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Techo Gambrel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Gate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Gate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Door"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A gate is a point of entry into a space usually within an opening in a fence. Or as a &apos;free standing&apos; gate.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">punto de entrada a un espacio, normalmente dentro de una abertura en una valla. O como puerta de entrada &apos;independiente&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puerta de Entrada</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Girder -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Girder">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A beam-like superstructure, such as bridge main girder extending between abutments and piers built up of beams, braces (as Members) etc. - may also be an aggregation of girder segments.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una superestructura en forma de viga, como la viga principal de un puente que se extiende entre estribos y pilas construidas con vigas, tirantes (como miembros), etc., también puede ser una agregación de segmentos de viga.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Girder</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Viga Maestra</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GirderSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GirderSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A segment of a girder (e.g. each span of a continuous girder).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento de una viga (por ejemplo, cada tramo de una viga continua).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Girder Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Viga Principal</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Glue -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Glue">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Fastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fastening connection where glue is used to join together elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conexión donde se utiliza cola para unir elementos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Adhesivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Glue</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Grid -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Grid">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A framework of spaced cables or bars that are parallel to or cross each other.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un marco de cables o barras espaciados que son paralelos o se cruzan entre sí.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Grid</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Grid</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GroutedSoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GroutedSoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcedSoil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A method of injecting curable slurry into cracks or pores of a geotechnical foundation to improve its physical and mechanical properties.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Método de inyección de lechada curable en grietas o poros de una cimentación geotécnica para mejorar sus propiedades físicas y mecánicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Grouted Soil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Suelo Injectado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GroutingDuct -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GroutingDuct">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TendonConduit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An additional small conduit connected to the main conduit to allow grouting in case of bonded post-tensioning, such as Grout inlet, Grout outlet and Grout vent.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un pequeño conducto adicional conectado al conducto principal para permitir la inyección de lechada en caso de postensado adherido, como entrada de lechada, salida de lechada y ventilación de lechada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conducto de Lechada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Grouting Duct</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GuardRail -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GuardRail">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Rail"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A guard rail is a rail that limits risk of train derailment, normally not loaded.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un guardarraíl es un raíl que limita el riesgo de descarrilamiento de un tren, normalmente sin carga.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Guard Rail</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Guardarrail</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Guardrail -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Guardrail">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Railing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A type of railing designed to guard human or vehicle occupants from falling off a stair, ramp or landing where there is a vertical drop at the edge of such floors/landings, or to provide restraint to an errant road vehicle, installed on the central reserve of or alongside a road.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de barandilla diseñada para proteger a los ocupantes de personas o vehículos de la caída de una escalera, rampa o rellano cuando existe un desnivel vertical en el borde de dichos suelos/ rellanos, o para proporcionar retención a un vehículo de carretera errante, instalada en la mediana de una carretera o junto a ella.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Guardrail</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Quitamiedos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GuideBearing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GuideBearing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bearing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A bearing that ensures that the structure maintains the correct location or expansion/contraction path and takes no vertical load. Includes also restraint bearings.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un soporte que garantiza que la estructura mantenga la ubicación correcta o la trayectoria de expansión/contracción y no soporta carga vertical. Incluye también cojinetes de sujeción.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojinete de Guia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Guide Bearing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#GussetPlate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#GussetPlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Plate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">a plate or bracket for strengthening an angle in framework (as in a building or bridge).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">una placa o soporte para reforzar un ángulo en un armazón (como en un edificio o puente).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gusset Plate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa Gusset</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HALFTURNRAMP -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HALFTURNRAMP">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Ramp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ramp making a 180° turn, consisting of two straight flights connected by a halfspace landing. The orientation of the turn is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Rampa que realiza un giro de 180°, compuesta por dos tramos rectos conectados por un descansillo a medio espacio. La orientación del giro viene determinada por la línea de marcha.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">HALF TURN RAMP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rampa de Media Vuelta</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HalfSetofBlades -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HalfSetofBlades">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TrackElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A half set of blades consists of one stock rail and its switch rail complete with small fittings. It is right or left hand as seen by an observer in the centre of the track facing the switch heel from the switch toe. Note: definition from EN 13232-1-2004.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un medio juego de agujas consta de una contraaguja y su aguja completa con pequeños herrajes. Se encuentra a la derecha o a la izquierda, según lo vea un observador situado en el centro de la vía, mirando el talón de la aguja desde la punta de la aguja. Nota: definición de la norma EN 13232-1-2004.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Half Set of Blades</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Medio Juego de Agujas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HalfTurnStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HalfTurnStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair making a 180° turn, consisting of two straight flights connected by a halfspace landing. The orientation of the turn is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera que realiza un giro de 180°, formada por dos tramos rectos conectados por un descansillo a medio espacio. La orientación del giro viene determinada por la línea de paso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Medio Giro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Half Turn Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HalfWindingStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HalfWindingStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair consisting of one flight with one half winder, which makes a 180° turn. The orientation of the turn is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera formada por un tramo con un medio giro, que realiza un giro de 180°. La orientación del giro viene determinada por la línea de paso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Medio Caracol</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Half Winding Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Handrail -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Handrail">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Railing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A type of railing designed to serve as an optional structural support for loads applied by human occupants (at hand height). Generally located adjacent to ramps and stairs. Generally floor or wall mounted.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de barandilla diseñada para servir de soporte estructural opcional de las cargas aplicadas por los ocupantes humanos (a la altura de las manos). Generalmente situada junto a rampas y escaleras. Generalmente montada en el suelo o en la pared.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Handrail </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pasamanos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HatstoneBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HatstoneBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A beam on top of a retaining wall or a wing wall, preventing earth movement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una viga encima de un muro de contención o un muro de ala, evitando el movimiento de tierra.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hatstone Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Viga Hatstone</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HaulingGear -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HaulingGear">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TransportElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device used for hauling goods.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo utilizado para transportar mercancías.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Equipo de Transporte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hauling Gear</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HipRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HipRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof having sloping ends and sides meeting at an inclined projecting angle.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cubierta con los extremos inclinados y los lados que se unen en un ángulo saliente inclinado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hip Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tejado a Cuatro Aguas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HippedGableRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HippedGableRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof having a hipped end truncating a gable</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tejado con un extremo truncado a cuatro aguas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hipped Gable Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Techo de Cadera</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#HollowcoreBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#HollowcoreBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A wide often prestressed beam with a hollow-core profile that usually serves as a slab component.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Viga ancha, a menudo pretensada, con un perfil de núcleo hueco que suele servir como componente de losa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hollowcore Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Viga Alveolar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ImpactProtectionDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ImpactProtectionDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An impact protection device is a component used to protect other built elements from kinetic damage.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo de protección contra impactos es un componente que se utiliza para proteger otros elementos construidos de daños cinéticos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Proteccion contra Impactos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Impact Protection Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Insulation -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Insulation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento sirve para aislar un elemento con fines térmicos o acústicos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used to insulate an element for thermal or acoustic purposes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aislamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Insulation</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#InsulationElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#InsulationElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuildingElementPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La pieza proporciona aislamiento térmico, por ejemplo como capa aislante entre paneles de pared en paredes sándwich o como relleno en paredes de entramado.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The part provides thermal insulation, for example as insulation layer between wall panels in sandwich walls or as infill in stud walls.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de Aislamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Insulation Element</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Insulator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Insulator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device designed to support and insulate a conductive element. Note: definition from IEC 151-15-39.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo destinado a soportar y aislar un elemento conductor. Nota: definición de la norma CEI 151-15-39.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aislante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Insulator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Jalouise -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Jalouise">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ShadingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A blind with adjustable horizontal slats for admitting light and air while excluding direct sun and rain.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una Jalouise es una persiana con lamas horizontales ajustables que permiten la entrada de luz y aire, al tiempo que excluyen el sol directo y la lluvia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Jalouise</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Jalouise</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#JetGroutingPile -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#JetGroutingPile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An injected pile-like construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una construcción inyectada en forma de pilote.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Jet Grouting Pile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pilote de Jet Grouting</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#JoistBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#JoistBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A beam used to support a floor or ceiling.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Viga utilizada para soportar un piso o un techo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Joist Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vigueta</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Kerb -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Kerb">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A border of stone, concrete or other rigid material formed at the edge of the carriageway or footway.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Borde de piedra, hormigón u otro material rígido formado en el borde de la calzada o acera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bordillo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Kerb</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Ladder -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Ladder">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A piece of equipment consisting of a series of bars or steps between two upright elements used for climbing up or down something</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Equipo formado por una serie de barras o peldaños entre dos elementos verticales que sirve para subir o bajar algo</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalerilla</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ladder</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#LandingSlab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#LandingSlab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Slab"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La losa se utiliza para representar un rellano dentro de una escalera o rampa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The slab is used to represent a landing within a stair or ramp.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Landing Slab</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rellano</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#LiftingGear -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#LiftingGear">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TransportElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device used for lifting or lowering heavy goods. It may be manually operated or electrically or pneumatically driven.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo utilizado para levantar o bajar mercancías pesadas. Puede ser operado manualmente o eléctrica o neumáticamente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lifting Gear</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Mecanismo de Elevacion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Ligature -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Ligature">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La barra de refuerzo es una ligadura (eslabón, cerco).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The reinforcing bar is a ligature (link, stirrup).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ligadura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ligature</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Ligthdome -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Ligthdome">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Window"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A special window that lies horizonally in a roof slab opening.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una ventana especial que se encuentra horizontalmente en la abertura de una losa del techo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lightdome</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ligthdome</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#LineTensioner -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#LineTensioner">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MooringDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A mechanical device used to apply a tensioning load to mooring lines to improve vessel stability for port operations.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo mecánico utilizado para aplicar una carga tensora a los cabos de amarre con el fin de mejorar la estabilidad del buque en las operaciones portuarias.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Line Tensioner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tensor de Cabos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Lintel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Lintel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A beam or horizontal piece of material over an opening (e.g. door, window).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Viga o pieza horizontal de material sobre una abertura (por ejemplo, puerta, ventana).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dintel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lintel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Lock -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Lock">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A lock is a mechanical or electronic fastening device that is released either by a physical object (e.g., key, fingerprint, RFID card, security token etc.), by supplying secret information (e.g., number permutation, password), or by a combination thereof.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una cerradura es un dispositivo de cierre mecánico o electrónico que se desbloquea mediante un objeto físico (por ejemplo, una llave, una huella dactilar, una tarjeta RFID, una ficha de seguridad, etc.), mediante el suministro de información secreta (por ejemplo, una permutación numérica, una contraseña) o mediante una combinación de ambos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cerradura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lock</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MageneticMooringDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MageneticMooringDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MooringDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo de amarre que utiliza imanes como método principal de sujeción de la embarcación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Mooring device that uses magnets as the primary method of securing the vessel.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Amarre Magnetico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Magenetic Mooring Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MainBar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MainBar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La barra de refuerzo es una barra principal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The reinforcing bar is a main bar.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barra de Refuerzo Principal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Main Bar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MansardRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MansardRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof having on each side a steeper lower part and a shallower upper part.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tejado que tiene a cada lado una parte inferior más inclinada y una parte superior menos profunda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mansard Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tejado Mansa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Marker -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Marker">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sign"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Sign type formed of a vertical post (possibly with some lettering or symbols) usually used to delimitate distance or the location of some equipment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de señal formada por un poste vertical (posiblemente con algunas letras o símbolos) que suele utilizarse para delimitar la distancia o la ubicación de algún equipo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Marcador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Marker</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Mast -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Mast">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An assembly of plates, members, cables or fasteners that form a vertical structure for the support or mounting of other equipment such as lights, sonar or wireless transmitters.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un conjunto de placas, miembros, cables o sujetadores que forman una estructura vertical para el soporte o montaje de otros equipos como luces, sonares o transmisores inalámbricos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mast</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Mastil</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MechanicalFastener -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A mechanical fasteners connecting building elements or parts mechanically. A single instance of this class may represent one or many of actual mechanical fasteners, for example an array of bolts or a row of nails.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de fijación mecánico que conecta mecánicamente elementos o partes de un edificio. Una única instancia de esta clase puede representar una o varias fijaciones mecánicas reales, por ejemplo, una serie de pernos o una fila de clavos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Fijacion Mecánica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mechanical Fastener</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Member -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Member">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An Member is a structural member designed to carry loads between or beyond points of support. It is not required to be load bearing. The orientation of the member (being horizontal, vertical or sloped) is not relevant to its definition. I shall be used if it the entity cannot be expressed as a Beam or a Column</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un Miembro es un elemento estructural diseñado para soportar cargas entre o más allá de los puntos de apoyo. No es necesario que soporte cargas. La orientación del elemento (horizontal, vertical o inclinado) no es relevante para su definición. Se utilizará I si no puede expresarse como viga o columna.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Member</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Miembro</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Membrane -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Membrane">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An impervious layer that could be used for e.g. roof covering (below tiling - that may be known as sarking etc.) or as a damp proof course membrane; also, waterproofing material on a bridge structure (typically on top of bridge slab).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Capa impermeable que puede utilizarse, por ejemplo, para el cubrimiento de tejados (por debajo de las tejas, que pueden denominarse sarking, etc.) o como membrana impermeabilizante; también, material impermeabilizante en la estructura de un puente (normalmente sobre la losa del puente).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Membrana</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Membrane</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Mirror -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Mirror">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sign"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A sign type that provides information via a reflective mirror surface.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de señal que proporciona información a través de una superficie de espejo reflectante.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Espejo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mirror</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Molding -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Molding">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento se utiliza para representar una moldura que es una tira de material para cubrir la transición de superficies (a menudo entre el revestimiento de la pared y el techo).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used to represent a molding being a strip of material to cover the transition of surfaces (often between wall cladding and ceiling).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Molding</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Moldura</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MooringDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MooringDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A mooring device is an active or passive built element who&apos;s primary function is to participate in the mooring of a vessel, this could be in the form of a bollard used as an attachment point for lines or active equipment such as quick release hooks.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un dispositivo de amarre es un elemento construido activo o pasivo cuya función principal es participar en el amarre de una embarcación, puede ser en forma de bolardo utilizado como punto de enganche para cabos o de equipo activo como ganchos de liberación rápida.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Amarre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mooring Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MooringHooks -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MooringHooks">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MooringDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ganchos de amarre de liberación rápida - un dispositivo activo utilizado para asegurar un buque y proporcionar la liberación automática de los buques.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Quick release mooring hooks - an active device used to secure a vessel and provide automated release of vessels.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ganchos de Amarre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mooring Hooks</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Mortar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Mortar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Fastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A composition of mineralic or other materials used to fill jointing gaps and possibly fulfilling a load carrying role.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una composición de materiales minerales u otros utilizados para llenar espacios en las juntas y posiblemente cumplir una función de transporte de carga.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mortar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Mortero</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MovableWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MovableWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Wall"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A movable wall that is either movable, such as folding wall or a sliding wall, or can be easily removed as a removable partitioning or mounting wall. Movable walls do normally not define space boundaries and often belong to the furnishing system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pared móvil que es móvil, como una pared plegable o una pared deslizante, o que se puede quitar fácilmente como una pared divisoria o de montaje removible. Las paredes móviles normalmente no definen límites espaciales y a menudo pertenecen al sistema de decoración.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Movable Wall</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pared Móvil</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#MovingWalkway -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#MovingWalkway">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TransportElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Moving walkway being a transport device to move people horizontally or on an incline. It is a slow conveyor belt that transports people.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pasarela móvil que es un dispositivo de transporte para el desplazamiento de personas en sentido horizontal o en pendiente. Es una cinta transportadora lenta que transporta personas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Moving Walkway</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pasarela Movil</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Mullion -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Mullion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear element within a curtain wall system to connect two (or more) panels.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento lineal dentro de un sistema de muro cortina para conectar dos (o más) paneles.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Montante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mullion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Nail -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Nail">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A nail is a thin pointed piece of metal that is hammered into materials as a fastener.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un clavo es una pieza metálica fina y puntiaguda que se clava en los materiales para sujetarlos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Clavo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Nail</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#NailPlate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#NailPlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Piece of sheet metal with punched points that overlaps the connected pieces and is pressed into their material.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pieza de chapa con punzones que se superpone a las piezas unidas y se introduce a presión en su material.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Nail Plate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa de Clavos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#NavigationElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#NavigationElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A navigation element is an active or passive built element who&apos;s primary function is to provide navigational instructions and warnings to vessels, this could be in the form of a floating buoy, a fixed beacon. Navigation elements can aggregate other components and elements to form the entire structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de navegación es un elemento construido activo o pasivo cuya función principal es proporcionar instrucciones y avisos de navegación a los buques, puede ser en forma de boya flotante o de baliza fija. Los elementos de navegación pueden agregar otros componentes y elementos para formar la estructura completa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de Navegacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Navigation Element</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PANELSTRENGTHENING -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PANELSTRENGTHENING">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A component that minimizes pump effects of the substructure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un componente que minimiza los efectos de bombeo de la subestructura.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PANEL STRENGTHENING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Refuerzo de Panel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PadFooting -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PadFooting">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Footing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An element that transfers the load of a single column (possibly two) to the ground.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Losa de Cimentacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pad Footing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Parapet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Parapet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Wall"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A wall-like barrier to protect human or vehicle from falling, or to prevent the spread of fires. Often designed at the edge of balconies, terraces or roofs, or along edges of bridges.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Barrera similar a una pared para proteger a personas o vehículos de caídas o para evitar la propagación de incendios. A menudo se diseña en el borde de balcones, terrazas o tejados, o a lo largo de los bordes de puentes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Parapet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parapeto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PartitioningWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PartitioningWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Wall"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A wall designed to partition spaces that often has a light-weight, sandwich-like construction (e.g. using gypsum board). Partitioning walls are normally non load bearing.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pared diseñada para dividir espacios que a menudo tiene una construcción liviana tipo sándwich (por ejemplo, usando paneles de yeso). Las paredes divisorias normalmente no soportan cargas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Partitioning Wall</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tabique</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Pavement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Pavement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de elemento construido en una carretera u otra zona pavimentada para proporcionar una superficie uniforme que soporte las cargas de vehículos o peatones, normalmente compuesto por varias capas. NOTA Definición de ISO 6707-1: carretera, pista de aterrizaje o construcción similar por encima de la subrasante.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of built element in a road or other paved area to provide an even surface sustaining loads from vehicles or pedestrians, usually comprising several courses. NOTE Definition from ISO 6707-1: road, runway, or similar construction above the subgrade.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pavement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pavimento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PavementCourse -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PavementCourse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Course"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A layer within a pavement structure that forms a paved area or road.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Capa dentro de una estructura de pavimento que forma una zona pavimentada o una carretera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Capa de Pavimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pavement Course</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PavilionRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PavilionRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A pyramidal hip roof.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tejado piramidal a cuatro aguas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pavilion Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">pabellon</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PavingSlab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PavingSlab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Slab"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Capa rígida del pavimento de una carretera u otra zona pavimentada, normalmente de hormigón.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Rigid pavement course of a road or other paved area, usually concrete.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Losa de Pavimentacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Paving Slab</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Pictoral -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Pictoral">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Sign"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A sign type formed of a flat plate with some written or symbolic images on it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de signo formado por una placa plana con algunas imágenes escritas o simbólicas sobre ella.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cartel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pictoral</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PierAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PierAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An intermediate support e.g. in a bridge, built up of walls, columns, beams etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un soporte intermedio, p.e. en un puente, formado por muros, columnas, vigas, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pier Assembly</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pilar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PierCap -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PierCap">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A transversal beam on top of a pier (on a single column or extending from one column of a pier to another column of the same pier).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una viga transversal encima de un muelle (sobre una sola columna o que se extiende de una columna de un muelle a otra columna del mismo muelle).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cabeza de Pilar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pier Cap</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PierStem -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PierStem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Column"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An individual vertical part of a pier, may be a simple column, i.e. no breakdown into segments or separate structural parts such as flanges and web(s), or may be an aggregation of segments and/or parts.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una parte vertical individual de un pilar puede ser una columna simple, es decir, sin desglose en segmentos o partes estructurales separadas, como alas y alma(s), o puede ser una agregación de segmentos y/o partes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pier Stem</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vástago de Pilar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PierStemSegment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PierStemSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Column"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vertical segment of a pier column.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un segmento vertical de una columna de pilar.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pier Stem Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Segmento de Vastago de Pilar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Pilaster -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Pilaster">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Column"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A column element embedded within a wall that can be required to be load bearing but may also only be used for decorative purposes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de columna empotrado dentro de una pared que puede requerir que soporte carga pero que también puede usarse solo con fines decorativos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pilaster</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pilastra</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Pile -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Pile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DeepFoundation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A pile is a slender timber, concrete, or steel structural element, driven, jetted, or otherwise embedded on end in the ground for the purpose of supporting a load. A pile is also characterized as deep foundation, where the loads are transferred to deeper subsurface layers.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un pilote es un elemento estructural esbelto de madera, hormigón o acero, hincado, inyectado o incrustado de otro modo en el suelo con el fin de soportar una carga. Un pilote también se caracteriza por ser una cimentación profunda, en la que las cargas se transfieren a capas más profundas del subsuelo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pila</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pile</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PileCap -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PileCap">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Footing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An element that transfers the load from a column or group of columns to a pier or pile or group of piers or piles.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento que transfiere la carga de una columna o grupo de columnas a un muelle o pilote o grupo de pilares o pilotes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Encepado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pile Cap</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Plate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Plate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An Plate is a planar and often flat part with constant thickness. A plate may carry loads between or beyond points of support, or provide stiffening. The location of the plate (being horizontal, vertical or sloped) is not relevant to its definition.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una placa es una pieza plana de espesor constante. Una placa puede soportar cargas entre o más allá de los puntos de apoyo, o proporcionar rigidez. La ubicación de la placa (horizontal, vertical o inclinada) no es relevante para su definición.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Plate</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PlateMember -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PlateMember">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear continuous horizontal element in wall framing, such as a head piece or a sole plate.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento horizontal lineal y continuo en el entramado del muro, como una pieza de cabeza o una placa de suela.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Plate Member</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PlumbingWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PlumbingWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Wall"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A pier, or enclosure, or encasement, normally used to enclose plumbing in sanitary rooms. Such walls often do not extend to the ceiling.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pila, recinto o revestimiento que normalmente se utiliza para encerrar tuberías en salas sanitarias. Estas paredes a menudo no llegan hasta el techo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pared de plomería</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Plumbing Wall</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PointMachineLockingDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PointMachineLockingDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo de bloqueo de máquinas de puntos</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Point machine locking device.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Bloqueo de Maquinas de Puntos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Point Machine Locking Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PointMachineMountingDevice. -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PointMachineMountingDevice.">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo de montaje de la máquina de puntos</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Point machine mounting device.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Montaje de la Maquina de Puntos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Point Machine Mounting Device.</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Post -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Post">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear (usually vertical) member used to support something or to mark a point.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento lineal (generalmente vertical) utilizado para sostener algo o marcar un punto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Post</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Post</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Pot -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Pot">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bearing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A bearing which carries vertical load by compression of an (elastomeric) disc confined in a (steel) cylinder and which accommodates rotations by deformations of the disc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un cojinete que soporta carga vertical por compresión de un disco (elastomérico) confinado en un cilindro (de acero) y que soporta rotaciones por deformaciones del disco.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pot</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pot</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PrecastPanel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PrecastPanel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuildingElementPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La pieza es un panel prefabricado, generalmente como capa interna o externa en un panel de pared tipo sándwich.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The part is a precast panel, usually as an internal or external layer in a sandwich wall panel.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Panel Prefabricado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Precast Panel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ProtectionCourse -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ProtectionCourse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Course"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Capa cuya función principal es proporcionar protección contra la erosión y la socavación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Layer with the primary task to provide protection against erosion and scour.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Capa de Proteccion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Protection Course</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PunchingBar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PunchingBar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Punching reinforcement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Refuerzo de punzonado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barra de Punzonamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Punching Bar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Purlin -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Purlin">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear element (usually used horizontally) within a roof structure to support rafters.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento lineal (generalmente utilizado horizontalmente) dentro de una estructura de cubierta para soportar los cabrios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Correa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Purlin</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#PylonAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#PylonAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pilon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pylon Assembly</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#QuarterTurnRamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#QuarterTurnRamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Ramp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ramp making a 90° turn, consisting of two straight flights connected by a quarterspace landing. The direction of the turn is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Rampa que realiza un giro de 90°, compuesta por dos tramos rectos conectados por un aterrizaje a un cuarto de espacio. La dirección del giro viene determinada por la línea de marcha.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Quarter Turn Ramp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rampa de Cuarto de Vuelta</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#QuarterTurnStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#QuarterTurnStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair making a 90° turn, consisting of two straight flights connected by a quarterspace landing. The direction of the turn is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera que realiza un giro de 90°, compuesta por dos tramos rectos conectados por un descansillo a un cuarto de espacio. La dirección del giro viene determinada por la línea de paso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de cuarto de giro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Quarter Turn Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#QuarterWindingStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#QuarterWindingStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair consisting of one flight with a quarter winder, which is making a 90° turn. The direction of the turn is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera formada por un tramo con un cuarto de giro, que realiza un giro de 90°. La dirección del giro viene determinada por la línea de marcha.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Cuarto de Caracol</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Quarter Winding Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RackRail -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RackRail">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Rail"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rack rail is a building module for enhancing traction and break performance.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un raíl de cremallera es un módulo de construcción para mejorar las prestaciones de tracción y rotura.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rack Rail</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rail de Cremallera</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Rafter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Rafter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear elements used to support roof slabs or roof covering, usually used with slope.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento lineal utilizado para soportar los forjados o la cubierta del tejado, normalmente se utiliza con pendiente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cabrio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rafter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Rail -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Rail">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rail is a special section bar (usually of steel) ensuring the guidance of the wheel of a rolling stock or other heavy machineries. In railway, two rails are combined to form a track. A rail is a predominately linear built element that has a special section profile. Rail is distinctive from built elements with similar geometric shapes (e.g. beam, member) that its major function is to ensure guidance of moving for vehicles or other kinds of machineries.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un raíl es un elemento construido predominantemente lineal que tiene un perfil de sección especial. El raíl se distingue de otros elementos de construcción con formas geométricas similares (por ejemplo, una viga o un travesaño) en que su función principal es garantizar el guiado de vehículos u otros tipos de maquinaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rail</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rail</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailBrace -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailBrace">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rail component that prevents rails from tipping and twisting.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Componente del raíl que impide que los raíles vuelquen y se tuerzan.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rail Brace</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Riel de refuerzo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailFastening -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailFastening">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An assembly of components which secures a rail to the supporting structure and retains it in the required position whilst permitting any necessary vertical, lateral and longitudinal movement. Note: definition from EN 13481-1.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto de componentes que fijan un carril a la estructura de soporte y lo mantienen en la posición requerida, permitiendo al mismo tiempo cualquier movimiento vertical, lateral y longitudinal necesario. Nota: definición de la norma EN 13481-1.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Fijacion de Carril</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rail Fastening</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailJoint -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailJoint">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A mechanical assembly with e.g. fishplates to join two rail ends with optional functions (insulation or expansion capacity).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un conjunto mecánico con, por ejemplo, pletinas para unir dos extremos de carril con funciones opcionales (aislamiento o capacidad de expansión).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Junta de Carril</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rail Joint</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailLubrication -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailLubrication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device that prevents wearing of the rails throughout the flange of wheel to reduce noise emissions. It is often located at inner side of the outer rail in a curve or near turnouts (depends on function wearing or noise reduction).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo que evita el desgaste de los carriles en toda la pestaña de la rueda para reducir las emisiones de ruido. Suele situarse en el lado interior del carril exterior en una curva o cerca de los desvíos (depende de la función de desgaste o reducción del ruido).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lubricacion de Carriles</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rail Lubrication</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailMechanicalEquipment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailMechanicalEquipment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rail mechanical equipment is a mechnical equipment installed at railside, like blocking device, speed regulator, bias loaded inspector, track scale or controllable retarder.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un equipo mecánico ferroviario es un equipo técnico instalado a pie de vía, como un dispositivo de bloqueo, un regulador de velocidad, un inspector con carga de polarización, una báscula de vía o un ralentizador controlable.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Equipo Mecanico Ferroviario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rail Mechanical Equipment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailMechanicalEquipmentAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailMechanicalEquipmentAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A complex assembly made up of several components like blocking device, speed regulator, bias loaded inspector, track scale or controllable retarder.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un ensamblaje complejo formado por varios componentes como dispositivo de bloqueo, regulador de velocidad, inspector con carga polarizada, báscula de vía o retardador controlable.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ensamblaje de Equipos Mecanicos Ferroviarios</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rail Mechanical Equipment Assembly</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RailPad -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RailPad">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A non-metallic pad placed between rail and baseplate or rail and sleeper, bearer or slab. Note: definition from EN 13481-1.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Almohadilla no metálica colocada entre el carril y la placa base o el carril y la traviesa, el soporte o la losa. Nota: definición de la norma EN 13481-1.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Almohadilla de Carril</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rail Pad</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Railing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Railing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La barandilla es un conjunto de armazón adyacente a los espacios de circulación de personas o vehículos y en algunos límites de espacios donde se utiliza en lugar de paredes o como complemento de éstas. Diseñada como soporte físico opcional, o para evitar lesiones o daños, ya sea por caída o colisión.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The railing is a frame assembly adjacent to human or vehicle circulation spaces and at some space boundaries where it is used in lieu of walls or to complement walls. Designed as an optional physical support, or to prevent injury or damage, either by falling or collision.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barandilla</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Railing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RainbowRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RainbowRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A gable roof in the form of a broad Gothic arch, with gently sloping convex surfaces.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tejado a dos aguas en forma de amplio arco gótico, con superficies convexas suavemente inclinadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rainbow Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tejado Arco Iris</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Ramp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Ramp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ramp is a vertical passageway which provides a human or vehicle circulation link between one floor level and another floor level at a different elevation. It may include a landing as an intermediate floor slab. A ramp normally does not include steps.Definition according to ISO 6707-1: Inclined way or floor joining two surfaces at different levels.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una rampa es un pasillo vertical que sirve de enlace para la circulación de personas o vehículos entre un nivel de piso y otro nivel de piso situado a diferente altura. Puede incluir un rellano como forjado intermedio. Definición según la norma ISO 6707-1: Camino o suelo inclinado que une dos superficies a distinto nivel.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ramp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rampa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RampFlight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RampFlight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ramp comprises a single inclined segment, or several inclined segments that are connected by a horizontal segment, referred to as a landing. A ramp flight is the single inclined segment and part of the ramp construction. In case of single flight ramps, the ramp flight and the ramp are identical.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una rampa comprende un único segmento inclinado, o varios segmentos inclinados que están conectados por un segmento horizontal, denominado rellano. Un tramo de rampa es el segmento inclinado único y forma parte de la construcción de la rampa. En el caso de las rampas de un solo tramo, el tramo de rampa y la rampa son idénticos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">RampFlight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de Rampa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ReinforcedSoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ReinforcedSoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EarthworksElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Soil reinforced or stabilized by some mechanical or chemical method.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Suelo reforzado o estabilizado por algún método mecánico o químico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reinforced Soil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Suelo Reforzado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ReinforcementRing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ReinforcementRing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Anillo de refuerzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Ring reinforcement.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Anillo de Refuerzo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reinforcement Ring</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ReinforcingBar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A reinforcing bar is usually made of steel with manufactured deformations in the surface, and used in concrete and masonry construction to provide additional strength. A single instance of this class may represent one or many of actual rebars, for example a row of rebars.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una barra de refuerzo suele ser de acero con deformaciones fabricadas en la superficie, y se utiliza en la construcción de hormigón y mampostería para proporcionar resistencia adicional. Una única instancia de esta clase puede representar una o varias barras de refuerzo reales, por ejemplo, una fila de barras de refuerzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barra de Refuerzo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reinforcing Bar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ReinforcingElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ReinforcingElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A reinforcing element represents bars, wires, strands, meshes, tendons, and other components embedded in concrete in such a manner that the reinforcement and the concrete act together in resisting forces.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de refuerzo representa barras, alambres, cordones, mallas, tendones y otros componentes embebidos en el hormigón de tal manera que el refuerzo y el hormigón actúan conjuntamente para resistir las fuerzas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de Refuerzo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reinforcing Element</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ReinforcingMesh">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A reinforcing mesh is a series of longitudinal and transverse wires or bars of various gauges, arranged at right angles to each other and welded at all points of intersection; usually used for concrete slab reinforcement. It is also known as welded wire fabric. In scope are plane meshes as well as bent meshes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una malla de refuerzo es una serie de alambres o barras longitudinales y transversales de diversos calibres, dispuestos en ángulo recto entre sí y soldados en todos los puntos de intersección; suele utilizarse para el refuerzo de losas de hormigón. También se conoce como tejido de alambre soldado. Existen mallas planas y mallas dobladas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Malla de Refuerzo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reinforcing Mesh</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ReinforcmentUnit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ReinforcmentUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Assembled reinforcement elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elementos de refuerzo ensamblados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reinforcment Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Refuerzo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ReplacedSoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ReplacedSoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcedSoil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Dig out the soft soil in a certain range below the foundation ground and then backfill the area with high strength, low compressibility and no corrosive materials.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Excavar la tierra blanda en un cierto rango por debajo del suelo de cimentación y luego rellenar la zona con materiales de alta resistencia, baja compresibilidad y no corrosivos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Replaced Soil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Suelo Reemplazado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RetainingWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RetainingWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Wall"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A supporting wall used to protect against soil layers behind.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un muro de soporte utilizado para proteger contra las capas de suelo detrás.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Muro de Contención</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Retaining Wall</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RigidFrame -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RigidFrame">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A structure built up of beams, columns, etc. with moment-resisting joints, such as gantry</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una estructura formada por vigas, columnas, etc. con juntas resistentes a momento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Portico Rigido</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rigid Frame</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RigidPavement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RigidPavement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pavement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Pavement substantially constructed of cement concrete.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pavimento construido sustancialmente de hormigón de cemento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pavimento Rigido</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rigid Pavement</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Rivet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Rivet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fastening part having a head at one end and the other end being hammered flat after being passed through holes in the pieces that are fastened together.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pieza de fijación que tiene una cabeza en un extremo y el otro extremo se aplana a martillazos después de pasarlo por los orificios de las piezas que se fijan entre sí.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Remache</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rivet</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Rocker -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Rocker">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bearing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La funcionalidad de soporte la proporciona una construccion basculante.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bearing functionality is provided by a rocker construction. Includes line rocker and point rocker bearings.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojinete Basculante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rocker</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Roller -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Roller">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bearing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La función de soporte la proporcionan uno o más rodillos que se colocan entre dos placas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bearing functionality is provided by one or more rollers that are placed between two plates.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojinete de Rodillos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roller</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RollerCompactedSoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RollerCompactedSoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcedSoil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A kind of compacting method that adopts rolling machinery, repeated rolling and vibration compacts the foundation soil, increasing strength and descreasing compressibility.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tipo de método de compactación que adopta maquinaria de laminación, la laminación repetida y la vibración compactan el suelo de cimentación, aumentando la resistencia y disminuyendo la compresibilidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roller Compacted Soil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Suelo compactado por Laminacion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Roof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Roof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof is the covering of the top part of a building, it protects the building against the effects of weather. Definition according to ISO 6707-1: construction enclosing the building from above.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tejado es la cubierta de la parte superior de un edificio, que lo protege de los efectos de la intemperie. Definición según la norma ISO 6707-1: construcción que cierra el edificio por arriba.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roof</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Techo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RoofSlab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RoofSlab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Slab"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La losa se utiliza para representar una losa de cubierta (plana o inclinada).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The slab is used to represent a roof slab (either flat or sloped).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Losa de Techo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roof Slab</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RoofingCovering -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RoofingCovering">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento se utiliza para representar el revestimiento de un tejado.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used to represent a roof covering.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cubrimiento de Tejado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roofing Covering</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Rope -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Rope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cuerda gruesa y resistente que se fabrica trenzando hebras de cáñamo, sisal, nailon o materiales similares. Se utiliza principalmente para amarrar embarcaciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">a length of thick strong cord made by twisting together strands of hemp, sisal, nylon, or similar material. used primarily for mooring vessels</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cuerda</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rope</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#RubberDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#RubberDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#VibrationDamper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El amortiguador de caucho es un amortiguador que absorbe energía mediante la deformación del caucho laminado. La diferencia entre el cojinete de aislamiento sísmico y el amortiguador tipo caucho es si soporta o no el peso de las estructuras superiores. El amortiguador de goma no transmite el peso de las estructuras superiores a la subestructura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The rubber Damper is a damper that absorbs energy by utilizing deformation of laminated rubber. The difference between the seismic isolation bearing and the rubber type damper is whether or not to support the weight of the upper structures. The rubber damper does not transmit the weight of the upper structures to the sub structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Amortiguador de Caucho</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rubber Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#STANDCOLUMN -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#STANDCOLUMN">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Column"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A column transmitting vertical loads from a superstructure to an arch below it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Columna que transmite cargas verticales desde una superestructura a un arco debajo de ella.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Columna de Soporte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">STANDCOLUMN</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#STRIPFOOTING -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#STRIPFOOTING">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Footing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear element that transfers loads into the ground from either a continuous element, such as a wall, or from a series of elements, such as columns.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento lineal que transfiere cargas al suelo desde un elemento continuo, como una pared, o desde una serie de elementos, como columnas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">STRIP FOOTING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zapata Corrida</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SafetyCage -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SafetyCage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuildingElementPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Las jaulas de seguridad son un conjunto de barras circulares y verticales que se sujetan a los montantes de escaleras fijas y están dispuestas para encerrar el camino de un trabajador al subir la escalera. Las escaleras así cerradas también se conocen como escaleras de jaula o de aros.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Safety cages are an assembly of circular and vertical bars that are fastened to the stiles of fixed ladders and are arranged to enclose the path of a worker when climbing the ladder. Ladders so enclosed are also known as caged or hooped ladders.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Jaula de Seguridad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Safety Cage</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Screw -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Screw">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fastener with a tapered threaded shank and a slotted head.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de fijación con un vástago roscado cónico y una cabeza ranurada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Screw</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tornillo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ShadingDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ShadingDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los sombreaderos son dispositivos construidos específicamente para proteger de la luz solar, de la luz natural o para ocultarlos de la vista. Los dispositivos de sombreado pueden formar parte de la fachada o montarse en el interior del edificio, y pueden ser fijos o accionables.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Shading devices are purpose built devices to protect from the sunlight, from natural light, or screening them from view. Shading devices can form part of the facade or can be mounted inside the building, they can be fixed or operable.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shading Device</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sombreaderos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Shear-yieldDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Shear-yieldDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#VibrationDamper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A displacement dependent type damper in which the resistance force generated is determined by the plastic strain amount utilizing the plastic deformation of the steel material. The shear yield type is a damper, which causes the steel material to yield for deformation in the direction perpendicular to the member.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un amortiguador dependiente del desplazamiento en el que la fuerza de resistencia generada está determinada por la cantidad de deformación plástica del acero. El amortiguador de rendimiento a flexion absorbe enrgía deformando el acero en la dirección perpendicular al miembro</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Amortiguador de Rendimiento a Cortante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shear-yield Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ShearBar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ShearBar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La barra de refuerzo es una barra de cizallamiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The reinforcing bar is a shear bar.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barra de Cizallamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shear Bar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ShearConnector -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ShearConnector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ring connector that is accepted by ring keyways in the connected pieces; or a toothed circular or square connector that is pressed into the connected pieces.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un conector anular que se acepta mediante chaveteros anulares en las piezas conectadas; o un conector circular o cuadrado dentado que se introduce a presión en las piezas conectadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conector de Cizallamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shear Connector</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ShearWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ShearWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Wall"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A wall designed to withstand shear loads. Examples of shear wall are diaphragms inside a box girder, typically on a pier, to resist lateral forces and transfer them to the support.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un muro diseñado para soportar cargas de corte. Ejemplos de muro de corte son diafragmas dentro de una viga cajón, típicamente en un muelle, para resistir fuerzas laterales y transferirlas al soporte.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Muro de Cortante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shear Wall</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ShedRoof -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ShedRoof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A roof having a single slope.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tejado con una sola pendiente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cobertizo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shed Roof</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Sheet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Sheet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Plate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A planar, flat and thin element, comes usually as metal sheet, and is often used as an additional part within an assembly.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento plano y delgado que suele presentarse en forma de chapa metálica y suele utilizarse como pieza adicional dentro de un conjunto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lamina</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sheet</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Shelter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Shelter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A structure, fairly quick to setup, move or dismantle, used to give protection, especially from the weather or intrusion.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estructura, bastante rápida de montar, mover o desmontar, que se utiliza para ofrecer protección, especialmente contra las inclemencias del tiempo o las intrusiones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Refugio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shelter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Shoe -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Shoe">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A column shoe or a beam shoe (beam hanger) used to support or secure an element.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una zapata de pilar o una zapata de viga (suspensor de viga) utilizada para soportar o asegurar un elemento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shoe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Zapata</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Shutter -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Shutter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ShadingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A mechanical device that limits the passage of light. Often used as a a solid or louvered movable cover for a window.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo mecánico que limita el paso de la luz. A menudo se utiliza como una cubierta móvil sólida o de lamas para una ventana.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Persiana</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shutter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SidewalkSlab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SidewalkSlab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Slab"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La losa se utiliza para representar una acera.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The slab is used to represent a sidewalk.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Losa de Acera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sidewalk Slab</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Sign -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Sign">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A sign is a notice on display that gives information or instructions in a written, symbolic or other form. Signs are passive with the most common form of a pictorial panel. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una señal es un aviso expuesto que da información o instrucciones de forma escrita, simbólica o de otro tipo. Los rótulos son pasivos y su forma más común es un panel pictórico. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Señal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sign</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SignalAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SignalAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An assembly to physically aggregate together one or more signal instances (and also sign instances) including any supporting structural elements such as a simple pole or a rigid frame gantry.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un ensamblaje para agregar físicamente una o más instancias de señales (y también instancias de señales), incluido cualquier elemento estructural de soporte, como un poste simple o un pórtico de marco rígido.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ensamblaje de Señales</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Signal Assembly</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SkirtingBoard -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SkirtingBoard">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento se utiliza para representar un rodapié que es una tira de material para cubrir la transición entre el revestimiento de la pared y el suelo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used to represent a skirting board being a strip of material to cover the transition between the wall cladding and the flooring.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rodapie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Skirting Board</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Skylight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Skylight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Window"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A window within a sloped building element, usually a roof slab.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una ventana dentro de un elemento de construcción inclinado, generalmente una losa de techo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Skylight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Skylight</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Slab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Slab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A slab is a component of the construction that may enclose a space vertically. The slab may provide the lower support (floor) or upper construction (roof slab) in any space in a building. Only the core or constructional part of this construction is considered to be a slab. The upper finish (flooring, roofing) and the lower finish (ceiling, suspended ceiling) are considered to be coverings. A special type of slab is the landing, described as a floor section to which one or more stair flights or ramp flights connect.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un forjado es un componente de la construcción que puede cerrar un espacio verticalmente. El forjado puede constituir el soporte inferior (suelo) o superior (forjado de cubierta) de cualquier espacio de un edificio. Sólo se considera losa el núcleo o parte constructiva de esta construcción. El acabado superior (suelo, cubierta) y el acabado inferior (techo, falso techo) se consideran revestimientos. Un tipo especial de forjado es el rellano, descrito como una sección de suelo a la que se conectan uno o varios tramos de escalera o rampa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Losa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slab</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SlabField -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SlabField">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Losas dispuestas en un solo plano.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Slabs, laid out in one plane.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slab Field</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Superficie de Losas</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Sleeper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Sleeper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TrackElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A sleeper is a track element that supports running rails, guard rails and check rails usually at right angles to its axis.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una traviesa es un elemento de la vía que soporta los carriles de rodadura, los guardarraíles y los contracarriles, normalmente en ángulo recto con respecto a su eje.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sleeper</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Traviesa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Sleeving -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Sleeving">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento sirve para aislar un elemento de distribución de un espacio en el que está contenido.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used to isolate a distribution element from a space in which it is contained.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Funda</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sleeving</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SlidingChair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SlidingChair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A component which supports and retains the stock rail and a flat surface upon which the foot of the switch rail slides.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Componente que soporta y retiene la contraaguja y una superficie plana sobre la que se desliza el pie de la aguja.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Silla Deslizante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sliding Chair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SlopeFill -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SlopeFill">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EarthworksFill"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relleno del talud lateral (bateo) colindante con la estructura de la carretera o relleno del talud posterior.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Side slope (batter) fill abutting the road structure or back slope fill.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slope Fill</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Talud</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SolidWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SolidWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Wall"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A massive wall construction for the wall core being the single layer or having multiple layers attached. Such walls are often masonry or concrete walls (both cast in-situ or precast) that are load bearing and fire protecting.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una construcción de pared masiva para el núcleo de la pared, ya sea de una sola capa o con múltiples capas unidas. Estos muros suelen ser muros de mampostería u hormigón (tanto moldeados in situ como prefabricados) que soportan cargas y protegen contra incendios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Muro Solido</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Solid Wall</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SoundAbsortion -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SoundAbsortion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A component in the track for sound absorption and may also absorb vibrations. It is often used in combination with slab tracks.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La absorción acústica es un componente de la vía para la absorción acústica y también puede absorber las vibraciones. Suele utilizarse en combinación con vías de placa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Absorcion Acustica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sound Absortion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SpaceBar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SpaceBar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stirrup in pre-stressing system to position the Tendon Conduit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un estribo en el sistema de pretensado para colocar el Conducto del Tendon.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barra Espaciadora</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Space Bar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SpeedRegulator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SpeedRegulator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TrackElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device composed of pneumatic, mechanic or electric components causing the breaking of a train in case of emergency.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo compuesto de componentes neumáticos, mecánicos o eléctricos que provoca la rotura de un tren en caso de emergencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Regulador de Velocidad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Speed Regulator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SphericalBearing -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SphericalBearing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Bearing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La función de soporte la proporciona una cúpula convexa en una cubeta cóncava.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bearing functionality is provided by convex dome in a concave basin.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cojinete Esferico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spherical Bearing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SpiralRamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SpiralRamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Ramp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ramp constructed around a circular or elliptical well without newels and landings.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Rampa construida alrededor de un pozo circular o elíptico sin newels ni descansillos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rampa en Esprial</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spiral Ramp</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SpiralRampFlight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SpiralRampFlight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RampFlight"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ramp flight with a circular or elliptic walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un vuelo en rampa con una línea de marcha circular o elíptica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spiral Ramp Flight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de Rampa en Espiral</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SpiralStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SpiralStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair constructed with winders around a circular newel often without landings. Depending on outer boundary it can be either a circular, elliptical or rectangular spiral stair. The orientation of the winding stairs is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera construida con devanaderas alrededor de un newel circular, a menudo sin descansillos. Dependiendo del límite exterior, puede ser una escalera de caracol circular, elíptica o rectangular. La orientación de la escalera de caracol viene determinada por la línea de paso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Caracol</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spiral Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SpiralStairFlight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SpiralStairFlight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#StairFlight"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair flight with a circular or elliptic walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tramo de escalera con un trazado circular o elíptico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spiral Stair Flight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de Escalera de caracol</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SplicePlate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SplicePlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Plate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A plate connecting two members joined at ends.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Placa que une dos elementos unidos por los extremos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa de Empalme</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Splice Plate</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Sprandel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Sprandel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tall beam placed on the facade of a building. One tall side is usually finished to provide the exterior of the building. Can be used to support joists or slab elements on its interior side.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una viga alta colocada en la fachada de un edificio. Por lo general, se termina un lado alto para proporcionar el exterior del edificio. Puede utilizarse para soportar viguetas o elementos de losa por su cara interior.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Antepecho</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sprandel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SpringIsolator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SpringIsolator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#VibrationIsolator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aislador de vibraciones tipo resorte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Spring type vibration isolator.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aislador de Resorte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spring Isolator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Stair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Stair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair is a vertical passageway allowing occupants to walk (step) from one floor level to another floor level at a different elevation. It may include a landing as an intermediate floor slab.  Definition according to ISO 6707-1: Construction comprising a succession of horizontal stages (steps or landings) that make it possible to pass on foot to other levels.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una escalera es un pasillo vertical que permite a los ocupantes caminar (subir) de un nivel de piso a otro nivel de piso a una elevación diferente. Puede incluir un rellano como forjado intermedio.  Definición según la norma ISO 6707-1: Construcción que comprende una sucesión de escalones horizontales (peldaños o rellanos) que permiten pasar a pie a otros niveles.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StairFlight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StairFlight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair flight is an assembly of building components in a single &apos;run&apos; of stair steps (not interrupted by a landing). The stair steps and any stringers are included in the stair flight. A winder is also regarded a part of a stair flight.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tramo de escalera es un conjunto de componentes de construcción en un único &apos;tramo&apos; de peldaños (no interrumpido por un rellano). Los peldaños y los largueros están incluidos en el tramo de escalera. Una devanadera también se considera parte de un tramo de escalera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">StairFlight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de Escalera</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Staple -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Staple">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A doubly pointed piece of metal that is hammered into materials as a fastener.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pieza de metal con doble punta que se clava en los materiales como cierre.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Grapa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Staple</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StayCable -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StayCable">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A sloped element suspending a structure (such as bridge deck) from a pylon.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento inclinado que suspende una estructura (como el tablero de un puente) desde un pilón.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cable Atirantado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stay Cable</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StiffenerPlate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StiffenerPlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Plate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A transversal plate added to a flange or a web plate for local stiffening.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Placa transversal añadida a un ala o a una placa de alma para rigidizar localmente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa Rigidizadora</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stiffener Plate</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StiffeningRib -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StiffeningRib">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear element added to a flange or a web plate of a girder for local stiffening.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento lineal que se añade a un ala o a una placa de alma de una viga para rigidizarla localmente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Nervio de Refuerzo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stiffening Rib</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StockRail -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StockRail">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Rail"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stock rail is a fixed machined rail, ensuring the continuity on the main or diverging track with the switch in the open position. The machined part of the stock rail supports its switch rail in the closed position, giving continuity of line through this switch rail. The two stock rails in a set of switches are the two outside rails. A stock rail is described as right or left hand according to whether it is part of a right hand or left hand half-set of switches. Note: definition from EN 13232-1-2004.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una contraaguja es un carril mecanizado fijo que garantiza la continuidad en la vía principal o desviada con la aguja en posición abierta. La parte mecanizada de la contraaguja soporta su aguja en la posición cerrada, dando continuidad a la línea a través de esta aguja. Las dos contraagujas de un juego de agujas son las dos vías exteriores. Una contraaguja se describe como derecha o izquierda según forme parte de un medio juego de agujas derecho o izquierdo. Nota: definición de la norma EN 13232-1-2004.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Contraaguja</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stock Rail</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StraightRampFlight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StraightRampFlight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#RampFlight"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ramp flight with a straight walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un vuelo en rampa con una línea de marcha recta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Straight Ramp Flight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de Rampa Recto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StraightRunRamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StraightRunRamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Ramp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ramp - which is a sloping floor, walk, or roadway - connecting two levels. The straight ramp consists of one straight flight without turns or winders.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una rampa -que es un suelo inclinado, un paseo o una calzada- que conecta dos niveles. La rampa recta consiste en un tramo recto sin giros ni devanaderas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rampa Recta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Straight Run Ramp</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StraightRunStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StraightRunStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair extending from one level to another without turns or winders. The stair consists of one straight flight.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera que se extiende de un nivel a otro sin giros ni devanaderas. La escalera consta de un tramo recto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Tramo Recto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Straight Run Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StraightStairFlight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StraightStairFlight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#StairFlight"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair flight with a straight walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tramo de escalera en línea recta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Straight Stair Flight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de Escalera Recto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Strand -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Strand">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El tendón es un filamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The tendon is a strand.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Filamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Strand</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Stringer -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Stringer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear element used to support stair or ramp flights, usually used with slope.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento lineal utilizado para soportar tramos de escaleras o rampas, generalmente utilizado con pendiente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Larguero</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stringer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StructuralCable -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StructuralCable">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear cable element used to secure or stabilise a structure by resisting lateral and longitudinal loading through tension only, but cannot resist compression. usually formed of a flexible cable or wire.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de cable lineal utilizado para asegurar o estabilizar una estructura resistiendo cargas laterales y longitudinales únicamente por tracción, pero no puede resistir la compresión. suele estar formado por un cable o alambre flexible.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cable Estructural</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Structural Cable</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Strut -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Strut">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear element often used within a girder or truss.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento lineal utilizado a menudo en el interior de una viga o celosía.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Puntal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Strut</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Stud -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Stud">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingBar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La barra de refuerzo es un esparrago.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The reinforcing bar is a stud.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Esparrago</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stud</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#StudShearConnector -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#StudShearConnector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MechanicalFastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los conectores de cizalladura de espárrago son piezas de fijación cilíndricas con una cabeza en un lado. Por el otro lado se sueldan a elementos de acero para su uso en estructuras mixtas de acero y hormigón.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Stud shear connectors are cylindrical fastening parts with a head on one side. On the other side they are welded on steel members for the use in composite steel and concrete structures.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Esparrago de Cizallameinto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stud Shear Connector</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Subgrade -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Subgrade">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EarthworksFill"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de elemento de movimiento de tierras que forma la estructura por debajo del pavimento y por encima del suelo natural. NOTA Definición de ISO 6707-1: Parte superior del suelo, natural o construido, que soporta las cargas transmitidas por la estructura suprayacente de una carretera, pista de aterrizaje o superficie dura similar. NOTA Definición de la AIPCR: Capa superior del suelo natural sobre la que se construye el pavimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of earthworks element forming the structure below pavement and above natural soil. NOTE Definition from ISO 6707-1: upper part of the soil, natural or constructed, that supports the loads transmitted by the overlying structure of a road, runway, or similar hard surface. NOTE Definition from PIARC: Upper layer of the natural ground upon which the pavement is constructed.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Subbase</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subgrade</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SubgradeBed -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SubgradeBed">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EarthworksFill"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte superior del suelo, natural o construido, que soporta las cargas transmitidas por la estructura suprayacente de una carretera, pista de aterrizaje o superficie dura similar.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Upper part of the soil, natural or constructed, that supports the loads transmitted by the overlying structure of a road, runway, or similar hard surface.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lecho de la Subbase</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subgrade Bed</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SumpBuster -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SumpBuster">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An obstacle (with oil catchment basin) installed typically in a bus lane to prevent other traffic with lower ground clearance from using it. Also Sump breaker or Sump trap.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un obstáculo (con un depósito de captación de petróleo) instalado típicamente en un carril bus para evitar que otro tráfico con menor distancia al suelo lo utilice. También interruptor de sumidero o trampa de sumidero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sump Buster</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sump Buster</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SupportPile -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SupportPile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Pile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A support pile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pila de soporte</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pila de Soporte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Support Pile</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SupportingGasAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SupportingGasAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An assembly intends to support Overhead Contact Line System. It includes foundation, supporting elements and suspension assembly.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto diseñado para sostener el sistema de línea aérea de contacto. Esto incluye la base, los elementos de soporte y el conjunto de suspensión</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conjunto de Soporte de Gas</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Supporting Gas Assembly</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SurchargePreloadedSoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SurchargePreloadedSoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcedSoil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A method that applies load to the foundation to discharge pore water, and the foundation is consolidated to improve the foundation strength. Unloading when the carrying capacity reaches the required level.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Método que aplica una carga a los cimientos para descargar el agua de los poros, y los cimientos se consolidan para mejorar la resistencia de los cimientos. Descarga cuando la capacidad de carga alcanza el nivel requerido.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Suelo Precargado con Sobrecarga</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Surcharge Preloaded Soil</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Suspender -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Suspender">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vertical element suspending a structure (such as bridge deck) from a suspension cable or an arch.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento vertical que suspende una estructura (como el tablero de un puente) de un cable de suspensión o de un arco.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Suspender</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tirante</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SuspensionAssembly -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SuspensionAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A complex assembly of components used to suspend elements or cable segments.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto complejo de componentes utilizados para suspender elementos o segmentos de cable.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ensamblaje  de Suspension</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Suspension Assembly</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#SuspensionCable -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#SuspensionCable">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A suspended element, typically comprising steel wire, sheath, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento suspendido, normalmente compuesto de alambre de acero, funda, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cable de Suspension</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Suspension Cable</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TBeam -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TBeam">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Beam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A beam that forms part of a slab construction and acts together with the slab which it carries. Such beams are often of T-shape (therefore the English name), but may have other shapes as well, e.g. an L-Shape or an Inverted-T-Shape.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Viga que forma parte de una construcción de losa y actúa junto con la losa que soporta. Estas vigas suelen tener forma de T, pero también pueden tener otras formas, p. ej. una forma de L o una forma de T invertida.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">T Beam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Viga T</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Tendon -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Tendon">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tendon is a steel element such as a wire, cable, bar, rod, or strand used to impart prestress to concrete when the element is tensioned. Definition according to ISO 6707-1: steel bar(s) or groups of bars, strands or wires given a tensile stress that produces a compressive stress in prestressed concrete or masonry.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tendón es un elemento de acero como un alambre, cable, barra, varilla o cordón utilizado para impartir pretensado al hormigón cuando se tensa el elemento. Definición según la norma ISO 6707-1: barra(s) de acero o grupos de barras, cordones o alambres sometidos a un esfuerzo de tracción que produce un esfuerzo de compresión en el hormigón o la mampostería pretensados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tendon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tendon</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TendonAnchor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TendonAnchor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tendon anchor is the end connection for tendons in prestressed or posttensioned concrete.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un anclaje de tendón es la conexión final para tendones en hormigón pretensado o postensado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Anclaje de Tendon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tendon Anchor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TendonConduit -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TendonConduit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcingElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Tendon Conduit represents the components of the conduit system for tendons embedded in concrete structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un Conducto para Tendones representa los componentes del sistema de conductos para tendones embebidos en estructura de hormigón.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conducto para Tendones</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tendon Conduit</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TendonConduitCoupler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TendonConduitCoupler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TendonConduit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A part to connect the conduits located in two different deck segments and related to the same tendon.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una pieza para conectar los conductos situados en dos segmentos de cubierta diferentes y relacionados con el mismo tendón.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Acople de Conductos para Tendones</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tendon Conduit Coupler</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TendonCoupler -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TendonCoupler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TendonAnchor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El anclaje es un dispositivo intermedio que conecta dos tendones.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The anchor is an intermediate device which connects two tendons.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Acoplador de Tendones</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tendon Coupler</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TendonDuct -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TendonDuct">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TendonConduit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Sleeve or duct is related to the thickness of the conduit depending on the conduit, either cast into the concrete structure or placed adjacent to it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un manguito o conducto está relacionado con el grosor del conducto dependiendo de éste, ya sea colado en la estructura de hormigón o colocado junto a ella.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Manguito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tendon Duct</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TensionEquipment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TensionEquipment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#DiscreteAccessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An equipment used to maintain the tension of conductors or cables.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Equipo utilizado para mantener la tensión de conductores o cables.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Equipo de Tension</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tension Equipment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TensioningEndAnchor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TensioningEndAnchor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TendonAnchor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El anclaje se utiliza o puede utilizarse para pretensar el tendón.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The anchor is used or can be used to prestress the tendon.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Anclaje de Tensionado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tensioning End Anchor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ThreeQuarterTurnStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ThreeQuarterTurnStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair making a 270° turn, consisting of four straight flights connected by three quarterspace landings. The direction of the turns is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera con un giro de 270°, compuesta por cuatro tramos rectos conectados por tres descansillos a un cuarto de espacio. La dirección de los giros viene determinada por la línea de paso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Tres Cuartos de Giro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Three Quarter Turn Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ThreeQuarterWindingStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ThreeQuarterWindingStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair consisting of one flight with three quarter winders, which make a 90° turn. The stair makes a 270° turn. The direction of the turns is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera formada por un tramo con tres cuartos de giro que dan una vuelta de 90°. La escalera realiza un giro de 270°. La dirección de los giros viene determinada por la línea de paso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Tres Cuartos de Caracol</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Three Quarter Winding Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Tiebar -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Tiebar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A linear bar element used to secure or stabilise a structure by resisting lateral and longitudinal loading through tension and or compression. usually formed by a solid bar.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de barra lineal utilizado para asegurar o estabilizar una estructura resistiendo cargas laterales y longitudinales por tracción y/o compresión. normalmente formado por una barra maciza.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barra de Anclaje</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tiebar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Topping -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Topping">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento sirve para aislar un elemento de distribución de un espacio en el que está contenido.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used to isolate a distribution element from a space in which it is contained.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Topping</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Topping</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TrackElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TrackElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A track element is a built element used specifically in the track domain in railway.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de vía es un elemento construido utilizado específicamente en el ámbito de la vía en el ferrocarril.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de Via</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Track Element</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TrackEndofAlignment -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TrackEndofAlignment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TrackElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A track end of alignment is a special functional installation such as axle-gauge changeover point or transporter wagon loading point.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un final de alineación de vía es una instalación funcional especial, como un punto de cambio de ancho de vía o un punto de carga de vagones de transporte.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Final de Alineacion de Via</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Track End of Alignment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TrackPanel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TrackPanel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Trackwork ensuring the support and guidance of a vehicle along a route. It consists of assembly of rail, sleepers and fastenings.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vía que garantiza el apoyo y guiado de un vehículo a lo largo de una ruta. Consta de montaje de carril, traviesas y fijaciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Panel de Vía</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Track Panel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TrackSlab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TrackSlab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Slab"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A track slab is a reinforced concrete slab or prestressed reinforced concrete slab, which is a main element of slab track. It can be prefabricated or cast on site and may have sleepers embedded.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una losa de vía es una losa de hormigón armado o de hormigón armado pretensado, que constituye un elemento principal de la vía en placa. Puede ser prefabricada o moldeada in situ y puede llevar traviesas empotradas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Losa de Via</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Track Slab</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TrafficCalminfgDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TrafficCalminfgDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A structure on the carriageway to control the speed of vehicles.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estructura en la calzada para controlar la velocidad de los vehículos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo para Calmar el Trafico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Traffic Calminfg Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TransitionSection -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TransitionSection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#EarthworksFill"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sección de la subbase para garantizar la consistencia de la rigidez y evitar asentamientos desiguales. La sección de transición puede aparecer, por ejemplo, entre: terraplén y estribo de puente; terraplén y estructura transversal; desmonte y túnel; terraplén y desmonte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Section of subgrade to ensure the consistency of stiffness and prevent uneven settlement. Transition section may appear e.g. between: embankment and bridge abutment; embankment and transverse structure; cutting and tunnel; embankment and cutting.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Seccion de Transicion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Transition Section</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TransportElement -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TransportElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://schema.org/Product"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A transport element is a generalization of all transport related objects that move people, animals or goods within a Facility. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un elemento de transporte es una generalización de todos los objetos relacionados con el transporte que mueven personas, animales o mercancías dentro de una Instalación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Elemento de Transporte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Transport Element</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Trapdoor -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Trapdoor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Door"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A special door that lies horizonally in a slab opening. Often used for accessing cellar or attic.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Puerta especial que se sitúa horizontalmente en un hueco de forjado. Suele utilizarse para acceder al sótano o al desván.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Trampilla</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Trap door</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Trumpet -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Trumpet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TendonConduit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A specific part of conduit which has to be widened when reaching the tendon anchor because the strands are connected individually on the anchor.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte específica del conducto que debe ensancharse al llegar al anclaje del tendón, ya que los torones se conectan individualmente en el anclaje.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Trompeta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Trumpet</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Trunstile -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Trunstile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Door"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">A mechanical gate consisting of revolving arms, allowing only one person at a time to pass through.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Puerta mecánica formada por brazos giratorios que sólo permiten el paso de una persona a la vez.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Torniquete</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Trunstile</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Truss -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Truss">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A structure built up of members with (quasi) pinned joint.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una estructura formada por miembros con unión (cuasi) articulada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cercha</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Truss</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TurnoutPanel -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TurnoutPanel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Trackwork ensuring the support and guidance of a vehicle along any given route among various diverging or intersecting tracks.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vía que garantiza el apoyo y la guía de un vehículo a lo largo de cualquier ruta determinada entre varias vías que divergen o se cruzan.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Panel de Desvio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Turnout Panel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TwoCurvedRunStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TwoCurvedRunStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A curved stair consisting of two curved flights without turns but with one landing.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera curva formada por dos tramos curvos sin giros pero con un rellano.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Dos Tramos Curvos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Two Curved Run Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TwoQuarterTurnRamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TwoQuarterTurnRamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Ramp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ramp making a 180° turn, consisting of three straight flights connected by two quarterspace landings. The direction of the turn is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Rampa que realiza un giro de 180°, compuesta por tres tramos rectos conectados por dos aterrizajes a un cuarto de espacio. La dirección del giro viene determinada por la línea de marcha.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rampa de Dos Cuartos de Vuelta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Two Quarter Turn Ramp</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TwoQuarterTurnStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TwoQuarterTurnStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair making a 180° turn, consisting of three straight flights connected by two quarterspace landings. The direction of the turns is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera que realiza un giro de 180°, compuesta por tres tramos rectos conectados por dos descansillos a un cuarto de espacio. La dirección de los giros viene determinada por la línea de paso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de Dos Cuartos de Giro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Two Quarter Turn Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TwoQuarterWindingStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TwoQuarterWindingStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair consisting of one flight with two quarter winders, which make a 90° turn. The stair makes a 180° turn. The direction of the turns is determined by the walking line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera formada por un tramo con dos cuartos de giro, que dan una vuelta de 90°. La escalera realiza un giro de 180°. La dirección de los giros está determinada por la línea de marcha.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">TEscalera de Dos Cuartos de Caracol</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Two Quarter Winding Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TwoStairRunRamp -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TwoStairRunRamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Ramp"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A straight ramp consisting of two straight flights without turns but with one landing.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Rampa recta formada por dos tramos rectos sin giros pero con un aterrizaje.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rampa Recta Doble</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Two Stair Run Ramp</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#TwoStraightRunStair -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#TwoStraightRunStair">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Stair"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A straight stair consisting of two straight flights without turns but with one landing.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escalera recta formada por dos tramos rectos sin giros pero con un rellano.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Escalera de dos Tramos Rectos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Two Straight Run Stair</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VacuumMooringDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VacuumMooringDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#MooringDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo de amarre que utiliza la succión por vacío como método principal de sujeción de la embarcación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Mooring device that uses vacuum suction as the primary method of securing the vessel.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de Amarre de Vacio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vacuum Mooring Device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VehicleStop -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VehicleStop">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#TrackElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fixed installation at the end of the track which stops any vehicle movement (e.g., buffer stop, sand hump, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instalación fija al final de la vía que detiene cualquier movimiento del vehículo (por ejemplo, tope, joroba de arena, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Parada de Vehiculo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vehicle Stop</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VerticallyDrainedSoil -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VerticallyDrainedSoil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ReinforcedSoil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A method to set vertical drainage measures in the foundation, so that pore water in the soil is discharged and the foundation strength is improved.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un método para establecer medidas de drenaje vertical en los cimientos, de forma que se descargue el agua de los poros del suelo y se mejore la resistencia de los cimientos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Suelo con Drenaje Vertical</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vertically Drained Soil</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VibrationDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VibrationDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vibration damper is a device used to minimize the effects of vibration in a structure by dissipating kinetic energy. The damper may be passive (elastic, frictional, inertia) or active (in a system using sensors and actuators).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un amortiguador de vibraciones es un dispositivo que se utiliza para minimizar los efectos de las vibraciones en una estructura mediante la disipación de energía cinética. El amortiguador puede ser pasivo (elástico, de fricción, de inercia) o activo (en un sistema que utiliza sensores y actuadores).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Amortiguador de Vibraciones</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vibration Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#VibrationIsolator -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#VibrationIsolator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#ElementComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vibration isolator is a device used to minimize the effects of vibration transmissibility in a structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un aislador de vibraciones es un dispositivo que se utiliza para minimizar los efectos de la transmisibilidad de vibraciones en una estructura.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aislador de Vibraciones</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vibration Isolator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#ViscousDamper -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#ViscousDamper">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#VibrationDamper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El tipo viscoso es un amortiguador que absorbe energía utilizando la resistencia de un cuerpo viscoso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The viscous type is a damper that absorbs energy by utilizing the resistance of a viscous body.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Amortiguador Viscoso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Viscous Damper</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Wall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Wall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El muro representa una construcción vertical que puede delimitar o subdividir espacios. Los muros suelen ser elementos planos verticales, o casi verticales, a menudo diseñados para soportar cargas estructurales. Sin embargo, no es necesario que una pared sea portante.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The wall represents a vertical construction that may bound or subdivide spaces. Wall are usually vertical, or nearly vertical, planar elements, often designed to bear structural loads. A wall is however not required to be load bearing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Muro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wall</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WallStud -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WallStud">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Member"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento vertical en el entramado del muro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Vertical element in wall framing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Montante de Muro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wall Stud</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WaveWall -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WaveWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Wall"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Protective wall or screen to block overtopping and impact of waves across a breakwater</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">WAVEWALL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wave Wall</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WearingSlab -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WearingSlab">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Slab"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La losa se utiliza para representar una superficie de desgaste.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The slab is used to represent a wearing surface.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Losa Portante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wearing Slab</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WebPlate -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WebPlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Plate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A plate connecting flange plates in linear members having box or I-profile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Placa que conecta las placas de Ala en elementos lineales con perfil en caja o en I.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Placa de Alma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Web Plate</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Weld -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Weld">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Fastener"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A weld seam between parts of metallic material or other suitable materials.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Costura de soldadura entre piezas de material metálico u otros materiales adecuados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Soldadura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Weld</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Well -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Well">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#CaissonFoundation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Caja abierta</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Open box.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Well</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Well</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#WinderStairFlight -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#WinderStairFlight">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#StairFlight"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A stair flight with a walking line including straight and curved sections.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un tramo de escalera con una línea de paso que incluye tramos rectos y curvos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo de Escalera con Tramos de Caracol</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Winder Stair Flight</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Window -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Window">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#BuiltElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La ventana es un elemento constructivo que se utiliza principalmente para proporcionar luz natural y aire fresco. Incluye apertura vertical pero también apertura horizontal como claraboyas o cúpulas de luz. Incluye construcciones con paneles basculantes, pivotantes, deslizantes o giratorios y paneles fijos. Una ventana consta de un revestimiento y uno o varios paneles.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The window is a building element that is predominately used to provide natural light and fresh air. It includes vertical opening but also horizontal opening such as skylights or light domes. It includes constructions with swinging, pivoting, sliding, or revolving panels and fixed panels. A window consists of a lining and one or several panels.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ventana</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Window</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Wire -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Wire">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Tendon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El tendón es un alambre.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The tendon is a wire.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wire</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Wire</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/beo#Wrapping -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/beo#Wrapping">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/beo#Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cubrimiento se utiliza para envolver especialmente los elementos de distribución mediante cinta adhesiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The covering is used for wrapping particularly of distribution elements using tape.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Envoltura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wrapping</rdfs:label>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 5.1.18) https://github.com/owlcs/owlapi/ -->


